第一卷05——other sdie，唤醒睡美人的不一定是亲吻

鲁威尔视角

“客套话就免了，赶紧进入正题吧。”

“喂喂喂，你就是这么和许久未见的老朋友打招呼的？”

“我不记得自己什么时候和你成为了老朋友。”

奴隶商会的会长，路斯·特斯艾尔一边说着一边抱了过来，但这种企图身体接触的行为被我一个侧身躲开了。

他应该是知道我会躲开才做出那么基佬的举动的，反正没从他的表情上感受到一点失落。

“你这话真有够伤人的……明明都离开教会那么久了，处事就不能圆滑点？”

“没那个必要。”

“就算是我找到了你想要的『东西』？”

“你如果不收取我这个『老朋友』的高额费用的话。”

““……””

气氛变得尴尬了起来，虽说还不至于降到冰点，但感觉也快了。

“唉……行吧。败给你了……没想到你那么讨厌我。”

“我不是讨厌你，是讨厌你从事的这个行业。”

关于奴隶制的合法化，并非所有人都持赞同态度的，像我就是『反对派』的其中一员。

因为我很清楚，对于奴隶商人来说，买奴隶的才是金主，而奴隶只是商品罢了，所以管理这个系统的他们或多或少都会对买家虐待奴隶的行为睁一只眼闭一只眼。

至于暗地里对奴隶抱有偏见，歧视与欺负奴隶的事件就更多了，反正这和地球的一些地方没区别，所以我就不浪费篇幅举例了。

“……算了，把她带进来——啊，事先声明你先做好心理准备，别被吓到了……”

“为什么？”

我拜托人脉比我更广的特斯艾尔寻找的，是那名失踪了的『异世界人』。

据我所知，你们『异世界人』在来到这个世界的时候，或多或少都会带有一些『作弊能力』，因此大部分『异世界人』都能过上不错的生活。

因此我当时并没能理解特斯艾尔所说的『做好心理准备』的含义。

“…………特斯艾尔！！！”

当我看见他的手下，把那个『异世界人』……不对，可能叫做『那个东西』更为贴切一些的……东西，拖到房间里的时候，远超预料的惊讶甚至转换为了愤怒，使得我朝着站在自己身后的特斯艾尔怒骂了出来。

“干嘛吼我？早就告诉过你要做好心理准备了吧！”

“……啧！”

『那个东西』，虽然让人不忍心再多看一眼，但至少还能从外形分辨出来应该是个『人类』才对。

从体型来看她很可能只是个十二三岁的小女孩吧，然而如此年幼的身体上此时此刻却被钉满了密密麻麻的长钉。

不管是手掌，肘部还是脚踝，膝盖，关节处无一例外的被那些长钉贯穿了，有些地方还不止一根。

甚至就连喉咙，胸部，乃至私密部位，都被刺入了数不清的带有倒刺的尖针。

尽管她全身上下都被缠满了绷带用来掩饰下方那可能早已变得支离破碎的身体，但仍能看见不少的暗红色液体顺着绷带的末梢不断滴落。

明明应该经受着可怕的痛楚，她却没有丝毫的反应，而是像对此已经麻木了那般……不，或许她已经做不出任何的反应了。

还在为教会效力的时候，我也曾经历过艰苦的战斗，所以像人类被巨型魔兽的肢体碾碎，或者被魔族的魔法绞成肉泥的场面，我其实都见过不少——原以为自己已经习惯了。

“这……这也太……妈的！”

然而当这种明显的残虐行为，出现在眼前这名小女孩身上的时候，我仍然忍不住低声骂了出来。

“等下！这是……”

由于太过惊愕所以一时没注意到，插在那名小女孩身上的长钉，正在闪烁着淡蓝色的光芒，从魔力的流动方式来看应该是『治愈』类的神圣魔法。

“……可为什么？”

按理来说，『治愈』应该是能让伤口愈合，减轻被施法者痛苦的一种魔法才对，然而从不断滴落的血液上来看，那名小女孩身上的伤却完全没有恢复过。

“不死族？不对，不死族哪里来的血液，那是魔族……？不，魔族也能被『治愈』恢复伤口才对……诶？”

正当我在绞尽脑汁思考的时候，那名小女孩头上的一部分绷带不知为何突然脱落了，而她的半边脸蛋也因此露了出来，金色的长发则顺势滑到了肩膀之上。

“怎，怎么可能……！”

尽管她眼睛的部位此时似乎已经被像是砂砾一样的结块物填充了，但从脸蛋上的其余部位，我仍然能辨识出她是谁。

就算身材可能比起之前缩水了不少，但她的容貌我记得再清楚不过，这家伙绝对是当初那个被我率领部队用『灭魂』讨伐掉的魅魔『莉莉丝』。

那名魔族有着在众多魔族中也算是特异的体质，无论承受多大的伤害都不会被消灭，甚至有着伤得她越重，她就能越快恢复的说法……想要暂时阻止她的身体再生，就只能使用具有神圣属性的魔法才行。

“可即便这样……也没必要做得那么绝吧！”

就算知道了她是自己曾经要干掉的讨伐目标，我仍然不能说服自己接受这样的明显不是为了杀掉对方，而是要使她感受痛苦的行为。

就算是为了封印『莉莉丝』的双眼，也只需要蒙上一块布就足够了啊。

“你对我吼也没用吧！这些又不是我做的！找到她并且带过来的时候就是这样了……”

“切——等等！？”

用力咂嘴的同时，我突然注意到了事情有些蹊跷。

我拜托特斯艾尔的是寻找那名失踪的『异世界人』，而不是这个魅魔『莉莉丝』才对，那为什么特斯艾尔会把她带到我的面前？

如果是个什么情况都不知道的家伙见到她，第一时间怎么会把她和『异世界人』联系在一起呢？叫做『重刑犯』还比较贴切吧。

“特斯艾尔，你是什么时候，在哪里发现这家伙的？还有为什么你会认为她就是我要找的人？”

“呃……我是在两天之前，检查商会仓库的时候突然发现装着她的箱子被安置在一个很显眼的地方……诶？我为什么会认为她就是你要找的人……？为什么……？”

“啧，这是被洗脑了吗？”

“洗……洗脑？我被？”

“不……可能也只是下达了什么暗示而已，让你把她送到我面前的暗示。”

知晓这家伙是个高阶魔族，而且极具危险性，还清楚我正在寻找那名失踪的『异世界人』，甚至还会使用类似精神控制魔法的——无论怎么想都只有我曾经效忠过的教会里的那帮人了。

“妈的，那帮家伙……我从来没觉得自己辞职是一件那么正确的事情！”

“呃，暗示……？辞职……？鲁威尔你在说什么？”

“……没什么，别在意，我自言自语罢了……”

此处还将无关人员卷入应该不算正确的判断，因此我决定向特斯艾尔隐瞒事情的真相。

“但为什么偏偏在这种时候……”

教会的人应该是完全知晓『莉莉丝』的危险性才会把那种『封印工作』做得如此彻底才对，可如果只是为了不想让别人找到她，那明明可以就这么继续把她隐藏起来，藏在那种永不见天日的地方吧。

明明就连我这边都放弃了继续寻找她的打算了。

“…………”

这一切就好像是他们计划好的，想要让我再帮他们做点什么似的。

“那，那现在该怎么办？”

“嗯，你在找到她的时候，周围还有其他东西放着吗？”

“没有啊……诶，不对，有是有一个……诶？”

特斯艾尔一边说着，一边从自己办公室的抽屉中取出了一个表面雕刻着特殊符号的立方体，他似乎很奇怪为什么这样的东西会出现在那种地方。

“这是什么……话说你又是怎么知道的？”

“你以为我在他们底下做了多久？”

如果我没猜错的话，教会的高层应该是判断『莉莉丝』是『无害』的，或者说与他们现在遇到的『麻烦』相比，解放『莉莉丝』封印的害处应该更小，才会让我『找到她』。

并且还专门给了我留下了用来解放封印的道具——这种明知道是圈套还不得不去踩的感觉真令人讨厌。

“……我怎么感觉自己被卷进非常不得了的事情中去了？”

“相信我，这家伙的来头你不会想听的。”

“……那你欠我一个很大很大的人情。”

都这种时候了还考虑着将来的利益，怪不得特斯艾尔能做到奴隶商会会长的位置了。

随后，我又向特斯艾尔借了一间空的仓库，并把那个立方体安置在了仓库的正中央位置——其实叫它做『结界石』更加贴切。

“喂，你要做什么？”

“马上你就知道。”

虽然很不想被教会牵着鼻子走，但眼下我认为赶紧结束『莉莉丝』的痛苦才是最要紧的事，因此在『结界石』启动完毕后，我将那名几乎不成人形的女孩推到了结界的内部。

“抱歉……这也是为了让你解脱。”

“所以你到底想做啥？”

“离远一点，我要发动魔法了。”

将全身的魔力集中，输送到了伸进屏障内部的双手上，我上次做这种事是多久之前了呢？

“喂喂喂喂！等下，这里可——”

“『雷龙』！”

无视特斯艾尔的阻拦，我将原本用来击落天上飞行的大型魔兽的魔法向着结界的内部放了出去。

教会留下的这枚『结界石』其实是比较特殊的类型，虽然无法抵御来自外部的攻击，却能有效阻止里面的魔法向外扩散。

因此当我的攻击魔法由内向外和结界相撞的时候，猛烈的爆炸伴随耀眼的蓝白光芒席卷了整个结界的内部。

过了几秒钟，等肆虐的魔法平静下来后，原本放着结界石的地方已经只剩下一滩碎末了。

“尼玛的，你刚刚在做什么！！！”

“看来这结界石质量还挺不错的。”

如果刚刚的魔法溢出到外面的话，应该不止是这间商会，附近的街道都应该会被摧毁个大半。

“我不是在问你这玩意的质量啊！！！”

无视了商会会长的咆哮，我径直走进了仓库的内部。

“果然，这家伙就是……”

和预料中的一样，仓库里此时此刻只有一名全裸，且毫发无伤的少女正静静的躺在原地——『莉莉丝』的身体因为经受了彻底的破坏，所以瞬间再生了。

“这，这是怎么回事！为，为什么？”

“之后再和你说吧，先给我一些合适她的衣服行不？”

“……你把我这里当成什么地方了？”

尽管有些不情愿，但特斯艾尔最终还是给了我一些合适这个年龄的女孩子穿的连衣裙。

“接下来，在找那家伙之前，先把她安顿好吧。”

道别了特斯艾尔，离开奴隶商会后，我背着那名正在沉睡的少女踏上了回家的路。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“噢噢！背着！主人大人！”——莉莉丝

“别扑上来啊。”——鲁威尔

第一卷11——意料之外，情理之中

？？？视角

通过眼泪将一直压抑在胸中的绝望与恐惧宣泄得差不多后，终究还是哭累了的我就这么倒在了主人大人的怀中，沉沉的睡了过去。

直到第二天清晨——

“早安，睡得如何啊？”

“啊呜——！！！”

大家知道在早上起床的时候，发现自己在意的人在盯着自己的睡脸看的时候会是一种什么样的感觉吗？

如果再发现自己整晚都搂着对方，不让对方离开的话呢？

我反正是不行了，刺激大过头，脸蛋别说发烫，可能都已经在冒出蒸汽了。

啊，虽然昨晚可能是转生到这个世界后睡得最舒服的一次，但我觉得自己可能又要进入梦乡了呢——原因是昏迷。

…………

……

“你还好吧？”

“主，主人大人一大早……一大早就刺激我，拿我寻开心……”

“明明是你一直抱着我不让我离开的好不好。”

“唔……唔唔唔……”

在我晕过去的这段时间里，主人大人似乎已经给我准备好了早餐，但是和之前不同的是，这一次我是在主人大人的餐厅里，和主人大人一同进食的。

“唔——唔唔——”

“怎么了？”

“没，没什么……”

别，别紧张啊我，不是已经知道主人大人是个十分温柔的人了吗，不会因为一点点小的错误就虐待我的……这，这里要保持平常心！

“啊，难道是想让我喂你吃吗？”

“唔诶！？不，不是的主人大人！我，我自己，我自己能行！”

为什么主人大人会突然这么说！？虽然我确实挺想尝试一下的啦，但是大脑肯定又会因为过热而宕机的吧，所以这种事情暂时不麻烦主人大人比较好！

“……咦？不对吗？”

“主，主人大人？”

“没什么，别在意。”

呜呜呜，我是不是不该拒绝主人大人的好意啊？不对，为什么我居然会敢反抗主人大人的想法呢？身为奴隶的我难道不应该完全服从于主人大人的话吗？

怎么办？要怎么办才好？怎么样才能挽回自己刚刚的失态啊？

“那个……”

“主，主人大人，对，对不起！对不起！我，我不该拒绝主人大人的好意的，对，对不起，呜呜呜……请，请不要抛弃我……呜呜呜……”

糟了，我记得在饭桌上这样哭也是很没礼貌的行为……为什么我总是喜欢错上加错嘛，真的是没救了啦！

“不是，你怎么突然就哭起来了，刚刚不还好好的？别哭啦，我只是想问一下你的名字而已。”

“名……字？”

“是啊，你的名字，我还不知道你叫什么呢。”

“我叫……我叫……？”

咦，好奇怪啊，明明在发现自己转生了之后就失去了一部分的记忆，但我却从来都没有去想着要寻回它们似的，以至于我到现在都不清楚自己叫什么。

“唔，好吧……嗯，不知道也不要紧。”

“……诶？主，主人大人？”

名字什么的，难道不是挺重要的东西吗？不知道也可以吗？

然而主人大人无视了一脸惊愕的我，抛出了另一个问题。

“那，你是从哪里来的？”

“我是从……”

张开到一半的嘴巴就这么定住了，我突然犹豫起到底要不要把自己是来自另一个世界，也就是『地球』的事情告诉主人大人。

那是我除了一些『常识』以外记得的为数不多的东西之一了。

“怎么了？是什么不能说的地方吗？”

“唔，不，不是的主人大人……不是的……我，我……”

还在犹豫什么啊你这个窝囊废，明明都知道主人大人不会加害于你了，还担心这担心那的做什么！？

不知道是不是我的错觉，脑海中似乎有个声音在不停的催促着我赶紧把自己的事情说出来，而且催促的方式还挺过激的。

“我……我说，主，主人大人……听，听完请不要笑，行……行吗？”

“嗯，知道了，我不会笑的。”

“那个，我……我来自地球……应，应该是和这里……不同的世界……”

自己不属于这个世界，而这个也不是自己原本的身体。

“……果然啊。”

似乎就连我的回答都在主人大人预料之内似的，不知为何主人大人反而露出了像是松了一口气的表情。

“果，果然是……是什么意思？主，主人大人知道我来自地球吗？”

“嗯……怎么说呢，不是『我知道』，而是有人告诉我你可能是从地球上来的哦，用你的话来说就是『不同的世界』？”

“诶……诶！？”

有人告诉了主人大人，我来自地球……？为什么？

“难，难不成这里，还有其他和我一样『穿越』到这的人吗？”

“啊，如果你是指『穿越』的话，没错哦，有的。”

非但没有询问我关于『穿越』的含义，主人大人仿佛对这种事情习以为常了那般，没有一丝一毫惊讶，也没有想要嘲笑我的样子。

那……假如主人大人什么都知道的话，也许也会知道我的名字？

“抱歉，这个就不知道了。”

“呜诶！？主，主人大人会读心术吗！？”

为，为什么会知道我在想的事情啊？

“不会哦，只是看你的表情很像是想问我一些问题似的。”

“唔……唔……”

“关于你的名字，不还有一个简单的方法可以知道吗？『穿越』来的『异世界人』几乎都会的一样东西啊。”

“几乎都会的东西……？啊！”

脑海中突然的闪过了一个词汇，那是只要跟『异世界』搭上边就几乎离不开的词汇，也算是大部分主角们从『无能』走向『无所不能』的开端。

其名为：鉴定。

“我怎么一直都没想到呢！？有『鉴定』啊！”

“果然，你也知道这个呢。”

“当，当然啊主人大人，倒不如说现在才想起来实在是迟得有点过分了！”

很大一部分原因是自己蠢得悲哀啊，如果早点注意到有这个东西的话肯定能少吃很多很多苦的！

“事不宜迟，你试试看呗？”

“好，好的主人大人！鉴，鉴定！”

异世界人都会用的，最初的魔法，只要能成功的话，我也应该能不断的变强才对，最后可以为所欲为的开无双什么的……！

“……”

“……”

然而等我十分有气势的喊完过后，很长一段时间里——至少我觉得长得尴尬的时间里，笼罩在餐厅之中的只有让人难以忍受的沉默。

“……鉴定？”

感觉有点不对头的我又说了一次，然而还是什么都没发生。

结果刚刚的气势十足的呐喊就像是中二病爆发了一样，我恨不得立马找个地洞钻进去。

“不是『异世界人』的话，好像用不了哦？”

“我……我是『异世界人』啦主人大人……我没有骗主人大人，我真的是『异世界人』……呜呜呜，虽然没有怎么来这里的记忆……但是真的是啦……来自地球的啦……呜呜呜……”

硬要说证据的话，大概就是有着『地球』上的常识的这一点吧，什么电脑啊，网络啊等等应该不属于这个世界的『常识』。

“诶哟，别哭啊，我倒没说不信你啦……只是一般来说，『异世界人』基本都能用『鉴定』而已……”

“一，一定是哪里不对……呜呜呜呜……”

如果这是游戏的话，那一定出BUG了。

哪里有基础技能都不给的啊，那么过分的吗？

“咳咳咳。也有个不需要是『异世界人』也能用的『鉴定』，不过是劣化版——只能鉴定自己的『自我鉴定』。”

“唔……我，我有点……不太想用那个……”

总感觉用了就像是承认了自己不是『异世界人』一样，会有种挫败感。

“喂，别挑三拣四的，不然我可要生气了哦。”

“呜诶——！不，不要啊！主，主人大人对不起！我，我现在就用！所以主人大人请不要生气……呜呜呜……”

要是主人大人一气之下把我赶走的话，那我很可能又会被抓回到那地狱般的环境中去了，太可怕了所以不要！

“我还没生气就是了，所以也别哭啦，赶紧试试。名字叫『自我鉴定』。”

“『自我鉴定』？”

由于有了之前的经验，我不敢喊得和上次一样大声了，万一又失败的话……至少看起来也没那么中二吧。

可出乎我意料的，还没等话音落下，我的全身就开始散发出奇妙的光芒，紧接着在我面前出现了一个悬空的，像是对话框一样的触摸屏。

“如何？”

“好，好像成功了的样子～”

似乎这个触摸屏从主人大人的角度来看是完全透明的呢，明明我这边能看得很清楚，别人却看不见。

真不愧是『自我鉴定』，只能用来『鉴定』自己。

“字体还蛮大的诶……”

一页上好像也没显示多少东西的样子，不过现在不是在意这些的时候吧，总之我仔细的看了看上面的文字。

[姓名：莉莉丝]

[种族：魅魔]↓

“…………咦？”

“怎么？”

“主人大人，我可能昨晚没睡好……眼睛有点花，稍等一下下哦。”

揉揉眼睛再仔细看看。

[姓名：莉莉丝]

[种族：魅魔]↓

这……是不是出现了相当不得了的东西啊？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“嗯，各种意义上都相当不得了呢……！”——莉莉丝

“我倒不是太惊讶就是了。”——鲁威尔

第一卷12——比无能更糟的结果

莉莉丝视角

莉莉丝——圣经外典中记载的诱惑人类和扼杀婴儿的恶魔，代表着夜晚，黑暗，梦魇，淫欲等等……

她留下的神话传说多得数不胜数，最广为人知的大概就是这家伙因为不满亚当而离开伊甸园，最后堕落的事了吧。

从正常的角度来考虑，她一定是个大坏蛋没错吧？但为什么我在使用『自我鉴定』后会得到『自己就是她』的结果呢？

连人类都不是了哦……

“主，主人大人……”

“怎么？成功了吗？”

“……嗯，嗯……自我鉴定，应该……应该是成功了。”

我确实看见了自己的种族信息和名字，但无论怎么想都有些不对劲啊。

这『穿越后第一次成功使用技能』别说让人高兴了，反而加重了我的疑惑诶。

“有什么让你纠结的事情吗？”

“呜……主人大人……”

“不用在意太多，大胆的说出来吧。”

也是啊，主人大人其实早就可以随便找个理由来虐待或折磨我了，而我现在还能好好的坐在这，不恰恰说明了主人大人在这方面相当宽容吗？

“那，那个……主人大人……我好像变得……变得不是人类了……的样子？”

“这样啊。”

“主，主人大人不惊讶吗？我，我不是人类的事？”

“嗯……你应该也知道，这边的世界存在着许多和人类外貌相似的种族吧？比如精灵，兽人等等。所以哪怕你不是人类，我也不会排斥啊。”

“呜——谢，谢谢主人大人……”

悬着的心多少放下来了一些，还好主人大人不是那种『人类至上主义』……否则很难想象事情会发展成什么样……

“但，但我不是『异世界人』吗？地球上是没这么多种族的哦？”

“有可能是『穿越』时种族发生了改变呗。偶尔也会出现这种事的啦。”

“……”

为什么主人大人的反应那么平淡啊……那为『鉴定』出的内容紧张的我不就显得很蠢了？

“所，所以主人大人……我鉴定出来的自己的名字是『莉莉丝』，种族是『魅魔』什么的，主人大人也不会惊讶咯？”

想到这，我干脆一股脑的把自己看到的信息全说了出来，却没想到这次主人大人真的陷入了沉默。

“主，主人大人？”

果，果然没那么简单吗？看来种族是『魅魔』，名字又是『莉莉丝』什么的，也许真的不太妙？

“唉……该怎么说呢？”

“主人大人？”

“在把你搬回家之前，我还去找过一个朋友来着，他也是『异世界人』。”

稍微停顿了下，主人大人接着讲道。

“其实关于『另一个世界』的事，我大多都是从他那里学来的，而且当时还请他帮你做了『鉴定』。”

“做了『鉴定』……？诶等下，这么说……那主人大人不就从一开始就知道了我是『魅魔』，而且名字是『莉莉丝』吗？”

“姑且啦，但那会肯定还有点将信将疑嘛。”

“唔姆姆姆姆姆姆姆——！！！”

知道的话就不能早点告诉我吗？害我还在那纠结了半天！

主人大人好坏哦！是坏人！

我用力的鼓起脸颊嘟着嘴表示抗议，可主人大人完全无视了我的这一行为。

“你想想啊，哪怕我突然告诉你『你已经不是人类，是魅魔了』，你就会相信吗？更何况我也说了当时将信将疑啊。”

“唔！”

话是这么说没错……不过结合过去的那些悲惨遭遇，现在想要不相信自己是个『魅魔』也很难了吧……

毕竟之前整天就是被人干趴下，然后醒来继续被干趴下，然后再醒来继续被干趴下呢……

嗯？这是不是说明我这个魅魔当得还挺成功的？

“不对不对不对！我在想什么啦！”

“怎么了突然？”

“那，那主人大人……你认识很多『异世界人』吗？”

为了将奇怪的念头从脑海中驱散掉，我慌忙的转移了话题。

“很多倒不至于，也就几个吧。啊，如果你想见上一面，刚刚提到的那个我倒是可以带你去见他。”

“有，有那么容易？听主人大人的口气就好像是街坊领居一样诶？”

“也没那么近吧。他住在城里，而我这在城外的郊区。”

“这也不是很远啊！呃，总，总之谢谢主人大人的好意了，但我觉得应该没这个必要啦……”

现在的当务之急是习惯和主人大人在一起的生活，还是别去考虑和其他人的接触比较好。

“也行吧，至少现在我能确定他『鉴定』的结果没错了。”

“主人大人……我，我……”

“？”

“我现在越来越……越弄不清楚自己是谁了……”

虽然我在内心深处一直都觉得，这个少女的身体不属于自己，而且自己原本也不属于这个世界，但不管是『自我鉴定』还是别人对我使用的『鉴定』都阐明了同一个事实，那就是我就是『莉莉丝』。

“我，我是不是并没有『穿越』过？只是因为什么原因，失去了记忆而已？其实并不是什么『异世界人』？”

毕竟我根本用不出只有『异世界人』才能使用的鉴定，那会不会只是把从别的『异世界人』那儿听来的一些事当成了自己的『常识』呢？

“身份这种问题很重要吗？你继续当你自己不就好了？”

“我……我自己……？”

虽然主人大人的话听起来很酷的样子，但果然这种乱糟糟的感觉不可能说丢掉就丢掉吧？

再说了，我自己又是谁呢，是『莉莉丝』吗？还是别的什么存在？

“啊呜！？”

正当我胡乱的抓挠着自己的脑袋的时候，身体就突然的被什么东西拉了一把。

等我回过神来，已经被主人大人抱在怀中了。

“主，主人大人……？”

“不管曾经发生了什么，最重要的还是向前看，不是吗？未来可不会因为你回顾过去就停止接近哦。”

“主人大人……”

一，一下子就用摸头攻势什么的是犯规的啦！但，但是好舒服，手法好温柔，真的好舒服哦……

“呼喵～～～！”

蜷缩成一团窝在主人大人怀中感觉好好啊！要是这样的肌肤之亲能一直持续下去的话，确实纠结过去也没什么意义嘛！

“喂喂喂，你怎么回事？怎么突然笑得那么淫荡啊？难不成立马就作为魅魔觉醒了吗？”

“主，主人大人啊……笑，笑声应该和是不是魅魔没什么关系吧？”

“……那意思是你天生就那么淫荡咯？”

“主人大人啊啊啊啊——！！！”

请不要拿自己的奴隶寻开心，就算是魅魔也是会害羞的！

“唉……如果这能让你的表情没那么凝重的话。”

“要是主人大人继续摸我的头，我就会更加开朗的！！！”

“你现在的表情让人有点背脊发凉所以算了。”

呜哇！打击啊！严重的精神伤害！我明明是发自内心的因为舒服才笑的诶！

绝不是在幻想着永远躺在主人大人怀中度过一辈子会开心到什么地步哦。

“……就算你瞪着我也没用……”

“我，我才没有瞪着主人大人啊！我……我……”

我是希望主人大人继续把我抱在怀中摸我的脑袋啦！哎哟！

主人大人看起来太木头了，可能需要我来主动进攻才行！

“呃，是说，你只看见了种族和名字吗？”

“主人大人想转移话题！”

“……只有种族和名字吗？”

“呜……呜，是，是的……”

一不留神得意忘形了，主人大人好像有些生气的样子，糟糕！

“嗯～按理来说应该不止这些吧，你再仔细的看看？”

“好，好的。『自我鉴定』！”

之前发动的『自我鉴定』在持续时间结束后就消失掉了，于是我只得重新发动了一次。

触摸屏应声出现，和之前的造型一模一样呢，那么上面有写什么新东西吗？

[姓名：莉莉丝]

[种族：魅魔]↓

没有，和之前一模一样……？

“诶，这里怎么会……”

在相当不起眼的地方，我发现了一个向下的箭头，感觉只要戳一下的话，信息说不定就会翻页了。

“啧，这种按钮不应该做得显眼一些吗？”

要么就一次性全弄出来啊，非要搞得那么隐蔽做什么。

“我戳！”

果然，按了一下之后页面就跳转了，新的东西被显示在了触摸屏上。

[经验次数：38192回]

[前穴次数：24366回]

[后庭次数：4329回]

[口交次数：9497回]

[吞精次数：452回]

[自慰次数：148回]

[精液储量：304337ml]

这还真是相当相当惊人的数值……！特别是最后一个，一下子突破5位数大关来到6位数的程度了哦！

有这么多的话感觉拿来泡澡都没问题了！

不对啊！现在不是逃避现实的时候啊，这什么鬼混蛋玩意，『自我鉴定』就是用来看这种东西的吗！？

公交车什么的根本不是我的对手嘛，要来比的话起码也得拿高铁来较量哦……

万人斩也就这样啦，干脆把目标定成十万如何！？

“噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢！！！”

“喂？突然怎么了？你不要紧吧？”

我都不明白自己在想啥了，一定是出现幻觉了！要不然就是『自我鉴定』本身出了问题了！

再，再来一次……再来一次！肯定是刚刚看错了……

“『自我鉴定』！”

将刚刚的触摸屏用手砸烂，然后我今天第三次发动了这个技能……话说居然能打烂的吗？

总之，新的触摸屏又出现了，而上面显示的是：

[经验次数：38192回]

[前穴次数：24366回]

[后庭次数：4329回]

[口交次数：9497回]

[吞精次数：452回]

[自慰次数：148回]

[精液储量：304.3L]

“这特喵的除了最后一个数值换了单位外有毛的区别啊！？缺少的部分连零头中的零头都算不上诶！？”

“所，所以你在说什么，你到底看见什么东西了？”

“呜呜呜呜呜呜呜，主，主人大人……我……我……我……”

『可能嫁不出去了』这句话又被我硬生生的噎了下去，这哪里只是『嫁不出去』的程度啊？

作为一个女性来说已经完蛋了吧？都……都被用到彻底稀巴烂的程度了哦？

眼前一片灰暗，莫名的反胃，好想吐出点什么……但一想到就算吐出来的东西可能也全都是精液，就又吐不出来了。

结果直到后来，主人大人把我抱在怀中蹭了又蹭，蹭了又蹭好一阵子，我才勉勉强强的恢复了正常。

据说当时我脸色的阴暗程度，差点让主人大人都退避三分。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“………………”——莉莉丝

“别消沉啦。”——鲁威尔

第一卷25——得到了远超预想的贵重礼物却

莉莉丝视角

「咻——！啾——！啊！主～人～大～人～」

「哎哟，我不是跟你说过，不要我一回到家你就抱上来吗？」

「可，可是主人大人……我都很长很长时间没见到主人大人了，想要亲密一些也是很正常的啊！」

身体已经在疯狂的渴求着『主人大人能量』了，感觉要是再过一会我可能就要坚持不住了哦？

「长什么啊？我早上出的门，现在都还不到中午就回来了。」

「姆姆姆姆姆～！对我来说，见不到主人大人的话，简直就是度日如年嘛！」

「你刚刚在院子里不是玩得挺开心的吗？」

「唔！主，主人大人！那，那是在练习魔法啦！而，而且主人大人不在身边的话，我自己一个人玩……呃，不对，自己一个人练习魔法也没意思啊……」

说不出口诶……觉得那些『魔杖』没什么卵用的感想。

刚买回来的时候，是蛮有意思的啦，可用了几次习惯了之后觉得没什么了。

握在手中的比筷子稍微粗一些长一些的棍状物，前端可以发射出带有声光特效的球状物，使用还有次数限制……

是不是觉得这玩意就跟小时候过年拿在手里玩的那种烟花差不多？

关键是，主人大人虽然之前说过由『魔杖』发动的魔法，威力是弱化版的，但弱化的程度有点超出我的想象了！

打个比方吧，如果主人大人发动的『火球』魔法，『火球』的大小大约有篮球那么大，那么『魔杖』发动的『火球』，大小就只有乒乓球的程度……

这哪里叫『弱化版』，根本就是『迷你版』或者『微型版』啦！

估计就算直接打在『波波兔』身上也只会吓到对方，造不成实际伤害吧，真的战斗起来肯定用不上了。

总而言之就是玩具，拿来打发时间倒是还有点用……

「嘛，我早上出门的时候不是问过你要不要跟去吗？你自己说不跟的啊。」

「唔……主，主人大人明明知道……城里人太多，我，我会很怕的……」

「努力去克服一下啦，去买魔杖的时候不也成功了？」

「那，那是主，主人大人骗……骗我说有用『隐秘』把我变得看不见我才以为没事的，现在想想就还会后怕呢！」

这就叫坏人啊，大家知道吗……千万不能乱用『安慰剂效应』哦。*1

「行吧行吧……话说你也抱得够久了吧？可以松开啦……你再抱下去我都不用进屋了。」

「请稍等一下！主人大人，刚刚是在补充『主人大人能量』，但现在不是！」

「……啊？那，那你现在是在做什么呢？」

「现在在检查主人大人去外面的时候有没有『害虫』黏上来！」

吸气——然后用力吸气——接着猛烈的吸气——

「害虫？我今天没去森林那边啊？」

「唔唔唔……主，主人大人是不清楚的，『害虫』是多么的危险……！」

要是有什么奇怪的女性想要黏上主人大人的话那就太可怕了，为了避免察觉到的时候已经太迟，我必须防患于未然才行！

还好，没有奇怪的味道呢，很安全～

「……虽然不清楚你在说什么，但看表情应该是没问题了吧？所以现在可以放手了吗？」

「不！还不行！请，请再稍微等一下，就一下，主人大人！」

「还等哦？」

虽然主人大人显得比刚才还要惊讶，但既然没把我推开就表示，主人大人还是默许了我的行为的～我就是喜欢主人大人温柔的这一点！

「盯——」

「……唉……那个，莉莉丝小姐？请问您这样盯着我有什么意义吗？该不会我的脸上沾了什么奇怪的东西？比如害虫的汁液？」

「才，才没有啦主人大人～！主人大人的脸相当干净哦，而且十分的帅气！」

其实就算没什么事，我也可以就这么看着主人大人的脸过上一整天哦，反正光是看着就会觉得身心都很充实嘛～

「那您能不能放手了……就这么站在院子里好奇怪啊。」

「唔……，不……不行啦，这件事必须要在门口才能做的，主，主人大人如果进屋的话就做不了了！」

我会抱得更紧咯，所以请主人大人察觉到我的想法吧！

「那至少，告诉我你在做什么呀，光被这么盯着看，我有点头皮发麻。」

「我，我在『预演』啦，主人大人……在脑海中进行排练！」

「排练……排练什么呢？」

「呜……还，还不，暂，暂时还不能告诉主人大人！」

其实就是三段式的问候啦，三段式……想要在主人大人外出归来的时候，像……像主人大人的妻……妻子那样……

就是经典的「你要先吃饭，先洗澡，还是先～要～我？」这样的！

「咕呜呜呜呜——！」

「喂，你还好吧？不要紧吧？我怎么感觉你头上在冒烟啊？」

「我，唔……主，主人大人！我，我在与羞耻心和贪念做斗争！」

总感觉让我来说的话，极有可能变成「主人大人要先和我滚床单呢，还是先和我滚床单呢，还是马上和我去滚床单呢？」这样非常糟糕的情况。

那根本就不是『妻子』了而是完完全全的『痴女』嘛！

更，更何况不算是给主人大人准备晚饭，还是帮主人大人烧好洗澡水，让我独自一人来完成都相当的有困难。

「唔，千里之行……始于足下啊……」

「……？唉，你倒是终于肯把我放开了……但你今天是怎么了？一下子热情，一下子很激动，一下子很开心，一下子又很沮丧的……咦？怎么好像和平时没什么区别？」

「主人大人！？最，最后一句话是多余的啦！呜呜呜——」

我的内心还是很纤细的！但是主人大人老是用那种言语炮弹来刺激我，讨厌啦，我会哭的哦，倒不如说已经哭出来了。

「……」

「主，主人大人！不要一脸『又变成这样了』的表情扭头就走啊！」

「可我确实已经习惯了呀……反正过一阵子你就会开始笑了吧？」

「呜诶！主，主人大人！就，就算事实如此……也，也不能说出来啦！」

这样可是会让我相当程度的伤心的哦，伤心值已经达到极限了，要转入『嚎啕大哭』模式了！

「好吧好吧好吧，那你别哭了。乖，乖哦？」

「呜哇啊啊啊啊啊——主，主人大人……主人大人不要以为摸我的头是万能的解决问题的方式！」

「……可你不还是一脸陶醉的把头蹭过来了吗？」

「呜呜呜——那，那是身体擅自……我不管！我还要继续哭啦！呜哇——」

「那……那我就不摸了呗？」

「唔！」

威胁！这是威胁啊！主人大人你好意思吗！居然对这么柔弱的一个小女孩用这种过分的方式！坏人！

「哎哟，真的别哭了啦，哎哟……先让我把衣服换好，等下有东西要给你。」

「威，威胁完了就来糖衣炮弹嘛！主，主人大人是不是想要调教我啊！？」

「说得好像你还需要调教似的……」

好，好像确实不需要诶！不管是忠诚度，顺从心，还是好感值都已经爆表了哦，对主人大人的爱已经溢满出来了！

「啊！主，主人大人！」

正当我发呆的时候，主人大人突然的就跑到了屋内，把我一个人丢在花园里了，明明我都还没享受够！

「主，主人大人真是的！多，多跟我亲热一下又不会怎么样！讨——」

「哇，不用那么大声，我听得见。」

但没等我把话说完，手中就传来了主人大人的声音……手中？

我这才发现自己因生气而高举着乱挥的拳头里，不知何时好像被塞进了什么东西，是主人大人刚刚给我的吗？

倍感好奇的我张开手一看，却惊讶的发现有一个如同指甲盖大小的圆环正静静的躺在里面。

不不不，不要骗自己啦，这，这怎么想都是一枚戒指才对啊。

「呜哇！戒，戒指！？给，给我的！？啊！哎哟！」

太过惊讶以至于我差点就这么甩出去了，不，应该已经甩出去了吧，但还好在那枚戒指掉在地上之前我又手忙脚乱的把它牢牢抓到了怀里。

「喂喂，听得见吗？我想应该能听见才对。」

「主，主人大人！？」

而刚刚的声音，就是从我怀里的这枚戒指中传出来的。

「看来没问题了，这是『通讯戒指』哦，送给你的礼物，你喜欢吗？」

「当，当然喜欢啦主人大人！怎，怎么可能不喜欢！」

倒不如说我想把它当成珍宝永远带在身边呢，就像和主人大人在一起那样！

「啊哈哈哈，你喜欢就好，只要注入魔力就能发动哦，很方便吧？」

「呃……」

「怎么了？」

「主，主人大人……虽，虽然我有很多问题想要问……但，但是……只有这样吗？就，就这样把这枚戒指送给我了？」

哪里，有哪里不对啊！明明应该很高兴但是我总觉得哪里就是不对。

「嘛，虽然确实有点贵重啦……但也还好，你只要好好保管它的话是不可能轻易损坏的。」

「主，主人大人！我才不可能轻易弄坏它吧！毕竟是主人大人给我的东西啊，但，但是……不是！主，主人大人就这么把它给我了？」

「是啊，怎么了？」

「呜！主，主人大人真的是，真的是……有够木头的啊！！！」

几乎使出了吃奶的劲儿，我朝着戒指另一头的主人大人用力的吼了出来。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「这，这可是戒指哦！戒指！不，不能这么随便就送的吧！我要求重来，重来一次送的过程啦！」——莉莉丝

「呃，你是想我帮你带上嘛？……把左手无名指伸得那么前做什么……」——鲁威尔

*1：安慰剂效应：指病人虽然获得无效的治疗，但却「预料」或「相信」治疗有效，而让病患症状得到舒缓的现象。

第一卷47——寄居的家伙似乎比我强太多

莉莉丝视角

「共生……我没记错的话是指两种生物彼此互利地生存在一起，缺此失彼都难以生存的一类种间关系来着？」

说出来你可能不信，读这本书大家还能学到生物知识来着！

「姐姐大人，『自我鉴定』到底都告诉你什么了？」

「也许，我变成寄居蟹了也说不定……」*1

「……啊？」

我几乎都能看见问号从洛斯的头上冒出来了诶，真巧，其实我自己也被现在的情况弄得一头雾水。

「姐姐大人，该不会被什么奇怪的东西给附身了？」

「你的说法可能还真的没错！」

是真的被附身了，被奇怪的东西——很高概率是之前那只就知道喝『恢复之泉』的超巨型史莱姆。

如果按照这种思路考虑下去，那就有很多东西能说得通了，比方说我现在可以不用眼睛去『看』也能感知周围的环境，很可能就是那只超巨型史莱姆原本的能力之一。

再加上我现在甚至还能自由操纵一部分从小穴里伸出去的液态触手，它们似乎比我预想中的还要灵活许多。

「要不，姐姐大人和鲁威尔先生说一下情况呗？」

「说，说的也是……主人大人肯定比我懂得更多……要报告一下才行……」

老实说，我挺怕把现在的情况告诉主人大人的，最大的原因当然是怕主人大人真的发火啦……

可继续这么耗下去也不是办法，无奈之下我只得听从洛斯的建议，向着戴在左手无名指上的『通讯戒指』中注入了魔力。

「……」

「主，主人大人……？」

「…………」

虽然感觉主人大人那边已经接到了我的通讯请求，可问了两句后却发现那边并没有传来任何讯息。

「唔唔，主，主人大人啊～～～」

「你还知道使用『通讯戒指』哦？」

「呜——」

果然，光从声音就能听出来，主人大人看起来不太高兴的样子。

「你既然要出门那至少留张纸条在家里啊，这样一声不吭离开，知道我们回到家的时候发现你不在时有多担心吗？」

「嗷呜，我，我无言以对！」

惨了呀，出门的时候居然忘记这件事了，实在是严重的失误啊！

「还好洛斯顺着你的气味找到了冒险者公会那边，马尔特告诉我了你去到一个新手迷宫里了，不然我都不知道上哪里找去！」

「我，我错了……主人大人，我知错了……下次不敢了……绝对！」

话说洛斯的鼻子还真灵敏，仔细一想觉得好可怕啊，去哪里都逃不出她的手掌心的感觉……

「洛斯到了那边了没？到了的话就赶紧回来吧，等你回来再继续教训你。」

「主，主人大人！我，我都说对不起了啦，教，教训什么的就不能免掉吗？对不起嘛，我知道错了啦……主人大人……呜呜呜……」

「不！行！谁叫你整天犯些低级错误！」

呜哇，就连哭都没用！主人大人真的很生气诶，不是一般的生气的那种生气，我突然感觉就算回家了也不会好受多少诶……

「那，那至少换成『调教』，『调教』的话……？」

「你再皮下去就不止『正坐』咯？」

「呜——！」

完蛋了，我已经看见明天一天脚都是疼的未来了，明明听见了主人大人的声音应该很安心才对，可为什么腿已经开始隐隐作痛了呢？

「那就这样，还有什么事回家再说！」

说着，主人大人就单方面的切断了通讯，只留下我一个人楞在了那里。

「姐姐大人，你的脸色看起来比之前更糟了呢？」

「我，我也这么觉得……主人大人说要好好教训我一下……」

「那也没办法呀，谁叫姐姐大人这次真的没做好呢？连我都很担心呢。话说姐姐大人说了自己被附身的事情了吗？」

「……唔……！」

呃呕，刚刚光顾着听主人大人的说教，一直都在道歉道歉道歉，结果好像错过了提到自己遭遇的时机了！这，这要怎么办？再使用一次『通讯戒指』的话好像只会被骂得更惨……

「有什么，有谁……能帮到我……啊！」

在我认识的人当中，确实有一个应该可以说是『见识多广』的人才，更重要的是他应该就是这一系列事件的『罪魁祸首』才对。

没错，就是冒险者公会的马尔特会长！他肯定知道些隐情！

这么想着的我，便带上洛斯在回家之前绕了一下道，去到了矮人大叔的那里。

…………

……

「啊？不是给你的是那些『契约魔法』的纸张吗？怎么还变成共生关系了？」

但事实却是就连这个矮人大叔也不知道为什么会发生这样的情况。

「而且为什么那个迷宫里会有那么大的史莱姆啊！？」

「好问题，你怎么不问问自己呢？」

推荐我去那里的人可是你诶，现在还反过来质问我做啥。

一开始我以为他在隐瞒着什么，但从洛斯的反应来看，他好像是真的不知道为何会有一只超巨型史莱姆在那里居住着。

「这下倒是真的有麻烦了……大麻烦……」

「啊？什么？」

「我说有大麻烦了呀。」

「？？？」

完全没弄明白这矮人大叔为何如此焦虑，不过倒是和之前洛斯神神叨叨的样子如出一辙呢。

「你知不知道，史莱姆个头越大，危险程度越高啊？」

「知道，书本上有讲。」

「按你的说法，大到差不多有一栋楼房那么大的史莱姆，如果在城镇里暴走的话，这个地方用不了多久就会变成废墟了哦？」

「呃……」

我倒是很难把那个只会喝『恢复之泉』的史莱姆和四处暴走的『怪兽』联系一起啦，毕竟看起来那么的友善……更何况现在还待在我的肚子里呢。

「对了，还有个问题诶，它为什么现在要寄宿在我的肚子中啊？或者说子宫内部哦？」

「姐姐大人，它会不会是觉得你的肚子里待着更加舒服哦？毕竟按照姐姐大人的说法它也算是个『宅』呢？」

「这，这也行的吗？」

「我也只是猜的而已啦，但无论怎么说，姐姐大人都收获了一个强有力的保镖不是吗？」

洛斯一边说着一边象征性的朝我挥了挥手，结果似乎是察觉到一丝敌意的那只史莱姆又一次的主动将触手伸出了我的小穴，接着把她的手给缠住了。

「你看，它的反应超迅速的，力气好像也不小！姐姐大人要不现在就把它给放出来行不行？」

「放出来的话哈利塔克斯就危险了啊，莉莉丝你千万别听她的哦！」

「我，我知道啊，我怎么可能做这种蠢事……」

洛斯战斗狂的性格我倒是老早就清楚，所以还不至于真的答应她就是啦。

但话又说回来，洛斯也许没说错，这只超巨型史莱姆在我体内居住的时候，的确可以保护我免受许多意外因素的伤害。

感觉只要控制的够好，无论是进攻还是防守，我都不至于像原来那样什么都做不到了才对。

这样的话不就正好能和我之前预想的那样，有能力帮助到主人大人了吗？

当然最重要的是看着主人大人和洛斯两人出门，有种他们在『约会』的感觉让我十分的不爽就是了！

「姐姐大人？在想什么呢？」

「我在想，也许这只超巨型史莱姆确实是个不错的宠物？召唤兽？契约对象？该怎么形容……」

没有想着让那些触手伸出体外的话，它们很快就会顺着小穴回到我的体内，这种场景不管看几次都觉得相当程度的惊悚，「我怎么知道？我只是希望姐姐大人早点放出来让我能会会它啦。」

「都说了不行啦！不行就是不行！」

退一万步来讲，就算不会威胁到城镇的安危，要是那只超巨型史莱姆被洛斯干掉的话，那我之前那些苦头不就白吃了吗！

至于回到家之后主人大人的惩罚嘛……唉，说多了都是泪啊！

我的脚超级无敌爆炸疼了一整天——然后在告知主人大人关于那只超巨型史莱姆的事情后又被罚跪了大半天。

当时我头一次萌生了干脆自杀来发动『原型』方便解除痛苦的想法。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我的脚啊！要断了！断了呀！」——莉莉丝

「姐姐大人看起来很痛苦诶，不如让我帮你『揉』一下放松放松？」——洛斯

「洛斯你别再吓莉莉丝了，你看她都哭出来了。」——鲁威尔

*1：一些寄居蟹会将海葵背于壳上，并利用海葵的有毒触手保护自己，免于被其天敌如章鱼猎食，同时又有伪装作用。而海葵则可借着寄居蟹的活动能力改变环境，扩大捕食范围。

以上摘自百度百科，有些微改动。

第二卷05——幽灵？鬼魂？实际上是死神！

莉莉丝视角

「主人大人现在，应该平安无事吧……？」

已经拜托洛斯去主人大人的身边帮忙警戒了，虽然不知道能发挥多少作用，但多少能让自己躁动不安的心稍微平复一些。

「我是有想过，如果能就这样逃掉也挺不错的啦，不过看起来你没打算给我这个机会呢……」

抬起头来看向前方，那数团鬼火依旧漂浮在不远处的半空中，当然数量比起之前自然是又增加了不少，已经到了两只手都数不过来的程度了。

「……」

「……」

「……」

然后现场就僵住了，对你没看错，就这样僵住了。

最初我以为那团『鬼火群』在发现我落单后就会毫不留情的发动袭击，但现在看来也许并不是这么一回事。

就算我紧紧的盯着它们看，它们也只是在我的眼前不断的『分裂增殖（？）』，越变越多……

又盯了好一阵子后，我发现它们似乎连『分裂增殖（？）』这件事都不做了，就这么飘在半空中定在原地，也不知道在想些什么，是否有看着我这边。

「……那啥？你好歹做点什么吧？表示一下呀？」

如果转头看向别处，不一会儿那团『鬼火群』就又会出现在我的视野内，好像在说着『别想逃』一样，也不知道它们是怎么移动的。

「要是有鉴定的话就好了……」

至少能明白对方到底是个什么东西，不至于这样干瞪眼吧。

不过它们有可能是类似『灵体』一样的存在我是有想到的，只可惜除此之外再也不了解别的事了。

「……」

「算我求你了别这么搞了行不行？说句话？」

「……！」

不知道是不是突然能听见我的声音了，那团『鬼火群』一下子闪烁了起来，确切的说是『火焰燃烧的更加旺盛』。

它们由原先的『分裂增殖（？）』转为了『融合』，所有的『鬼火』全都聚在了一起，然后……消失了！？

「……啊？」

什么鬼，这演出效果是不是出问题了？这种时候不是应该『合体』完变成一个『大鬼火』什么的，像是『升级版』一样的产物吗？消失了是要干嘛哦！？

「！？」

正当我对事态发展的奇怪而感到困惑的时候，背后传来的一丝寒气让我不得不再次绷紧了精神。

「唔——」

但很可惜，我的反应似乎还是慢了一步，等注意到的时候，对方早已完全摆好了架势。

眼角的余光中，一把闪着冷冽光芒的巨大镰刀，被架在了我的脖子之上。

「什，什么鬼……」

能感觉出来的，就算没有直接碰到但我就是能感觉出来，这把镰刀绝对不是什么『幻觉』之类的产物，而是实实在在有正体的『器具』。

可这个不仅是这把『镰刀』，甚至是那个应该已经站在我背后握着镰刀的『敌人』，无论『水汽感知』还是『水汽感知·改』都没办法探测到。

「鬼？会让人这么觉得也是没办法的事呢。」

「……」

说话了！那团『鬼火』第一次说话了！虽然比起『说话』更像是直接在对着我的大脑传送声音这样的感觉，可以说是『心灵感应』也不为过的那种。

「终，终于现身了吗？……你就是……幕后黑手？」

「……现身？你在说什么？我已经在你身边观察你很久了呢，你不也注意到了才向我搭话的吗？」

「好，好像是这样没错……」

如果声音的主人就是那团鬼火的话，那我确实很早就发现它的存在了。

「……」

「……」

「……」

「……」

嗯，这算不算意料之中呢？好像又一次的冷场了，我不知道该说些什么，而身后那个拿着镰刀的家伙也同样一言不发。

「嗯，我也很久很久都没和活人说过话了，会冷场也是没办法的事。」

只不过这次是它先开口打破了这份沉默。

「想，想好好说话的话……能，能不能先请你把这镰刀拿开？」

「……这还真是令我吃惊……你不仅能注意到我，能和我对话，甚至还能看见这把镰刀吗？」

「……啊……？」

背后传来了对方疑惑的声音，但紧接着架在我脖子上的那把镰刀变化作光点消散在了空气之中。

呃，产生变化的不仅仅只是那把镰刀，等我回过神来的时候那把镰刀的主人已经在我面前现身了。

「呃……」

它身披黑色的斗篷，头顶兜帽，而在那衣着之下的是由白骨组成的身体，空洞的眼中冒出青白色的火光。

老实说这家伙也算是各种文学作品里的常客了，如果上述要素全部加在一起还能有人认错的话，我还真想见识见识那种家伙长什么样。

「……还，还真是复古的造型啊……」

虽然之前也能看出点端倪，但实际摆在眼前的时候仍然会被惊讶到诶。

原来这个世界真的有名为『死神』的这种存在。

「复古？并不是呢，这是制服。」

「制服……是那个『制服』吗？工作中要穿着的衣服？」

「没错哦，尽管我并不喜欢。」

「………………」

也就是说，不仅有『死神』，甚至还有类似『死神社会』这样的东西咯？

这家伙是不是因为太久没和人说话了所以有点兴奋？口风看起来相当的松呢。

一上来就正儿八经的回答我的吐槽的话，难不成我可以从它身上套出一大堆的情报来？

啊，既然决定要这么做了，那就赶紧来问我现在最想问的问题吧！

「死，死神同志，请问……你来找我，有……有什么事情吗？」

「……」

是我的错觉吗？那个骷髅头眼窝中的火光好像暗淡了一些，这是代表什么？它不高兴了？

「呃……那个？」

「死神啊……死神……嗯，会被这么叫也是没办法的事呢。」

「唔呃，那……那我应该怎么称呼你比较好？」

「……叫我可儿就好，这是我目前唯一记得的东西了……」

「………………」

不是错觉，我确信这不是错觉！自己一上来就碰到特别不得了的地雷了。

理性在疯狂的警告我千万别叫这个名字，而且也不要做出任何想要吐槽这个名字的行为诶——尽管我觉得这个名字无论怎么看都很女性化。

我有预感，只要叫了这个名字，一定将来会被卷进奇怪的事情中的，但现在不叫好像又不行啊，没办法找别的话题了！？

该怎么办才好？我突然开始后悔自己为什么要一个人跑来这种荒无人烟的地方了啦。

「唔呃！我豁出去了不管了啦！」

最终，还是『眼下的事情更加重要』这个念头占了上风，尽管我越发的觉得这是在『饮鸩止渴』。

「可，可儿同志……（眼中的火焰没变化）」

「可儿，可儿小姐……（眼中的火焰还是没变化）」

「可儿……可儿？（眼中的火焰明显变亮了点）」

哇，要不要那么好懂！？什么鬼？我这是在玩美少女游戏攻略角色吗？

讲道理以前的我也就算了，现在的我可真没那种兴趣，倒不如说洛斯一个就够我受的了！

「一上来就直呼其名……不知礼节也是没办法的事呢。」

「………………」

我特喵就是个傻瓜也能看出来这家伙心情变好了一点，当然与之相对的是我的心情差到了极点。

这种在微妙的地方闹别扭的类型我可不喜欢哦！

「我都已经报上名字了，你是不是也该自我介绍一番呢？」

你根本没有进行『自我介绍』好不好————虽然我很想这么吐槽啦，但是现在就忍忍吧。

「……我叫——」

「个体名是莉莉丝。这种事我早就知道了，而且也知道这个身体中的灵魂是属于『亚玄知』的事。」

「………………」

你明明都知道了还装模作样的问啊！？故意气我的是吧？我看出来了你是在故意惹我生气是不是！？

算了，对方毕竟是『死神』嘛，会知道这点事似乎也不值得我再惊讶了，更何况现在对它不爽的成分快要占据我全部的脑袋了。

「算了算了，忍一时风平浪静，退一步海阔天空……特喵的……」

「嗯？」

「没什么！那么可……可儿同志，你来找我到底有什么事……」

「……结果又回到了那种折中的叫法吗？算了，这也是没办法的事。」

「……」

「被死神找上门的话，是什么事还需要我多解释吗？」

「………………」

其实是不用的，我大抵能猜到一点，只不过要接受的话就还需要点时间罢了。

虽然我有着名为『原型』的技能，理论上来说是死不掉的，但如果是眼前的『这家伙』的话，说不定真的能将我『杀死』——我意外的不会怀疑这点。

「这样啊……」

尽管曾经觉得自己能和主人大人相遇就已经足够性福，可以死而无憾，但现在真的面对着『死』的时候果然还是会舍不得放弃曾经体验过的温暖。

「啊，不过这次稍微有点不同，本来要找你的也不是我。」

「……诶？」

还没等我伤感够呢，死神可儿就出声打断了我的思绪。

「有人拜托我来取你的性命呢。」

「…………」

虽然我大抵能猜到你的口风不是很紧，但这种事和我说了没关系吗？

难不成是那种『反正你都要死了，告诉你也无所谓』的套路？

「不过，在找到你后，我就决定放弃了。工作总是会出意外的，这也是没办法的事。」

「啊……？」

难不成是因为能找到了说话的对象所以不想下杀手了？看起来很无厘头但如果是她的话说不定真的有这个可能性？

无论如何话题正在以超乎想象的速度跳跃着，为了跟上节奏我不得不绞尽脑汁的思考。

「就算我什么都不做，用不了多久你也会『死』哦。」

既不像是在恐吓，也不像是在开玩笑，这个被我称之为『死神』，别名『可儿』的存在，平静的宣告着我的命运。

名为『死亡』的命运。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「稍，稍微有点突如其来啊……」——莉莉丝

「姐姐大人你是犯了什么事啊喂！？」——洛斯

第二卷07——这死神怕不是得了精神分裂症

莉莉丝视角

「怎么了，一幅见了鬼的表情？」

「……」

说，说话了！眼前的死神可儿以一幅『莉莉丝』的模样，外加『莉莉丝』的声音说话了！

「换，『换魂』……？」

这个场景我好像不久之前见到过诶，就是真正的『莉莉丝』来袭的时候，对方使用『换魂』魔法把我暂时送回原来身体的那次……

确实，我记得那家伙说过『换魂』魔法需要双方都同意才能进行，意思是可儿刚刚『想摸我一下』的要求其实是在骗我答应吗！？

难不成现在我已经进入到了『死神可儿』的身体里，变成一幅骷髅了！？

「……诶……」

一想到这里，我慌忙低头看了一眼，却发现自己好像猜错了。

手并没有变成白骨，再摸摸脸蛋和身体，肉似乎仍旧好好的长在上面。

「我有做什么让你特别惊讶的事情吗？」

「…………」

在我眼前表演了一出『大变活人』的家伙居然好意思这么说哦！

虽然姑且是发现了她并没有使用『换魂』，应该只是用了其他的什么手段变成了『莉莉丝』的模样，但讲道理看着一个和自己长相完全一致的家伙站在眼前果然还是会不自在的吧！

「你在纠结什么呀？」

「我在纠结你能不能别用这个样子说话！」

「啊抱歉，这大概暂时不可能。」

「说的也是！我能猜到啦！」

如果没记错的话这是被称为『二重身』的存在吗？好像遇见这种情况的人很快就会遭遇死亡的命运来着？

「看起来都市传说果然都是真的诶？毕竟正好有个死神站在我面前嘛！」

「…………」

啊，死神可儿，多谢啦，多谢你让我看见自己露出一副无语的表情的时候是什么样子——这种场面可不是照镜子就能看见的呢！

……

「姑且，能问一句你是怎么变成这个样子的吗？如果可以的话顺便告诉我原因也行。」

在体验了一阵子来自『自己』的『鄙视目光』后，心情稍微平复一些的我还是决定进行提问了，当然可儿如果不想回答我也没有任何办法。

「……告诉你是没问题啦，但你不知道吗？」

「诶？为什么我会知道？」

幸运的是，她好像并没有打算隐藏秘密的样子，然而这种反问却让我脑海中的疑惑进一步加深了。

难不成这是那种『套路』吗？就是『过去的我曾经做了许许多多的事』的套路？虽然我好像确实有失忆啦！

「……嗯？因为你是『异世界人』？」

「原来如此，是『异世界人』的话，知道这种乱七八糟的技能也不会奇怪呢对不对——你以为我会这么说吗！？」

现在回想起来，不管是主人大人也好，那个黑猫族的村长也好，甚至是眼前的这位死神，他们是不是都认为『异世界人』无所不能啊！

不过从他们的角度出发，毕竟是『穿越』来到这个世界的人嘛，多多少少都有一些类似『外挂』的能力啦，被赋予极高的期望也是必然的……

「诶……也就是说不行的其实是我吗？我拉低了『异世界人』的平均水准的意思吗！？」

轻而易举的做出常识外的举动确实应该是我这个『异世界人』该干的事情吧，让周围的人为止惊叹什么的……但就目前的结果来说无论怎么看我都才是那个经常被吓傻的存在！？

「我，我说了什么让你难受的话吗？」

「唔……没，没什么！我早该有心理准备的……自己很没用的这件事，唔……只是再一次确认到了之后有点难受而已……」

这就是精神伤害啊，赤裸裸的精神伤害啊，好在我的心理承受能力数一数二的强大，否则肯定会一蹶不振从此变成家里蹲的。

「对哦，这个不是你的身体嘛，所以没有那些『异世界人』所持有的技能也是没办法的事啦，这不怪你的！诶嘿嘿——」

「咳咳咳——」

从可儿嘴里说出来的话，我没听出来一丁点安慰人的意思……不过我确实也不是那种擅长安慰人的家伙就是了。

但话又说回来，我曾经想过的，比起原来的身体，还是现在『超绝天才美少女』的样子更适合用来侍奉主人大人，这种想法至今也不可能产生改变哦，我可没有变回去的打算。

当然现在也不可能变回去啦，毕竟原来的身体早在『灭魂』的过程中连着『莉莉丝』的灵魂一同灰飞烟灭了。

要不是因为那只『超巨型史莱姆』和我的灵魂之间有着千丝万缕的联系的话，也许连我也会——

「等下……难不成——！！？」

正当我觉得自己好像找到了『最后一块拼图』，至少能解决掉当前的一些疑问的时候，死神可儿突然散发出的恐怖气场直接打断了我的思绪。

「居然，居然敢……居然敢……可恶，可恶……可恶！不可原谅，不可原谅，不可原谅！！！」

「……」

哇，她的表情超级吓人，不过既然是『莉莉丝』的脸蛋的话，也就代表着如果我生气起来的话也是这个模样咯？

唔姆，看来以后得学着控制一下自己的情绪呢，但如果是我的话，只要主人大人不遭遇到什么危险，应该也不会发这么大火吧？

「那帮混蛋……那帮混蛋居然敢这么做啊……！」

「…………」

理智告诉我，为了自己的安全着想现在千万不要问她发生了什么，所以我决定稍微退后几步，免得被她突然暴走起来波及到。

「！」

「……诶？」

然而，还没等我弄明白发生了什么，死神可儿就这么消失在了空气之中。

对，真的就是消失了，带着她可怕的气场一起，完全的消失了，留下在原地一脸懵逼的站着的我。

「所以她是来干嘛的……？」

告诉我，有人想搞死我？然后我本该死了的却没死？好像就说了这些事吧，接着就消失了？

「……搞毛呢？」

就算是想整点名堂出来推进剧情也要按部就班吧？自说自话的登场然后又一言不发的消失，别说读者了，连我都蒙了……

「那我现在是不是该回去找主人大人了？」

总不能一直在这荒郊野岭的独自一人站着吧？这也忒蠢了，回家好好想想如何对付那些想要加害于我的人，同时和主人大人腻在一起补充『主人大人能量』才是上策吧……

「站住，别想走！」

「……你回来了啊……」

这就叫『错失良机』吗？早知道就不该思考直接动身的，这不？还没等我踏出一步，就被声音和我一模一样的家伙在背后叫住了。

「……」

「……我知道你可能有话想说，也明白你可能不希望我离开，但咱们如果要谈的话，你能不能先把镰刀放下……？」

「……」

似乎是能听得进我说的话，可儿把镰刀从我的脖子上挪开了，然后……然后就没有然后了。

「……」

发现有点不对头的我转过身去看向她，然而那个死神少女就像个人偶似的站在原地，什么话也不说，对我充满疑惑的视线也不给任何反应。

这种气氛让我怎么上去搭话嘛！但什么都不说这么僵着好像也很糟糕诶！

「呜——」

「？」

「呜哇哇哇啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊——」

我还在纠结呢，没想到可儿突然就跪坐到了地上，开始嚎啕大哭起来。

「……？？？」

到底发生什么事了啊！？数不清的疑惑一个又一个的冒出来，我感觉自己大脑再怎么转都转不过来了。

唯一知道的事情，大概就是可儿在变为『莉莉丝』的模样后，有什么地方和原来不一样了。

嗯，她先是半装傻的嘲讽了我一波，然后莫名其妙的开始歇斯底里了，接着啥也不说的突然消失，回来之后开始大哭。

「………………」

很好，我整理了一下她的所作所为，发现还是什么都不懂，没错，就是无法理解的一系列行动。

总之她自视甚高，特别以自我为中心，容易生气，遇到不顺心的事就会哭的情况我是理解了……怎么会有这么麻烦的家伙啊？

「咳咳咳咳咳——」

奇，奇怪了，为什么我一边吐槽她一边觉得自己的心那么痛！？简，简直就好像被不知从哪里来的地图炮波及了那样！？

「……虽，虽然我觉得不太可能，但你刚刚的那个『变身』，该不会……复制的并不，并不仅仅只是『外貌』吧？」

「用那种小儿科的东西我干嘛还需要征求你的同意？我用的是能直接获取对象除了记忆与肉体外一切的『禁术』啦。」

「………………」

想要吐槽的东西太多反倒不知该从哪里入手了，而且她刚刚是不是说了『禁术』这两个字？难不成『那个变身』又是什么很危险很危险一个不小心就会产生很严重后果的东西吗？

莉莉丝，忍住，别去问这种东西，为了自己晚上还能睡个安稳觉，有些事情不知道才会更加幸福！

「都是因为你啦！」

「……啊——？」

「都怪你，让我想起了本来不该被忘记的事情！」

「……？……？？？」

帮你想起来的话你不是应该感谢我才对吗！？为了不刺激她，这吐槽我只能吞进肚子里了。

「我见不到自己的爱人，怎么想都是你的错！！！」

「诶诶诶诶诶——」

甚至没给我任何惊讶的时间，可儿突然的就抄起镰刀朝我斩了过来。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「……？？？……？？？？？？」——莉莉丝

「我还是头一次见到N脸懵逼的姐姐大人呢……」——洛斯

第二卷23——关于我身边的人都是开挂者的事

莉莉丝视角

「姐姐大人，就是这里啦！」

经过一段时间的行进，我们来到了哈利塔克斯的边境地区，沿着道路向前望去，已经能看见有岗哨立于不远的山头上了。

「唔……」

「姐姐大人，你怎么还在唉声叹气啊？难不成刚刚说的想和我一起来做任务也是假的吗？」

「呃，我现在倒不是在纠结那只巨甲黑蛛的问题，只是……」

回头看向身后，那里已经化作一片血海——毫不夸张，就是一片血海。

有数十名冒险者横七竖八的倒在地上，其中几个因为剧痛一边打滚一边惨叫，另外几个因为恐惧而缩成一团瑟瑟发抖，而最后剩下的算是幸运儿，因为他们早早的就已经失去意识了。

「姐姐大人该不会想说我做得太过分了吧？」

「呃，那倒不是……只是……唔……」

看着站在我跟前的这只猫耳幼女的杰作，我一时半会找不到什么好的话来表达自己的想法——除了这些家伙肯定不是本地人外。

「是他们先上来搭讪我的哦！」

「没错……」

「我一开始可就有好好的劝告他们，让他们不要这样了。」

「对，我有听见你说了……」

「那他们不肯听我也没办法啊！」

「呃，嗯嗯……是的……」

明明都是实话，为什么听起来就是不对劲呢？

是因为洛斯看见有冒险者驻扎在目的地附近后就把衣领扯开，裙子拉高；

还是被搭讪时没有立即表明自己是S级冒险者的身份；

或者刻意表现出自己是个柔弱少女的模样……

「钓鱼执法……？」

「姐姐大人？你在说什么呢？」

「没，没什么……」

「如果他们没有还企图对姐姐大人毛手毛脚的话，我本来也不打算把他们揍得那么惨的，最多就是把头踩进地里而已的。」

「……」

那样他们也会死……算了说了也没用。

「至少从结果上来说，他们的牺牲是有价值的啦。」

「呃，牺牲？」

「是啊，我现在没那么生气了，所以等下狩猎的时候应该不会失控。」

「别把怒火发泄在无关人员身上啊亲……」

抱歉，地上的那些冒险者们，你们只是被卷进来了而已……

早知道事情会变成这样，还不如趁洛斯出手之前用『指向性魅惑』让他们对着岩壁上的洞猛插吧……似乎手段也不是太高明？

「姐姐大人，盯着他们看经验值也不会增加哦。」

「我也不是为了经验值……唉，那只巨甲黑蛛确定是在这洞窟里面咯？」

「是的姐姐大人。我的『敌意感知』有反应了，它应该有注意到这里的骚动才对。」

「那它会不会出来啊？」

「不太清楚，能麻烦姐姐大人看一下吗？」

「好的，这就来。」

依照洛斯的请求，我发动了『水汽感知』，并且将探查的重点锁定在了洞窟的内部。

几秒钟后，整个洞窟的内部画面就呈现在了我的脑海中——除了我们现在看见的主干道外还有好几条岔路通往不同的地方，而那只负伤的巨甲黑蛛正好待在其中一条道上。

「这是什么……椭圆形的球体，悬挂在洞窟顶端的？好像有点眼熟啊……」

「照姐姐大人的说法，应该是被抓起来的人吧，封存起来方便以后食用……猜测应该是这样。」

「还真把这洞窟当成自己家了吗？明明里面有驿站的诶……刚刚还同情它的我真是有够蠢的……」

我们都没房子住得住宾馆诶，你就一个人霸着那么大一块地方！？

「不知道他们还有没有救，我们还是尽量快点行动吧。」

「那现在应该做——啊，动了！」

没等我们决定好下一步的行动方针，『水汽感知』探查到的影像就显示出那只巨甲黑蛛开始朝着洞口进发了。

与此同时，洛斯也摆出了攻击……不对，更像是放『大招』之前的蓄力姿势。

「呃，你在干嘛？」

「姐姐大人看不出来吗？我正打算用『兽牙』在见面瞬间就给它一发狠的再说哦。」

「我就是看出来了才想问你为什么这么做……」

「先发制人，攻其不备咯……姐姐大人难道希望等那家伙做好准备了我们再去挑战它吗？」

「……呃！不是……」

被洛斯这么一反问后，我才意识到自己现在的想法有多么天真。

我不是已经发现了那只巨甲黑蛛有着惊人的求生欲了吗？

虽然无法解读它的内心，但那家伙肯定会为了活下去而拼上自己的一切的。

而与之相对的，打算要狩猎它的洛斯，想必也做好了赌上性命的准备吧。

「……抱歉……我又犯傻了……」

在这种不是你死就是我活的厮杀中可没有什么公平可言，无论使用什么方法，彻底干掉对手的才是胜利者。

正当我反省自己的时候，从洞窟的内部传来了地面被敲击的声音。

「咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚——」

更准确的说，是噪音。

和在森林那会不同，那只巨甲黑蛛在这种全是岩石的坚硬地面快速前进时造成的震动真的非同小可，让人不禁担心起这样的行为会不会引起山体崩塌了。

「看我一瞬间就解决它！」

「……」

有自信心是件好事啦，但真的会和洛斯想得一样简单吗？

虽然我不觉得她会像上次一样大意突进结果掉进对方的陷阱里受伤，但依靠利爪作战的洛斯，想要击败巨甲黑蛛还是得冲到它跟前吧——这样的话还是可能会遭到反击……

而且……受伤的猛兽，危险程度甚至比健康状态还高哦……因为它们会为了活下去变得更加狂暴……

「嘻嘻～姐姐大人～」

明明发现了我在担心，洛斯却只是不以为然的露出了笑容，而与此同时那只巨甲黑蛛也正好通过了位于我们前方的一个洞窟的分岔口，真正出现在了我们的视野范围内。

八只复眼盯上来的瞬间——不对，那只巨甲黑蛛可能都没发现我的存在，就直接采取了让人完全预想不到的举动。

它用比刚才冲出岔道还要快的速度向后退了——或者说落荒而逃了。

「聪明，但还是迟了点——」

洛斯赞许的声音让我把注意力又放回到了她的身上，结果这时我才发现她的右手就在刚刚已经缠上了淡蓝色的光芒。

『这种距离！？』

再怎么说这可是离那那只巨甲黑蛛有几十米远诶……虽然我知道洛斯的冲刺速度很快，但它也不慢啊，而且相比洛斯要冲刺一段距离，它只需要再移动三分之一个身位就会完全进入岔道了。

「『兽牙改·断空』！」

就算喊出了招式名，洛斯的双腿仍然没有任何动作，她出乎我意料的只是径直站在原地维持着刚刚摆好的架势——接着把爪子自下而上的挥动了一遍。

「呲啦——！！！」

然后眼前就发生了让我目瞪口呆的事。

毫无预兆的，尚未完全进入岔道，一小部分身子还露在外面的那只巨甲黑蛛的两条……不对是三条腿的下半部分，被齐刷刷的切断了。

「——！！——！」

洞窟内响彻着这只倒霉的魔物的惨叫声，可比起捂住耳朵，我更想知道洛斯是如何完成刚刚的攻击的。

要知道这边就算对于地球来说算『异世界』，大部分的物理法则还是一样适用的诶？

洛斯甩一下手臂，就能发出足以粉碎巨甲黑蛛那引以为豪的甲壳的风刃的那种事……也太假了吧。

别说精钢长剑都拿那货的壳毫无办法，就连我转变为巨型史莱姆后用如同大树树干般粗大的拳头狠砸，都没在它身上留下伤痕哦。

「嘿嘿～姐姐大人～我说过了，一瞬间就能解决它的吧～」

「是，是啊，但，但你怎么做到的？」

「嗯？姐姐大人没看出来吗？只是把空间切开了而已啊？很简单的哦。」

「……啊？」

洛斯这家伙，刚刚在说什么？我没听错的话，『把空间切开』？

「诺，就像这样啊，姐姐大人的『水汽感知·改』不是能感觉到异空间里的变化吗？我还以为一下子就会被看穿呢。」

她一边说着一边让还缠着蓝光的手又挥了一下，这次是洞窟的岩壁上出现了一道深深的裂口。

正如洛斯所说，在异空间也有效的『水汽感知·改』成功的捕捉到了这次攻击的本来面貌——本来应该存在于爪子和岩壁之间的异空间被完全撕裂了。

「……这也太假了……」

还不如相信那是风压造成的好吧……说起来刚刚确实是同时切断了三只脚，而不是一根根切断的呢……

「哪里假了？『莉莉丝』不是以前就用过这招吗？」

「……『莉莉丝』？哦，用我之前身体的……等等不对！她是用魔法发动的异空间攻击好不好！？」

用物理的手段破坏异空间的家伙你最好再给我找来一个啦！

「……诶，姐姐大人，我倒是感觉没什么区别，都是人用的技术诶……」

「算了我不吐槽了，你开心就——」

「轰隆隆隆隆隆隆隆隆隆——」

脑海中还在思考着是不是让洛斯做主角更合适的问题的时候，远比之前几次还要巨大的响声伴随着地面的摇晃袭来了。

「唉……」

和略显慌张的我不同，那只猫耳幼女只是无奈的叹了口气。

「结果又让它跑掉了啊……早知道晚点再向姐姐大人炫耀比较好的……」

这时我才发现，『水汽感知』探查到的洞窟的构造发生了改变，那只巨甲黑蛛似乎是趁我们谈话的过程中用身体撞击墙壁，使得那个岔道发生了塌方。

「……已经击退了，算完成任务了吧？」

「我也这么觉得，姐姐大人，回去领报酬呗？」

说着，洛斯一只手扛起散落在地上的几只蜘蛛腿，另一只手牵着我，踏上了回家的道路。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「短时间内二连败……虽然很受打击，但也会让人变强不少呢。」——洛斯

「……你是超级赛*人吗？」——莉莉丝

第二卷25——预想外的来访者

莉莉丝视角

「为啥别人穿越完就有数不清的事接二连三的发生，我穿越之后就会在家闲到没事干呢？」

其实吧，待在家里也不是什么坏事，只要主人大人也在家的话。

这样我就可以一整天躺在主人大人的怀里，尽情的享受主人大人身上的温暖来充实自己的身心。

「然而，不在。连洛斯也出门了……」

现在那只猫耳幼女应该遵照着我的指示，偷偷的跟在主人大人的身后吧，于是乎目前这间豪宅内就只剩我一个了。

「……」

静不下心诶，明明什么事都没发生我却感到身体变得不安分起来了。

也许这是身为魅魔——或者说魔族的本能在作崇啊，就是那种忍不住想要做点坏事的念头一直在脑海中挥之不去。

「不对不对不对，我可是很听主人大人话的优秀的魅魔！才不会输给自己内心的欲望的！」

就算周围没有人，客厅空荡荡的也一样！

可最近主人大人每天都从早忙到晚，所以我一直都没能和主人大人好好亲热，所以身体空虚得不得了诶……

「如果去做些坏事，说不定主人大人就会注意到我的欲求不满？就能有更多的时间和主人大人待在一起咯？」

本不该产生的念头意外的从脑海中浮现出来，像根导火索那般将我潜藏的欲望全部点燃了。

「但说归说，实际上有什么好做的事呢？」

偷窃？抢劫？诈骗？

先不谈可行性的问题吧，感觉如果真的去做了，我会被主人大人骂得狗血淋头，说不定会因此被赶出家门……

「不行不行不行，不能这样，不能太超过……」

选一些没那么过分的『坏事』来做好了，最好是能让主人大人明白我现在已经相当『欲求不满』的那种。

「站在魅魔的角度来看问题……那基本上就是痴女属性咯？唔，我平常有做类似的事情吗？」

比如经常把主人大人用过的餐具收藏起来……

比如经常只穿一件连衣裙就到处走而不穿内衣裤……

又比如经常在主人大人的衣服被洗净之前捂在脸上拼命闻……

「呃——感，感觉自己已经做得相当过了诶！？」

当时倒不觉得有何不妥，但事后回过头去看看才发现自己居然做得如此大胆！

「这肯定是因为我是魅魔啦……对！一定是这样！」

临时想到的借口并不能解决眼下的问题，我仍旧不清楚现在应该干些什么类型的坏事比较好。

更准确的来说，是我不知道应该如何去寻找另类的刺激。

「我原以为变成魅魔就代表自己能随时随地想爽就爽的呢……」

产生这种想法是在和主人大人初次交合后不久，在真正体验到了『做爱』产生的快感后，我便不再抗拒『变成魅魔』的这件事了。

那几天我又接连不断的自慰了几十轮，却发现虽然也能获得快感，但质和量……或者说感觉吧，和与主人大人滚床单相比简直是天与地。

完全不能相提并论啊，差距太大了。

「当时还怀疑过是不是自己的手法太差了，明明是魅魔……」

直到某天主人大人外出，我偷跑进了主人大人的房间，躺在主人大人的床上自慰，发现效果远超平日时，我才明白到底是怎么一回事。

幸好不是那种『身为魅魔连自慰都不会！』丢人丢到家的事，而是『我获得快感的程度和当时的心情有关』这样。

简单来说就是『心情越好就越能爽得飞起，心情越差就越别想体验快乐』。

「怪不得当初被那群山贼……唉……怪不得那会儿疼得我真的想死的心都有了啊。」

下面已经完全变成了主人大人的形状了！没有主人大人就不行了！虽然不完全是这种意思，但也八九不离十啦。

哦对，除了用自己的尾巴插自己外，那是犯规的，与其说『快感』不如说『拷问』更加贴切，只试过一次就差点升天了来着。

「唔……好像解释了半天一点进展也没啊，还不如脱件衣服来得实在。」

但正如往常那般，我的身上只穿了一件连衣裙，所以脱掉后就变成了现在这种完全赤身裸体的情况。

「光溜溜的……」

走到摆放在客厅拐角处的落地镜前，我开始欣赏起自己的美貌。

吹弹可破的光滑肌肤，大小恰到好处的微隆双丘，柔顺如丝的飘逸长发，以及红彤彤的艳丽脸庞。

「啊咧？」

总觉得哪里有点不对劲，于是我再确认了一次。

皮肤很光滑，胸部也有隆起，头发还是那么飘逸，脸依旧像个熟透了的苹果。

「诶！？喂喂喂，怎么会？我……我这是觉得很害羞吗？」

不可能吧？这可不是我第一次在性交以外的时间还这样保持赤身裸体的状态了哦，要知道以前被奴隶商人当成商品去卖时，我可没少做过这种事……

那为什么还会觉得羞耻心不断的喷涌而出啊？是因为这次并不是谁命令我去做的，而是我自己主动去做的关系吗？

主动把衣服脱光了站在镜子前原来会变成这样吗？

「不，不妙……这比想象中的还要不妙啊……」

就好像小黄本中被人丢进媚药池里泡澡后拎出来的女主角那样，仿佛全身都变成了性感带。

光是吸上一口气，就有难以估量的快感从全身各处传入脑海。

「明，明明周围一个人也没有……也没人会看见啊……」

双手仍不听使唤的，慢慢的朝着私密部位挪动，是想从不存在的视线中把它们遮住吗？

又或者，只是为了追求进一步的刺激而欺负那些地方呢？

「哇呀！？」

触碰到小豆豆的一瞬间，我就被自己发出的尖叫声吓到了。

刺激是如此的猛烈，以至于我差点失神然后瘫倒在地上。

「真，真没想到敏感度会上升到这种地步……预想外的事态啊……」

以往要让身体变成现在这样，要么就得让主人大人来爱抚我，要么就得用那个被封印的『尾巴插小穴』的玩法才行。

但现在，光是脱光衣服站在镜子前晃荡两下，就随时都可能高潮。

「要，要是主人大人在的话……在看着我的话……！要，要是主人大人现在突然回来，打开门……！」

甚至性欲被我挑起来，就这么顺势把我推倒！

「抖，抖得好厉害！身体抖得好厉害！」

是性奋还是害怕，我不得而知，但如果这种事真的发生，我相信自己的脑神经一定承受不住，十有八九会被全部烧断吧。

「叮咚——」

「哇啊啊啊啊啊啊啊！？」

就在这时，门铃响了起来，被吓到的我也发出了今天最大声的惨叫。

「呀！？」

明明想要远离门口方向逃跑的，但腿软得要命的我根本使不上力，结果狠狠的摔了一跤。

「好湿啊喂！？地，地板上怎么全是水啊喂！呃，不是水，是——」

没人干扰的情况下妄想能力全开，后果就是这样了，下腹部传来的，迟到的余韵才让我明白刚刚其实早已高潮了数次。

「叮咚——」

「呃！？不，不是的，请！请稍等一下！主，主人大人！不是的，不是你想象的那样的啦！不是的！」

抹，抹布在哪里哦！？要赶紧把地板上的那些爱液擦干才行，要是真的被主人大人看见我在客厅干这种事，不被骂死才有鬼了！

「衣，衣服！对了还要先把衣服穿上！」

「叮咚——」

「……诶，等下？我记得主人大人有钥匙吧，洛斯也有……我也有啊，虽然我的好像不知道放哪里去了……」

既然如此那为什么门铃一直在响？不是主人大人他们回来了吗？

「叮咚——叮咚——」

「诶哟别敲啦！等一下下！听见了吗！等一下！」

发现对方应该不是主人大人的时候，我高悬的心总算放了下来，叫喊的底气也充足了许多。

而门外的家伙似乎已经听见了我的话，没有继续按门铃了，于是我趁此机会把之前脱光的衣服又穿了回去。

「来啦，谁啊？」

走到门口准备开时，我才发现这么个豪宅的大门居然没有个孔能让人看清外面的情况。

所以为了避免遇到偷袭，我提前的把史莱姆触手给召唤了出来。

幸运的是，来访者不是陌生人。

虽然想不起名字，但他应该是守城卫兵里的其中一个。

「……你来这里干嘛？」

「洛斯在家吗？」

「你找她？」

「嗯，我有些事情想请她帮忙来着，」

「那抱歉，你可能要白跑一趟了，她不在家。」

一开始还想问问他找洛斯有什么事，后来想想还是别管比较好，免得惹上一身麻烦不更糟？

就是没想到洛斯那么有名，连守城卫兵都会来找她帮忙，真厉害。

估计哪里又出现了十分棘手的魔物，需要这种超强战力支援。

「她出门了？」

「是啊。还有什么事吗？」

「……」

来访者没有回答，只是盯着我陷入了短暂的沉默中。

看我干嘛……诶？该，该不会是发现了我刚刚正在客厅里自慰吧？打算用这种事来威胁我吗？

那样的话就别怪我让你物理性的永久闭嘴了哦……！

然而，那个卫兵说出来的却是另一番让人摸不着头脑的话语。

「既然洛斯不在，那你来帮我如何？」

……现实真的是在飞速的打我的脸诶，事件这不就来了吗？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「话说……这屋子里的味道怎么那么……」——罗雯

「喂！别闻啊！变态！」——莉莉丝

第二卷39——好像并非全员幸福的Happy End

莉莉丝视角

「噢……噢……这样啊……」

「嗯？莉莉丝好像不是很惊讶的样子？难不成早就知道了？」

「啊不不不。主人大人，我才知道哦。只是因为实在太过惊讶所以不知道该说些什么了。」

『愣住了』这么形容大概没错。

「好吧，总之根据这个来推断的话，我基本上明白她和教会敌对的理由了，毕竟亲人的灵魂被囚禁了，会愤怒也是自然的。」

「呃……嗯……」

主人大人所说的，可儿『愤怒』的事是没错的，但比起『亲人』我觉得更像是『恋人』遭遇不测使得她气炸了的可能性更大一些。

「兄长大人，兄长大人～～～～～」

诺，你们看，这一男一女如此亲昵的腻在一起的模样，不觉得酸臭味超级刺鼻吗？比起『亲人』，或者说『兄妹』，我觉得『男女关系』更加正确吧。

「……咦？」

「莉莉丝？」

「啊，不，没什么……」

刚刚光顾着吐槽了所以没注意到吗？

站在那名半透明的青年面前的紧紧拥抱他的，既不是由骷髅组成的『原版死神可儿』，也不是完全模仿了我的外貌的『莉莉丝版可儿』，而是另一个少女。

虽然远不及我但程度也算是中等偏上的可爱容颜，配上与之相衬的淡蓝色中分波波头，确实将『妹妹』这一清纯乖巧的形象发挥得淋漓尽致了。

「对吼，我说怎么会有点印象，这不就是照片里的那家伙吗？」

当初主人大人制定计划后，我自告奋勇的请求帮忙，然后从主人大人那里借来了一本书，里面有一张开国国王罗德里克与王后，以及一堆王妃的合影。

因为是『转生者』，而且又是『开国国王』，罗德里克本人有个数量庞大的『后宫』我完全不惊讶，但『后宫』里面却有一个家伙引起了我的注意。

唯一一个毫不掩饰自己对周遭持敌对态度的人。

这么说的话那个少女应该就是『可儿本人』最初的模样咯，不过好像比起照片上看起来还年轻了几岁。

「所以你到底在说什么？」

「啊！主，主人大人！我，我只是想起了不久前看过的照片而已！」

明明在跟主人大人通话呢我怎么心思却飘到其他地方啦！？我可无法原谅做出这种不敬行为的自己哦！

但是这里获得的新情报说不定又能帮上主人大人的忙，我该不该继续在这里待一下啊……好纠结！

「什么照片？」

当然主人大人肯定不知道我现在内心正发生着激烈的斗争啦，他还是用同样的温柔语调问着我话。

「之，之前我向主人大人借的一本书，叫，叫王国，王国什么来着……？」

「《王国编年史》？」

「啊对对对对！主人大人！就是那本书！」

原来叫那个名字啊，我都忘得差不多了。

「我记得你不是马上就还回来了？说着『太无聊，看不下去』什么的。」

「咕唔……确，确实是发生过那样的事……」

毕竟那种纯粹的『史书』超级无聊的，净是一些没什么用处还又臭又长的大段文字描述，我读不下去也是没办法的事啦。

还好那张照片在很开头的位置呢。

「所以莉莉丝回想起了那张照片上可儿的样子咯？」

「是，是的……主人大人……」

这样不算是在撒谎吧，至少在最低限度没有撒谎的情况下蒙混过去了对不对？

虽然想这么说服自己但还是感觉到了满满的罪恶感啊，唔……

「这么说来，在确认了她的身份后，进行深入调查的时候发现了一件挺有意思的事情。」

「什么事情呢，主人大人？」

「关于周围的人对她的评价哦。」

「评价？」

是指当时的风评之类的？居然能调查得到吗？

「男性的一方基本上都认为她是那种大家闺秀，清纯可爱的类型。但女性的一方……」

「认为她阴险又腹黑咯？」

有转折的话就代表肯定是反着来的吧，这点程度的推理天才如我马上就能做出来哦。

「嘿嘿，我就知道莉莉丝肯定也会这么想，因为我一开始也这么觉得的～」

「呃……」

好，好像被主人大人故意诱导着这么思考了！甚至还能看见主人大人在戒指另一端捧腹大笑的模样！

「实际上查阅了更多的资料后我才发现，女性阵营对她的评价有着相当程度的两极分化。」

「……」

「褒贬不一，也可以这么说。大部分的王妃相当的害怕她，但王后本人，包括王宫内的那些侍女倒是持和男性阵营相同的观点。」

「……」

「诶……？莉莉丝难道生气了？」

「没有哦，主人大人，我完全没有生气！」

只是觉得突然被逗了有那么一丁点不开心而已啦，一丁点。

「听起来完全不像是没生气的样子啊，不好意思嘛。我只是想跟你分享一下做这类调查的快乐而已。」

「呜——主，主人大人！主人大人这么说，会让人觉得还在耍小性子的我太孩子气了啦！」

「在我眼中莉莉丝一直都没长大啊。」

「喂！」

讨厌，就算外表是幼女，内心至少也有少女的等级哦！已经不是小孩子了！

「啊哈哈哈哈，总之调查得到的结果基本就是这样。不过因为我没有见过本人，所以也不太清楚资料的可信度有多高。莉莉丝觉得她是个什么样的人？」

「主人大人在转移话题……」

「因为成年人不会计较那么多嘛。」

「咕唔——！我，我的话，觉得可儿是个表里如一的人……」

总感觉被主人大人牵着鼻子走了，如果可以的话我希望是牵着脖子啦。

「表里如一？」

「从和她接触的过程中感觉到的哦，结合主人大人调查的结果，我认为周围的人眼中的可儿，都是真实的可儿。」

清纯可爱也好，阴险腹黑也罢，这些都是可儿的本性。

之前那个死神少女变成我的模样的时候，有提到过用的是『可以复制除了肉体与记忆以外一切』的『禁术』。

当时觉得她的一举一动和自己实在是太像了，所以觉得说不定那个所谓的『禁术』甚至连我的『性格』也复制了进去。

但现在仔细想想，『性格』这种比『灵魂』还要更加看不见摸不着的东西怎么可能复制得了？

更何况在遇到了罗德里克国王后可儿就变回了原本的模样，如果真的是『复制』的效果，是不可能做到的吧。

虽然不知道可儿隐瞒的理由，但她八成也有自己的打算，而我只要知道那家伙一直以来都是这样就行了。

「照莉莉丝这么说不是很奇怪吗？在不同人面前的表现完全不同什么的……」

「不会的主人大人，这都是因为『爱』哦！」

「爱……？呃……」

「对的主人大人，就是『爱』！」

说得明白一点，那就是『超级强烈的独占欲』。

依我看，可儿肯定满脑子都想着要把罗德里克占为己有，但遗憾的是她似乎在『正宫之争』中输掉了，所以也没能成为『王后』，甚至没能阻止国王『开后宫』这种行为。

被越来越多靠近『恋人』的『害虫』搞得烦躁不已的她自然也就会对那些『王妃』表现出露骨的敌意。

但对于其他『无害』的存在，本性不坏的可儿应该是能好好对待的，所以那部分的人看见的都是她好的一面咯。

证据就是她从刚刚开始就时不时的瞪向这边，而且眼神里透露出的全是『他是我的！你休想对他出手！』，以及『还在这里待着干嘛？赶紧走啦！』之类的情感。

好歹我也帮了你那么多诶，说句『谢谢』都好啊……

我又没有跟你抢男友的打算，警戒我也没用的。

「这么一想，可儿确实挺惨的……」

「啊？你突然在说什么？」

「我说我很同情她的遭遇啦。」

那种『我会让每个人都幸福』什么的根本就是渣男宣言，要知道人一天只有二十四个小时，分多出去给一个人，不说『爱』，就连在一起的时间都会少一份，怎么能够让所有人都满足？

「呃，我不是很懂……」

「没关系，主人大人。和她不同，我十分幸运～」

主人大人只爱我一个，并不会花心，真的是太棒啦！

「……你，你高兴就好？」

「爱你哦，主人大人，爱你！」

真想马上扑到主人大人怀里让他抱住我啊，可惜主人大人远在王都隆德兰，而我在温泉都市宛华亘，不是能马上见面的距离。

要是主人大人在身边的话我一定要秀恩爱给那个死神少女看看，让她明白什么叫做『等级差距』！

『……年轻人……』

正当我思考着怎样才能打压一下可儿那嚣张气焰的时候，脑海中突然响起了一个陌生的声音。

仔细一看，才发现死神少女身旁的青年正注视着我。

嘛，毕竟刚才可儿瞪着我的时候，不用说我肯定是瞪了回去的，就差没在两个人的视线交汇处爆出火花了，被发现也很正常。

令我感到意外的是，没想到那名青年，也就是罗德里克国王，居然还能使用类似『意念传话』这样的技能，真不愧是第一个来到这边的异世界人。

『在的，你好？』

国王点了点头，看来果然也能读取这边的想法，真方便。

无论如何只要能正常对话就是好事，比某个上来就拿镰刀砍人的家伙靠谱哦。

遗憾的是我这样的想法下一秒就破灭了。

『……你为什么要帮我妹妹啊……！？』

那是只有掉入绝望深渊中的人才会发出的悲鸣。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我突然在想，难不成是『自古蓝发多败犬』的关系吗？」——莉莉丝

「总感觉你在说一些很让人不爽的事。」——可儿

第三卷04——入学考试·实技部分

莉莉丝视角

「……偶数号码的请前往2号体育馆？那就是这边咯。」

在我和洛斯分开，从骑士学院的考场移动到魔法学院的考场后，映入眼帘的是两栋比从远处看还要更加巨大些的蛋型建筑物。

「现在到了700号吗……还不算是迟到了。」

看见挂在墙上的滚动横幅中显示的数字，我松了口气。

刚刚光顾着应付那只疯狂嘚瑟的猫耳幼女了，结果差点把自己也要准备考试的事给忘得一干二净。

至于她为什么会嘚瑟，想必大家也能猜到了。

在以实战为主的骑士学院的实技考试中，那家伙轻而易举的秒杀了数名小瞧她的考生，接着还把上场想要阻止她的考官给一并干掉了。

「虽说是『原A级』，但也只是『原A级』的——呜哇？小，小心点啦！」

还在回想中的我不小心被旁边路过的家伙撞到了，这的人还真多……

啊，不对，是因为考场少了两个所以比那边拥挤了几倍啊！

门口附近已经堵满人啦，体育馆的周围一圈也全是人，再然后临时搭建的手脚架上面也是人挤人！

感觉当初『领主选举』时台下的市民广场也不过如此。

有察觉到违和感吗？

以前那个怕生得要命，人稍微多点就冷汗直流，抖个不停的小魅魔现在居然一点都没有出现『社交恐惧』的症状？

「哼哼哼，士别三日当刮目相看！」

别以为我上学前的一个月还和以前一样光顾着每天和主人大人滚床单哦！

这段时间我可没少进行与人交流的特训，结果自然而然的变成了……比之前更加没用的程度。

抱，抱歉……浪费了主人大人和洛斯的时间真的很抱歉……明明你们都特意轮流带我去逛街了，我一靠近人群还是会被吓到真的很抱歉……

「秘密……其实是在右手的手腕上，主人大人因为实在看不下去所以为我准备了一个带有符文魔法的手镯。」

只要注入些许魔力，就能启动名为『守护斗篷』的技能，可以提升『魔法防御力』以及『异常状态抗性』。

貌似我的过度怕生所引起的『恐慌』已经能当成『异常状态』来处理了，真让人有种说不出的无奈。

「啊～～～啊～这么算下来，我现在身上已经有4件附加『符文魔法』的饰品了？」

除开刚提到的手镯外，左手无名指上的戒指则是『通讯』。

头上的发箍附加了『魅惑光环抑制』。

脖子上的项链则附加了『隐秘』。

虽然没有去过专门的商店了解它们的价值，但从周围的人都不怎么使用这种东西的情况来看，应该不是那种能随随便便获得的类型。

「我明明只是主人大人的奴隶，却有4件诶……」

头开始疼了，主要原因是理解了主人大人有多么多么关心我。

不，绝对没有不希望主人大人关心的想法，但一想到回报主人大人的恩情变得更加困难了就越发无奈诶。

「就算想回报主人大人，我也不知道该怎么做才好啊……」

作为魅魔自然是用身体嘛——这种念头也曾经有过，可我并不清楚滚床单时主人大人是不是真的很有感觉……

「喂，你是来这参加考试的考生吗？」

正当我烦恼的时候，一个粗犷的声音响了起来。

「？？？」

「说你呢，一直在那抱着头自言自语的小妞！」

「……啊？」

顺着传来的方向抬头一看，发现有个坐在观望台上的工作人员正瞪着我。

「对，就是你。你多少号啊？」

「……726，怎么了？」

「那还楞在这里干嘛！？等人把你抱进考场吗！？」

「……！我去！？」

大脑宕机了几秒后，我才猛然想起来自己其实还不算到达了『指定地点』。

得要进到那个体育馆里面才行啊——前面还隔着人山人海呢！

「所以我才说，贵族的小丫头一个一个都……」

「……！」

哇这家伙！居然趁着我拼命拨开人堆的时候吐槽！

真的在各种意义上都想停下来反驳他诶，可要是因此错过考试然后被主人大人骂一通就太划不来了，所以我只得无视了那货，拼命的前进（物理）着。

…………

……

「……总，总算到了……」

幸运的是，挤在外头的大部分家伙只是来观摩的，他们知道我是考生后就纷纷让路了，所以我没花费太大的力气便进到了体育馆内。

「这个手镯的效果也比想象中的要更好……」

我能鼓起勇气对完全陌生的家伙大喊『让一让！』和『借过！』什么的，可以说几乎都是它的功劳。

至于洛斯一开始的陪伴帮我缓解了些许的紧张什么的，也算是有点用吧……之后同样得感谢一番。

「不过那都是等下的事了，现在还是应该把精力集中到考试上呢！」

刚刚已经被提醒过了，可不能再犯相同的错误。

一边思考着这些，我一边拍了拍自己的脸蛋，然后按照工作人员的指示排到了队伍之中。

「趁现在看看其他人是怎么操作的吧～」

正好，最前头的家伙现在进到了面前这个半透明结界内部，并站到了人偶模样的『标靶』对面，只见他缓缓举起了右手。

「风之元素啊，聆听我的诉说，凝聚于我的手心，化作利刃切裂眼前的敌人吧！『风刃』！」

在按部就班的进行咏唱后，他的掌心前方浮现出了一个魔法阵，紧接着有什么透明的弧形物从魔法阵的前方以惊人的势头喷射而出，击打在了『标靶』上。

「喔喔～」

情不自禁的为他精彩的发挥鼓掌了，这个简直就是我『理想中』施展魔法的方式嘛。

平时看见主人大人在用的不是『咏唱简略』就干脆是『无咏唱』，老实说水平太高了反而让我觉得像是变戏法似的很没有真实感。

然而，就像上场的那位考生十分不爽的回头瞪了我一眼那样，屏幕上显示出的数据证实了这里并不需要浪漫……

使用魔法：下级元素魔法——『风刃』（适性：77%）。

咏唱时间：6秒。

威力：30点。

消耗魔力：15（消耗量：4%）。

综合评定：D。

「原来如此……」

又看了接下来几名上场的考生的发挥情况后，我大概明白了评分标准。

使用魔法的等级和威力这两条越高越好的。

而咏唱时间和消耗的魔力量则是越低越好。

至于『适性』嘛，我暂时还没看出有什么特别之处，可能只是告诉考生合不合适使用这种魔法咯……

「嗯，终于有个拿A评价的了～就参考一下她的魔法来做些微调吧，这样应该不至于太出风头。」

正当我想着总算快要轮到自己的时候，排在我前面的人突然自言自语起来。

你还真是够狂妄的哈，居然要参考那个拿了A评价的家伙的魔法，而且还这么明目张胆的抄——

诶等等，我怎么觉得『既视感』那么强呢？

啊，这不就是『那个』嘛！『常见剧情』之一啊！

『异世界人』的主角在『入学考试』的时候通过『模仿』配角（最好是大小姐之类的）的技巧表面上『隐藏实力』实则『装逼』什么的……

也就是说他也是个『开外挂』的『异世界人』？

『……又遇到同乡了吗……』

尽管没有『鉴定』所以不能确定他的身份，但应该八九不离十了吧。

不过我倒一点都没觉得兴奋，反倒产生了些许的不安。

毕竟『异世界人』可是『引起事件』的代名词，像我这种只想和主人大人一同甜甜蜜蜜的过日子的家伙一点都不想和他们扯上关系。

『嘛，反正只要不打扰到我，就怎么都好啦……』

如果打扰到的话……唔……还是先别往那个方面想吧比较好。

「你这家伙！！刚刚的那是什么！？」

「我，我只是普通的用了一个和你差不多的……」

「你的意思是我独创的魔法是『普通』！？」

看吧，就和我预料的一样，在那名『异世界人』上场施展了相似的魔法后，引起了周围的骚动。

因为排在他前面的那位女性十分不满呢。

不过看在那家伙乐在其中的模样，想必是『早有预谋』的咯，我就在这里预祝你的后宫『喜加一』好了。

「726号考生亚玄知请注意，726号考生亚玄知请注意，请按照规定进入结界内部，并根据指示发动一种最拿手的魔法。」

「……」

该怎么说呢，由于被叫到号码之前发生了太多的事，以至于我对能否正常的进行考试产生了些许的不安。

不过最终的结果还是不错的啦，因为排前面的家伙已经足够引人注目的关系，所以我稍微乱来了点也没出问题呢。

今天的我表现得真不错！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「你管那叫『稍微乱来了点』！？」——鲁威尔

「姐姐大人，再怎么说那也太超过了……」——洛斯

第三卷07——事情总能出乎意料

莉莉丝视角

时间：入学考试成绩公布当天。

地点：隆德兰骑士魔法学院。

“嗷……一把年纪了还要来学校什么的……”

“姐姐大人要是知道什么叫『有分寸』的话，鲁威尔先生应该也不会强迫姐姐大人做这种事的啦。”

刚感叹完就被洛斯毫不留情的吐槽了，我的心好痛。

“在入学考试的时候就用『镰刀召唤』什么的，姐姐大人的心大程度真是超出了我的想象呢～”

“咕唔！主，主人大人已经骂过我一回了，洛斯你就放过我吧……我也没想到那玩意破坏力那么强啊……明明可儿砍那个棺材的时候老费劲的说……”

讲道理，那破『标靶』设计之初的目的不就是让人打爆的吗！？那就别做那么精细好不好！

加了一大堆不知道干嘛用的东西不提，我不小心弄坏了还挨了一顿骂！

“姐姐大人的不愉快，我很深切的感受到了。”

“不是不愉快，主要是觉得委屈……虽然主人大人说的话我还是会听的……”

明明穿过去的时候我还想着『啊镰刀果然只能用来砍活物』，结果过一阵子整个场地都响起故障警报音闹哪样。

“其实我倒是觉得，姐姐大人无论如何都不该把『镰刀召唤』用出来的。”

“连洛斯也这么说啊？”

“没有讽刺的意思，我确实觉得能直接破坏『标靶』的姐姐大人很强。”

“诶？”

“但众目睽睽之下把自己的『必杀技』放出来，这个做法有待斟酌。”

“好，好像有点道理哦……”

底牌什么的暴露给其他人似乎不太好的样子。

“不过没关系啦，既然暴露了一手的话，准备另外几手不就完事了～？”

“呃……？”

“姐姐大人来和我一起锻炼好不好～以姐姐大人的天份应该很快就能想到并习得新的『必杀技』的！”

“你真的不是只想找个借口和我黏在一起吗？”

就好像我整天想着怎么黏在主人大人身边一样。

“……没有哦，我是真的想和姐姐大人一起锻炼的。”

“要是没有前面那段沉默我就信了。”

“诶呀，其实锻炼什么的并没有姐姐大人想象得那么难，如果过程中姐姐大人觉得难受了我会负起责任干掉……啊不对是让姐姐大人好好休息的。”

“你刚刚说了『干掉』啊！绝对说了啊！”

不要因为知道我有『原型』就整那些所谓的『地狱模式』好吗！绝对不要！

“姆～～～”

“事到如今你就别装乖巧了好吗……”

“我没有在装乖巧啦～”

“那你这是在干嘛？”

“我在想着要如何趁姐姐大人不注意的时候绑……和姐姐大人一起——呀，姐姐大人～～～”

无视从背后传来的呼喊声，我本着安全第一的理念快速的从那只猫耳幼女身旁离开了。

…………

……

“主～人～大～人～～～～”

“嗯，我在听。但如果莉莉丝是想耍小性子说什么『不愿意住在学院宿舍，要每天回家』之类的话，那我就挂断咯？”

“嘎啊！？……才，才不会那么任性啦……主人大人……”

“……真的？我不喜欢撒谎的孩子哦。”

“对，对不起！对不起啦主人大人……呜呜呜……”

还好现在大多数学生都集中在教学区看成绩，像我一样直接朝宿舍进发的人不多，不然边哭边跪着道歉的样子肯定会被谁给看见的。

“不都跟你解释过好几次了，住在学院宿舍的必要性了吗？”

“但，但是一想到不能再和主人大人碰面什么的……”

“周末不是能回家吗？”

“一周只有两天太难熬了啊主人大人，我会因为缺乏『主人大人能量』力竭而亡的！”

现在已经开始显现出初期症状的『爱哭』了哦，接下来就会变得『怕生』，最后『一蹶不振』的！

“不，行！你再继续吵的话我就跟学院联络让你周末也别回来咯。”

“噫呀！我，我错了！对，对不起啦主人大人！唯独这样的不要嘛！对不起！主人大人，对不起！”

“先别哭得声泪俱下，我没打算把莉莉丝逼得太紧……”

“咕呜～～～”

我们之间的感觉有程度上的区别啊主人大人，我已经快要不行了！

“一个学期。如果你第一个学期表现得足够好，那我会考虑让你不住在学院的宿舍内。”

“！！！”

“但如果这点小事你都做不到的话，那就真的免谈咯。”

“我，我会加油的！主人大人！一定会！”

“嘛，那我就期待着咯。”

主人大人这么说完，便将通讯戒指给挂断了，明明我还想再多听听主人大人的声音的说……

“不，不行，现在要努力！要努力表现出好的一面给主人大人看！不能再继续颓废下去！”

身为天才魅魔莉莉丝的我，只要有干劲的话，就什么都能做到——的情况果然只存在于幻想中。

『里，里面居然已经有人了吗！？』

移动到女生宿舍，站在门牌上写了『亚玄知』的房间前使用『水汽感知』后，我捂着脑袋陷入了头疼的状态。

其实我还是知道的，像这种4个人一个房间的宿舍，自己能分到单独一间空房的概率相当的低，但人……啊不对魔族总是要有梦想的嘛……只不过希望越大失望越大就是。

可能会有人说什么『你前世不是男性吗？能享受与现役JC待在同一个空间共同生活难道不是件十分幸福的事？』——如果有这种想法，现在马上来学院报个到，帮我把洛斯接走谢谢，我举双手赞成哦！*1

『可有人也就算了，为什么偏偏是两个！？我是有多倒霉！？』

其实要是谁都不在那自然最好，毕竟不用跟任何人打招呼，直接溜到其中一张床上躺上去就完事了。

假如有一个人在房间里，那我做个『自我介绍』再等着对方答复一下，也可以过得了关。

而如果房间里已经有3个人，那她们想必也已经互相认识了，我只需要说一句『你们来得真早啊』就OK，毕竟再不济把另外三个名字全叫一遍总没错。

但只有两个人的话……进行『自我介绍』她们可能不知道我是在跟哪一个人讲话，直接打招呼又有说不定会喊出还没到场的家伙的名字，无论怎么做都是有失败风险的。

『上来就遇到这种麻烦，我的前途一片昏暗啊……』

可一直这么矗在房门口的话，被谁看见了会被认为是『可疑分子』的，那样结果肯定更糟，所以现在必须鼓起勇气！

“……诶？”

实际上我确实是打算『敲门』的，但没想到轻轻一碰门就被推开了。

好吧，其实把门推开倒没什么大不了的，可如果正好看见房间里头的两个人抱在一起胡乱的扭动身体的话，肯定还是会吃惊的吧！

嗯，身穿学院制服的浅绿色头发的女孩子，正温柔的抱着身穿修女服的琥珀色头发的少女，尽情的爱抚着。

『……怪不得『水汽感知』显示两人靠得那么近，原来如此啊……』

哪怕我不是魅魔，也知道这样的氛围继续在这里当电灯泡是不合适的，因此我当机立断的向后退了几步，将门重新关上了。

“打开方式不对原来是这种感觉啊，长见识了……”

“喂，别走！过来帮帮忙啊！”

然而才刚走出房间就听见了里头传出了哀嚎，而且很明显是冲着我来的。

“别叫唤啦，像她那么识相的孩子是不会进来打搅我们的啦～”

“说得好像我们之间关系很好那样！明明才第一——噫呀！？”

“唔……”

感觉放任不管的话其中一方会遭遇不测，最终我还是选择了插足这个泥潭。

顺便一提重新推开门的时候剧情已经发展到浅绿色头发的在使用『洗面奶』肆意的挤压琥珀色的脸蛋了，而后者在拼命扭动身体的原因似乎并非性奋，而是单纯的在为活命而挣扎……

“啊，终，终于……解放了……”

“说得好像姐姐我在做什么坏事一样，明明只是想加深下感情而已～”

“你真好意思哦，我差点就生物意义的到天国了！”

“姆～～～”

其实你们两个已经打成一片了吧——想是这么想的但我还是保持沉默吧。

“那，那个……”

“啊，不好意思，忘记自我介绍了。我是从圣护教教会来这进修的蕾蒂娅，这边的这位是……啊抱歉我不认识。”

怎么感觉这位琥珀色头发的女孩子的名字在哪听过啊？

“什么嘛，你别听她乱说哦，我是爱薇儿，请多多指教哦～”

而另一位浅绿色头发，身材明显比我们发育得更加良好，已经不是JC而接近JK等级的少女，我就没啥印象了。*2

“我，我是莉——我叫亚玄知，嗯，亚玄知……”

差点暴露本名了，还好没出岔子。

不过这么一来，门牌上写着的四个名字里就有三个已经登场了吧，最后的那个应该也很快——

“妾身是妖狐一族的公主，玲菲～”

门口处突然传来的声音吸引了所有人的注意，有个态度狂妄的白发萝莉正站在那个地方。

“低贱的杂鱼们还不——噗啊！？”

紧接着下一秒，她就被突然炸裂在脸颊上的……我的拳头给击飞了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“姐，姐姐大人！？”——洛斯

“呃，本，本能的这样了？为什么！？”——莉莉丝

*1：JC：即女初中生。

*2：JK：即女高中生。

第三卷08——能忍受的事，不能忍受的事

莉莉丝视角

“嗷嗷嗷嗷嗷！！！”

要是现在有人来到隆德兰骑士魔法学院的女生宿舍，说不定能听见从建筑物深处传出的惨叫声。

如果他再往里走点，那估计还能看见一个银白色长发的少女正在地上疯狂打滚，那个人自然就是……我（亚玄知形象）。

“痛痛痛痛痛！我去这是真的痛啊！”

出其不意的一击确实的起到了打倒对手的效果，但我那脆弱的身体并没有获得能享受胜利喜悦的闲暇。

主要是手腕的部分，在碰撞的瞬间好像伴随着『咔嚓』的一声就碎掉了，拳头怎么看都弯向了十分不妙的角度。

“……你在干嘛啊？”

更令人尴尬的是，头顶还射来了某位修女无语的视线。

这也难怪啦，毕竟在她眼里我只是擅自出手揍了人，又擅自倒在了地上而已——场面确实有点滑稽。

“别，别以为打倒了小知就能安心了，她在我们四天王中也是最弱的那个！”

而那位绿头发的妹子……她的话槽点多到我都不知道从哪里开始吐起比较好了，还是放一边吧。

“呜～汝，汝这家伙～！连，连母上都没这么打过妾身的脸呐！”

至于最后那名自称是『妖狐公主』的少女，则是一边噙着泪起身一边露出了副楚楚可怜的表情，只不过怎么看都是我伤得更重些，所以才不会有罪恶感啦。

“母上告诫过妾身，别在人类的领地制造太多的混乱……但被小瞧是不行的，所以这次妾身就破例允许汝等，跪下，宣誓忠诚，那样妾身就既往不咎～”

“……”

“还愣着干嘛？能侍奉妾身可是难得的荣誉哦。”

“不，你傻了吗？我怎么可能答应那种事……”

要不是担心再揍过去会让另一只手也骨折，我现在就让你继续趴地上哭！

“诶？但，但是汝的同伴都已经屈服了，汝难道不也该尽快投降吗？”

“什么同伴已经屈……我勒个去？”

还在想为什么后面那两人突然就不闹腾了呢，顺着那家伙指的方向回头一看，她们不知何时已经跪在了地上。

还是两眼无神，目光呆滞的那种……整一副丢了魂的模样。

“……你做什么了？这两人不会是在陪你开玩笑吧？”

“吃惊了吧～这可是妾身的秘技之一，狐……啊，才，才不可能告诉汝的吧……不过『狐媚』怎么又不起作用了？”

“哦原来是叫『狐媚』的技能啊……”

自爆技能名真是谢谢了，虽然这种偏门的知识我用不上。

“汝，汝是怎么！？咕唔，居，居然敢套妾身的话！”

“明明是你自己说的……”

“可，可恶！既然不肯听话，那汝就在妾身的烈焰中焚——”

“等等！”

在那家伙打算做什么之前，我伸手制止了她。

“？”

“先问一下，你刚刚那算是对我使用了技能吗？”

“哈？”

“这件事很重要，所以请如实回答。”

“用，用了又怎么样？那种东西妾身想什么时候用就什么时候用呐！”

“当然不会怎么样，只不过……上吧，『史莱姆触手』。”

突然窜起的史莱姆没给那名『妖狐公主』任何的反应时间，就将她牢牢的包裹在了里头。

嗯，这招真是屡试不爽！

我是指在和别人说话的时候就命令史莱姆触手匍匐前进，悄悄的蔓延到对方的脚边待命什么的——当然前提是那个人必须傻乎乎的站在原地啦……

“诶！？这，这是什么！？黏糊糊的鬼东西！挣，挣脱不开！？”

这种女孩子抵抗史莱姆束缚的场面既视感真强啊……我记得结果是……对没错就是像这样以一种强调胸部的姿势被绑住了。

“……呵～”

“就，就在刚刚妾身感觉受到了严重的侮辱！”

“没啥啦，我肯定没在想着就算如此强调，那里也不会变得显眼什么的～”

“咕唔！？明，明明汝是个比妾身还小的飞机场呐～”

“……主人大人说过很喜欢所以无所谓哒！小也有小的价值！”

可恶，我，我才没有被自己的话伤到，没有的说！

“……相当的动摇诶，汝……”

“姆姆姆～～～至，至少比你这个别人叫停手就真停手的笨蛋强啦！这么蠢的家伙我头一次见到呢……！”

“妾身也是第一次见到对别人脸挥拳结果自己手骨折的豆芽菜诶！”

“你这家伙！”

“怎么，想吵架？妾身奉陪！”

“谁怕谁——个鬼！”

一不留神就顺着那家伙的步调了，仔细想想我不还抓着她吗，明明这只妖狐少女的生杀大权都掌握在我的手上诶。

“接下来的画面会含有血腥，暴力等少儿不宜的元素，请未成年人在家长的陪同下也最好不要观看～”

“汝，汝在说甚……诶？长，长出来了啊？更多的黏糊糊的玩意！？汝，汝这是打算做什么！？”

“当然是要让它们好好的教训你一番啦，谁叫你对我放技能了～”

就像她老妈告诫过她那样，在开学前主人大人对我也是千叮咛万嘱咐了哦。

说哪怕忍不住了也不可以率先动手使用技能，否则万一被追究的话会很吃亏什么的……

“明，明明是汝先用拳头打过来的呐！”

“那只是普通的一拳所以不算！”

甚至还造成了自己的手骨折，下次还是换成普通的脚踹吧。

“人，人类什么的果然都是魔鬼！居然又设下这样的逻辑陷阱！”

“姑且说一句我不是……啊，不对，我就是人类，货真价实的人类哦～”

“……不管汝是甚，反正接下来又要像那个恶魔一样对着动惮不得的妾身放出那种哔哩哔哩的东西对不对！？”

“哈啊？”

什么哔哩哔哩的东西？是指电吗？雷属性魔法？

我怎么会用那种深奥的玩意哦，不就算用出来了应该也只会电到自己吧。

“可，可恶啦，为什么妾身又会落得这种下场……明明最近才被他狠狠的玩弄过一番！”

“诶～～～发生什么了？”

有种深究下去会触发隐藏剧情的感觉所以我才问的哦，绝对不是因为见到有其他人倒霉了就幸灾乐祸呢～

“那，那个混蛋！仗着自己和母上关系不错，就肆意的对妾身动手动脚啦！”

“好的，当我没问，这个话题就跳过吧。”

插手别人的家务事是十分不明智的举动，这种常识我还是有的。

“那个恶魔，边欺负妾身，还边说着『家里早就有个吓一吓就哭个不停的女孩，所以早就对妾身的眼泪免疫』的话！超无情的呐！”

“……给我稍微等等……”

是我的错觉吗？这名『妖狐公主』口中提到的那个『恶魔』无论怎么想都跟生气起来的主人大人好像哦……

果然不太可能啊。

就算用的也是雷属性魔法，也喜欢玩弄清纯的少女，生气的时候总会让我哭出来什么的大抵都符合，而且前段时间外出归来时身上还沾染了和眼前的家伙相似的气味……但，但是……我，我不认为……

“说起来，他的名字好像是芦苇？唔姆，很奇怪的名字呐～”

“是鲁威尔啦！！！可是我不想承认自己听见了这个名字啊啊啊啊！！！”

怪不得我才刚见到她就本能的一拳糊了过去，原来所谓的『女人的直觉』是真的存在的吗？

啊不对现在可不是想那种乱七八糟的事情的时候，还有更加要紧的事得确认！

“噢噢，对哦，是叫鲁威尔来着！汝也要小心呐，遇到他可是会倒大霉的～”

“……够了！你给我闭嘴吧！主，主人大人才不会抛下我去选择像你这样不懂主人大人好处的家伙！主人大人也不是恶魔，而是天使啦！”

为什么我不得不和她争论这种事啦！？

头好痛，本来手就够痛了但现在脑袋比头还要痛。

果然那天叫上洛斯一起仔细确认主人大人到底有没有瞒着我搞外遇的时候问法出错了吗？应该问的不是『外遇』而是有没有跟其他家伙发生『肉体关系』？

“只，只是肉体关系的话应该还安，安全……才不啦！就算是肉体关系也是不能接受的，不能！”

“那个……汝，不要紧吧？”

这充满嘲讽意味的询问是怎么回事啦！？（主观）是不是觉得自己赢了就能像对待败犬角色一样的对待我了！？（十分主观）我，我才不会输给像你这样从半路杀出来的家伙啦！！！（由主观臆断得出的结论）

“说真的，妾身觉得拿头撞地板并不好玩呐……”

“你从哪里看出来我是在玩啊艸！唔……这，这是你逼我的，本来我只打算把你凌辱得不成人形就收手的说！”

“……原来汝一直怀抱如此危险的想法吗！？”

“你装傻也没用啦！我要干掉你，在这里彻底的干掉你！”

横刀夺爱什么的果然忍受不了，我召唤出的史莱姆触手在情绪的影响下『唰』的一声便贯穿了那名『妖狐公主』的身体。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“莉莉丝这家伙，又把我说的话给忘了吗！？”——鲁威尔

“看来姐姐大人前方的路还很长呢……”——洛斯

第三卷24——人不能，至少不应该

莉莉丝视角

「主人大人～～～～～我好苦啊～～～～～」

王都隆德兰的骑士魔法学院，前往旧校舍的小道上，有只倒霉的魅魔正在哀嚎。

好吧，我并没有幸灾乐祸的旁观资格，因为那家伙就是我……

「呜诶～～～主人大人～～～」

就算对着戴在左手无名指上的『通讯之戒』诉苦，也不会从中传来在另一头的主人大人安慰我的声音。

当然，我很清楚结果肯定会变成这样……

毕竟就在不到半分钟前，主人大人才边说着『这有什么好抱怨的！？赶紧乖乖接受惩罚吧！谁叫你光上课睡觉还不够，还一边打呼噜一边说梦话！？我没多再骂你一轮就不错了！』边把通讯切断了。

「呜呜呜……」

而且不止总觉得最近变得严厉了许多的主人大人，就连那只猫耳幼女和我的舍友们也都：

「姐姐大人，自己犯的错当然得自己承担啦……怎么能叫我帮忙啊？」

「莉莉丝小姐，你怎么还会想着找我来帮忙啊？这可是错上加错的行为呢。」

「帮你一把？可以是可以啦，只是如果被发现的话我会说是亚玄知你指使的哦。」

给出了这样的答复……顺便一提，妖狐公主玲菲人不见了，没找到。

「不就是搬点东西嘛～～～帮下忙也没什么大不了的吧～～～！」

抱怨归抱怨，实际上我也知道叫她们来帮忙是不对的，但就算不能来帮忙，来陪我聊聊天解解闷不也行嘛？唉，真的是……

「说到底，都是那个教务主任不好！不就是上课打了打瞌睡，可能还打呼噜又说了梦话吗……呃，好像是不太行……不，关键问题难道不是老师的课上得实在是有点太没水平了吗？」

主人大人用两三句话总结过的『魔族与人类在使用魔法时的区别』，那个老师居然花了快一个小时，我是真不明白其他人到底是怎么听得津津有味的啦！

啊，没准他们也和我一样嫌烦，但仍旧装出一副很认真的样子也说不定？

「唉……不过果然和主人大人说的一样啊……」

骑士魔法学院并非那种面向贵族啊天才啊开设的精英院校，而是面对大众开放的普通院校，因此第一学年教的东西全是基础中的基础，入学前就有进行过相关学习的学生肯定会认为内容太小儿科——不过从第二年开始好像学业难度就会陡增了。

「但是！这关我屁事～～～」

跟那些需要拼死拼活努力学习加锻炼，目标是顺利毕业好直接取得C级乃至B级冒险者证书，或者加入各种高级组织（宫廷魔法师，王立骑士团等）的家伙们不同，主人大人有告诉我不需要取得『学业上的成绩』哦～～～

只要『学会如何像一个正常人一样思考』就完事了！……我倒是觉得自己一直都很正常啊，只是可能离主人大人的要求还差了一点点吧……嗯，一点点！

总之，到时候看着大家都不得不埋头苦学拼命用功的时候，我就可以在一旁嘲笑他们的辛苦啦～因为我根本不需要努力～～～哈哈哈哈哈……哈哈哈哈哈……哈哈……

「呃，笑着笑着就觉得好空虚……还是别这样，来看看到底都让我搬啥吧。」

站在史莱姆触手上往那个和我差不多一样高的箱子里看了眼，这都什么跟什么……

一大堆的古旧书籍，法杖，魔杖，以及些玻璃或者陶瓷做的器皿，甚至还堆了几个应该是在入学测试上用过的标靶人偶。

「居然只是以『要给新购置的器材腾出空间』为由就让我这个柔弱的小魅魔把那么一大箱东西给搬运到旧校舍的仓库去，那个该死的教务主任还有没有良知了！？」

虽然因为我们这边是魔法学院，所以允许使用魔法来『扛』……不过我仍然觉得只是上课睡睡觉就这样惩罚还是太过了点！主要是很无聊！

「算了，继续抱怨下去也没用，还是直接开干吧……上啊，史莱姆～」

和以往控制史莱姆的一部分，让其伸长变成鞭子或者长枪不同，这次从虚空中『召唤』出来的是那只『超巨型史莱姆』的圆滚滚的分身，个头比我还小一些的那种。

可能有人会说，『啊这才是召唤史莱姆应有的模样吧！』……对，你们说得真的太对了，我也是现在才发现的。

总之，『召唤』完毕后，我们就会暂时得到一只听我命令的史莱姆了。

为什么说是暂时？因为一般这些家伙在完成任务后，都会选择自立门户……啊，也就是成为新的独立的史莱姆……

想要回来也不是不行，不过必须得在执行任务的过程中没有乱吞进什么脏东西，毕竟最终还是得进到我的体内的，对吧。

「好，现在试着把这个箱子搬起来，不行就弄个更——呃，那么牛逼吗？」

话都还没说完，那只史莱姆就钻到了箱子的底下，接着只用几根变型的触手把箱子稳稳当当的举了起来，又转了两圈，似乎在显示这根本不是事。

嗯……刚刚把我撑起来的史莱姆其实只有保龄球大小哦，用主人大人的话来说那种体型的史莱姆实力大概只有波波兔的十分之一……但我觉得都能把人举起来了，那秒杀一只波波兔应该是毫无压力的……

啊，就在刚刚它消失再了道路两旁的草丛中，是选择离开了呢。

「虽然早就猜到，不过史莱姆和史莱姆之间果然不能一概而论啊……」

像是在赞同我的观点似的，还扛着箱子的史莱姆上下晃动了一番，是在点头吧？

「那，你……把这个东西直接搬到那边那栋建筑物里呗，有难度吗？」

这回是左右扭动，果然是在做出反应啊？我原以为分身的话这个阶段只会执行命令呢……还是说就算分开了也仍然属于同一个个体？不是很懂……

但可以想到的是，我好像就不用亲力亲为了？直接让它运过去不就好了？

「好！那你出发吧！辛苦了～」

目送着那只史莱姆朝着旧校舍的方向前进了一会后，我确信了它能独自完成任务，挺好的，这下我可以解放——刚这么想的瞬间

「砰——哗啦啦啦啦啦——砰——」

背后传来了两声巨响，我慌忙回过头去一看：只见那家伙的前进路线上，有一颗绝对不算小的树就这么被折成了两段……然后它还继续前进，正撞向另一颗树……

「STOPPPPPP！！！停！！！等下！！！」

得亏它速度不快没啥惯性，不然这一路上的树木估计都会变成肥料，啊，不过现在好像有更重要的问题。

「那啥，我说的是『直接搬过去』，不是『直线搬过去』，你不能沿着地面上这条铺好的路走吗？」

结果我得到的是扭动了下身子，表示不明所以的答复。

「所以说叫你沿着这条路走，别再去撞树啦！沿着路走都不懂——呃——」

猛然间意识到的问题所在让我不禁发出了呻吟。

倒不是那只史莱姆听不懂『沿着路走』是什么意思，而应该是在它的眼里『只要还是地面就都是路』。

「行吧行吧，刚才的不算数，从现在开始『你跟着我走』，懂没？」

一阵短暂的沉默后，那只史莱姆点了点头（我也不知道它是怎么点头的，但能感觉出来是在点头），然后挪动到了我的正后方。

「那再来一次，出发～！前进～！」

就算我这么喊，肯定也不会有『噢！』的回应声啦，要知道史莱姆可没有发声的器官，更别提让它们说话了。

「……姑且问一句，你真的不会说话吧？如果会的话就赶紧说，别到时候突然发出声音吓我一跳哦！」

代表『摇头』的左右扭动身体，果然不会说话。

我在期待什么呢？就算开挂也是有限度的对不对？

「万一你要是能说话，那肯定会把我吓一跳的……所以还是算了吧，毕竟就算无法说话，也不代表不能沟通对不对？」

「话是这么说没错，但我完全没想到居然会有人惨得得和史莱姆聊天，还是说对异世界人而言这也是没办法的事？」

「呜哇啊——！？！？！？！？！？」

不知道你们会怎么想，但眼前突然出现一个倒过来的，悬在半空中的脑袋，还在说话啥的，真的能把人吓个半死。

「哎呀，明明是来跟许久未见的友人打个招呼，结果对方却一口气退得远远的……我有这么让人害怕吗？难不成是职业问题？唉……这也是没办法的事啦……」

「可去你的吧！这样登场是个人都会被吓到的好吗！？」

我毫不犹豫的就朝着到访者竖起了中指，且不提自己不可能像猫耳幼女或者主人大人一样时时刻刻把感知技能全开，就算开了『水汽感知』或者『水汽感知·改』我也无法察觉那家伙的存在。

毕竟眼前这位倒挂在长柄镰刀上，漂浮在半空中的蓝发少女，是不属于这个世界的存在——死神，可儿。

「诶诶？是我的错吗？明明以前我经常这么跟那些意图接近哥哥的害虫这么打招呼的呢～」

「艸，你真的有把我当成朋友！？」

谁也想象不到的，在这个奇怪的时间奇怪的地点，我和奇怪的家伙再度相遇了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我有点担心啊，姐姐大人该不会真的打算要和史莱姆……吧？」——洛斯

「这都啥跟啥子哦！？讲道理那家伙本身也很有智商的好吗！？」——莉莉丝

第三卷36——‘女仆’

莉莉丝视角

魔族都是坏蛋。

绝大多数的人类都将之视为『常理』的这件事，其实我再清楚不过了。

毕竟刚被主人大人捡回家的那会，因赌气溜到外头却不小心暴露身份后，我在完全没有做出任何『敌对行为』的情况下立刻就被一群素未谋面的陌生人不分青红皂白的『招待』了。

如果不是主人大人及时赶到将我给救走，十有八九肯定又要在悲惨的回忆中添上一笔……

后来，主人大人告诉我，就算现在已经是『和平年代』，魔族没有在『魔王』的率领下侵攻人类的领地，而是安分的待在大陆的另一侧，但他们曾对人类做出的种种残酷的行为，并非那么容易就会被遗忘的。

说明完前提条件后，我们回到正题——当憎恨魔族的人类，见到一名魔族正抱着个浑身是血，一眼看上去怎么都是个『尸体』的玩意在手上，而且『尸体』还是自己的『妹妹』时，会发生什么呢？

肯定是会炸毛外加失去理智的啊，老实说身份对调一下我也忍不住呢。

「那啥，请稍微leng——」

只是，由于我的思考还停留在刚刚自己成功说服了『清洁少女』爱丽丝的时间点没转过来，依旧觉得还能通过对话来解决问题——因此当那名女仆拔出细剑朝这刺过来的时候，我的反应自然慢了一拍。

「闭嘴！赶紧从我妹妹身边滚开！」

好消息是，尽管我没能对『偷袭』做出任何反应，但宅在体内的那只『超巨型史莱姆』似乎将其视为了威胁，并自动张开了『史莱姆屏障』进行防御，很大程度上减缓了她攻击的势头。

而坏消息嘛……如在『超巨型史莱姆』的回忆中见过的那般，在它和洛斯『对战』的时候了解到的——『史莱姆屏障』对接触面较大的『打击』防御性能十分优秀，而线性的『斩击』也还算能扛得住，唯独对一点式的『突刺』是实打实的弱点……

「吓——」

就算知道自己不会被这种攻击干掉，看着剑尖透过屏障穿到我的面前的感觉仍然十分恐怖，停下来了真好……

「『震荡』。」

「！？！？！？」

虽然有了爱丽丝能用细剑释放魔法的经验，也算是有所防备吧，但天真的认为对方也只会用『束缚』是不行的——而这份天真的代价便是让我几乎在零距离吃到了类似『闪光弹』和『音爆弹』的视听双重攻击。*1

感觉就像是硬喝下了一大堆酒后走上街，还狠狠的用脑袋去磕电线杆那样——眼冒金星外加头晕目眩。

回过神来时，那名女仆已经将原本被我抓着的那个『尸体』抢了过去，并紧紧的搂在了怀里。

「呜……还活着？啊，而且看起来没受什么伤真是太好了！不用担心，接下来我会保护好你的，不会再让你被那个混蛋魔族玷污了！」

「喂！别在那边信口雌黄好不好！？我从没玷污过那货好不好！？讲真打从一开始我就没有要抢人的意思！就算你不要我也会硬塞给你的！」

「鬼才会信你说的话！难道不是因为手头没有了『人质』就着急了吗？想通过说些有的没的让我放松警惕？」

「什么！？明明刚刚是我把她救下来的好不好！没有我的话她早就摔到地上变成一滩肉泥了！」

「切，别以为我不知道你们这帮混蛋魔族对『猎物』有多执着！只是想把她当做谈判的筹码才要保护她的安全的吧！说不定妹妹会摔下去就是你搞得鬼呢！突然出现在那里吓人的不是吗！？」

「你，你这家伙……！」

虽然我有也算有点心理准备，和这名女仆的对话也许不会那么顺利，但根本就是两条平行线的程度是我没想到的。

还好因为之前才被主人大人夸奖过所以心情不错，不然我现在可能真的会跳过对话直接用『物理手段』来和对面『交流』。

「哼，谎言被戳穿后无话可说了吧？所以我才说魔族就不是什么好东西。」

「你，你这……！！！」

冷静啊冷静，我要是现在爆发了肯定会被主人大人念一通的，那样之前救人的行为不就干白活了吗？

为了不让事情陷入无（互）可（相）挽（厮）回（杀）的境地，我在心中一个劲的默念着『主人大人天下第一，不，主人大人就是天……！』

可是冷静下来后想了想，事情似乎又有哪里不太对了。

最开始那名女仆可能是认为我伤害了她的妹妹所以火冒三丈，这倒没什么问题，但她不也马上发现了我并没有对她妹妹做任何事（甚至还救人了）？

不感谢我也就算了，有必要这么针锋相对？

「……那啥，姑且让我问一句，你为什么这么恨我啊？」

之前那些『可能经历过什么』的年长冒险者还说得过去，和我年纪差不多大的女仆应该还是头一回接触魔族才对，直接就是这种态度好吓人的。

如果只是从长辈那里听来的『魔族都是坏蛋』的说辞，那虽然不至于像她的妹妹那般被我随口两句就『洗脑』，也应该会给我些许解释的余地的……

「我恨的才不止你一个，我是恨所有魔族好不好！」

「诶……？」

苦大仇深到这种地步？你到底经历了什么！？

「就因为你们这些混蛋魔族！我才不得不穿着这身羞耻到不行的女仆装度过这一整天啊！！！」

「……诶……？？」

呃，说起来，那个『尸体』……不对还活着的那个『清洁少女』爱丽丝，好像有提到过自己是『公主』来着？

那么将她称为『妹妹』的这名女仆，估计就是『大公主』了吧……是位居高位的那种类型……

好吧，我能猜到大概会有『那种类型』的『贵族』啦，认为穿着『仆人』的服装就是对自己的侮辱，因此火冒三丈到想杀人……

但这跟『魔族』怎么想都扯不上关系诶！

估计是想让我『死得明白点』吧，那个穿着女仆装的『大公主』嗤之以鼻的说道。

「前不久，有名魔族在兽精之森内引发了一起导致数百名精灵与一名人类死亡的惨剧，而后有情报说那名魔族逃进了罗德里克王国内部！」

「呜————」

这，这还真是……『罪恶感爬上了脊背』大概就是这种感觉了。*2

「就因为那家伙干的好事，父王和母后不得不一同前往兽精之森和那边的精灵族长老进行谈判！结果最近这段时间除了我之外都没人能陪妹妹玩了！」

「呜呜——嗯？」

但紧接着『罪恶感』就变成了相当程度的疑惑。

「这个任性的家伙每次赢了（游戏）就会提出各种不讲理的要求，原本都是全家人一同分担的，现在重担全都落到我一个人身上了！！！」

「…………」

疑惑已经变成无语啦！但即便如此，『你看起来不也挺乐在其中的？』这种火上浇油般破坏气氛的话我是不会说的……大概。

至少，眼前的这家伙是个『妹控』的事我差不多理解了。

「要不是因为你们这帮混蛋魔族到处闯祸，我现在才不会遇到这么屈辱的事！都是因为你们！！！」

完完全全的是在乱发脾气了诶，感觉就算好好解释她也不可能听进去。

「放，放心，我觉得令妹一定会很高兴的……毕竟这身你穿起来超级合适的哦！」

边说着边竖起大拇指，没想到以前读的那些轻小说会以这种方式派上用场——对付『傲娇』的最简单方式就是用发自内心的真诚赞美让对方『害羞』哦！

「～～～～～～！！！你，你……你这！！！」

「诶呀，不用那么害羞的。身为『那方面』的魔族的我都觉得没问题，你完全可以挺胸抬头的去做哦～」

单从程度上来说，眼前的这名黑长直女仆的美少女等级，完全可以媲美我那几个舍友哦。

也就是说能和圣女，妖狐，以及自称普通人但特神秘的大小姐同台竞技呢。

跟洛斯比的话……稍微差一点吧，毕竟刚刚提到的几个都只是『原石』，而猫耳幼女可是经过『打磨』的！

话又说回来了，那名『清洁少女』爱丽丝是金发呀？虽然是姐妹但是发色完全不一样吗？呃，会不会是像我和洛斯这样的『义姐妹』啊……？

只是，正在胡思乱想的我没能注意到那名女仆的脸此刻已经越变越红，超越了『害羞』的红色，已经达到了『愤怒』的紫红色了。

只见她狠狠的拉扯着自己的发梢，紧接着头顶的『黑色假发』便应声脱落，露出了下面金黄色的部分。

「老子他妈的是个男的！！！被你这么说我完全高兴不起来好不好！！！」

伴随着『啊啊啊啊啊啊啊——』的吼叫声，他呐喊着。

「我可是这个国家的第一王子！阿尔塔·罗德里克！！！」

…………

………

……

「……诶？」

这大概是我今天遇到的，最让人惊了个呆的事了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我觉得这么搞下去总有一天会得神经衰弱的……」——莉莉丝

「仅在『容易引发事件』这一点上，姐姐大人特别像一个『异世界人』哦～」——洛斯

*1：neta自《怪物猎人》系列的游戏中的道具。

*2：neta自《undertale》（传说之下）与SANS对战时的旁白。

第三卷45——武斗祭·开幕前夕

莉莉丝视角

「时间过得微妙的快啊……」

自入学以来已经四周咯，感觉每天都忙忙碌碌的特别充实～

开玩笑的，明明回过头去看的时候都觉得自己好像啥都没干啦……记录的都是什么鸡毛蒜皮的玩意……

但无论如何，过去了就是过去了！不管撑过去的也好混过去的也罢，我都成功的度过了这一个月！

变化还是有的，其中一点就是我现在不那么抗拒上学了（习惯真可怕）。

另一点大概就是现在见到陌生人不至于警戒得连话都说不出来光顾着发抖了！

人群？那种东西我才不会刻意挤进去呢，所以不在考虑之列好吧。

以上，便是前一个月的总结。呃……？没提关于蕾蒂娅与罗雯的恋情的后续吗？啊，对对对，确实忘了这茬……

不，与其说是忘了不如说是懒得去讲吧，毕竟真的没什么可讲的啦。

就上周嘛，从公园回来之后，那一周剩下的几天里，那呆子圣女跟个傻O似的不是捧着脸『呵呵呵』的怪笑就是跟个神经O的在床上抱着枕头滚来滚去……

得亏我是个宽容的魅魔，否则绝对一句『人家都没答应你呢在这高兴个什么劲』喷到她当场破防信不信？

薇薇相对而言就好多啦，她跟找上门的罗雯达成了共识，畅快同意了『搬到城外』的要求，提出的条件也只有『帮她修好隐蔽结界』而已。

我问过她理由，结果嘛：

「公园草坪的养分终究差了点，光那点施肥量可不够，相比之下还是原始山林更好些。」——阿娜温公主如是说。

「好，前情提要到此为止。接下来只需抵达学院正门，就算真正意义上的『入学一个月整』啦……诶？」

大老远的我就看见了，现在学院门口完全挤满了人……有举办什么活动吗？主人大人把我送到这边的时候可没提过哦！？

诶哟，莉莉丝你说你刚刚装什么逼呢？

『我已经是个成熟的大人啦，自己独自上学还不是轻轻松松～主人大人送到这里就行了，接下来我可以自己走的～』——傻了吧？偏偏洛斯周末就直接待在了学院压根没回来，现在这里真的只有我一个人！

「嗷嗷嗷，主～人～大～人～～～……唔，不行啦……这里再回头去找主人大人帮忙也太特喵丢人了，无论如何也不能那样……只能硬着头皮上了……！」

只好把周围的人全部想象成史莱姆了，对，都是史莱姆，行走的人形史莱姆！

稍微试了下发现，这招意外的有用诶？心理负担减轻了许多，我得以顺着人流接近了学院。

「……哎妈呀？」

然后我立刻就明白为什么大门口的会挤了那么多人了……既不是活动也不是所谓的『突击检查』，而是学院完完全全变了个样！

之前（其实就过周末的两天前），学院还是个稍微扁平化了的『中世纪城堡』，现在倒好了，整一个『鸟巢×巨蛋』的那种『现代体育馆』咯。

完全想象不出这是同一个东西啊，如果不是周围那堆人形史莱姆在喊『哇，学院怎么变成这样了』我肯定会认为自己走错地的……

「一觉醒来世界就变了……不对，是一个周末回来学院就变了……」

在吐槽的时候我注意到有些高年级的学生正边看着这儿边抿嘴偷笑——笑什么笑啦！你们以前绝对也是这么惊讶的好吗！？

突然很好奇啊，学院到底是怎么在几天内大变样的！？

洛斯是不是因为提前知道了才没回家的？之后去问她看看有没有录像吧～感觉肯定是用了什么超级牛逼的魔——

「砰！」

「嗷——」

「呜——」

好吧，走路的时候请注意看着四周，不要去胡思乱想，否则下场就会变得像现在这样。

「疼疼疼……那个——」

「疼死啦！是哪个不长眼的白痴撞的妾身！？赶紧给妾身道歉呐！」

我都还没来得及说就被你打断啦！这么想着突然发现对方的声音莫名的耳熟，定睛一看才注意到撞到的是自己的舍友。

「玲菲……」

「……诶？亚玄知？」

「是啦，不长眼的白痴亚玄知～」

「呃！何必这样复述妾身的话……妾身若知道是汝撞的，定然不会说的那么难听呐。」

「嘛，我能理解，面对不认识的家伙是会粗暴些。」

主要是不想一上来就给人看扁了呢，争口气。

「唉，所幸汝不是从正后方撞过来呐，否则绝不止是一句『疼死啦』就能解决的了的了……」

「从后面撞的话又会怎y……啊，是哦！」

别看这家伙现在只是一幅普通美少女的模样，她的真实身份其实是『妖狐一族』的『公主』哦，就连『人化』状态下背后也长着几条毛茸茸的大尾巴。

现在看不见是因为玲菲对尾巴施加了『隐形』，但因为不是『消失』所以还是能碰到的，而且撞上去还会触发『暴击』……

「总之没被撞到就没事～安全呐！」

「唔姆……」

「怎么？汝一幅欲言又止的模样？」

「不是，我只是在想啊……」

脑海中闪过了奇怪且有些许糟糕的联想，于是我压低了声音。

「像这样把尾巴这种弱点暴露在外头却只进行最低限度的隐藏，不去好好保护起来……」

「？？？」

「不觉得很像那种不仅被调教完身体还被改造了的，阴蒂完全暴露，连子宫都挂在外头的奴隶吗？」

玲菲听完沉默了半响，然后。

「汝这厮呐！满脑子都在想着什么污秽不堪的玩意呐！？」

用超大的嗓门喊了出来，这下可好，周围几乎所有的学生视线都开始往这里集中了。

「啧！你能听得懂也早就跟纯洁搭不上边了好不好！」

「别胡说！至少比汝这种满脑子淫荡思想的家伙强上百倍！」

事情发展到这种地步时，接下来的事就不需要我多赘述了吧……

总之开学第二个月的第一天，我就在去学院的事上浪费了超出预想的时间，理由是一路都在和玲菲扭打……

…………

………

……

「都怪汝！害得妾身也挨训了！」

「还好意思说我！要不是你喊得那么大声哪会引起骚动！」

「是谁把妾身的骄傲拿去跟那种东西相提并论的呐！？」

「哪里有相提并论！是在吐槽你没好好保护它呀！」

「呜吓吓吓吓——」

「咕奴奴奴奴——」

结果当然是被教导主任狠狠批了一通，不过大家也看见了，刚出了办公室气氛又变得剑拔弩张了起来。

最后还是被跟出来的老师警告了『再这么闹就取消你们的参赛资格』我们才勉强答应『和解』了的。

「话说回来学院内部的变化也挺大的诶……」

走廊上新增了许多各种造型的雕像，还有很多正在搭建中的摊棚，墙壁上则是贴满了宣传海报。

对，想必到这大家也看出来了，之前铺垫了许久的『武斗祭』终于终于要举办啦，而今天下午便是报名的截止日。

然后明天上午将会举行开幕式，下午便正式进入『战斗狂』们最喜欢的『互殴』环节！

「亚玄知也要参赛嘛……」

「我提交报名表的时候不是都跟你们说了吗，怎么现在还要问？」

「亚·玄·知·也要参赛咯？」

「……玲菲？」

「啊，没什么……妾身只是在想好像宿舍里的大家都打算参赛呐。」

「好像是这样没错。」

爱薇儿是最早和我说过这件事的，然后我又是在提交报名表的时候知道剩下两位也有此打算的。

「哼哼哼～～～汝最好祈祷不要碰上妾身呐，否则妾身会让汝出尽洋相然后凄惨的败北呐！」

「诶……活动还没开始呢就在这放狠话了吗……总觉得这种做法跟往身上插满『FLAG』没什么区别诶……」

「妾身要让汝知道，吐槽妾身的尾巴是不可饶恕的呐！」

「诶诶？你还在记恨刚刚的事？我不是都说了对不起啦……」

虽然没什么诚意但好歹也是说了的哦，至少表过态了的。

「妾身的怒火哪有那么容易平息！至少要上供一盒刚出炉的新鲜油炸豆腐才能平息呐！」

「虽然说的是气势汹汹但开出的条件却不怎么地——咳咳，那你想怎么办嘛？我现在肯定是没办法帮你弄来一盒油炸豆腐的……接受赊账不？」

「才不呐！妾身会在赛场上让汝好好体会下妾身先前的感受哒！可别在碰见妾身前就被其他选手淘汰了呐！」

「我这里是不是该说句『借你吉言』……嘛，我会努力的……」

只是我是真不清楚玲菲哪里来的自信诶，毕竟刚入学的那会，我们在宿舍门口的那场较量中，这家伙完全不是我的对手哦？

更何况当时我连『指向性魅惑』和『死神镰刀』都没用，她单对付一个『史莱姆触手』就招架不住了……真的觉得自己能赢吗……？

不对不对不对，再这么吐槽下去我身上插的『FLAG』就比那家伙还多了，到时候说不准真的会出现『万一』的情况。

还是别管那么多啦，做好准备去迎接『武斗祭』的召开吧！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「终于……！」——洛斯

「看见了吗，上面的就是个战斗狂。」——莉莉丝

第三卷47——武斗祭·第一日（中）

莉莉丝视角

「铛——铛——」

响起的钟声既宣告了今日午休的结束，也宣告了下午武斗祭海选的正式开始。

那么事不宜迟，立刻就去参赛——虽然我是这么打算的……

「呜哇，我就知道！第一轮肯定已经开打了啦！」

实际上等我好不容易赶到海选会场时，都快两点半了。

哪怕是凑人数凑得再慢的小组也凑齐了，至于那些快一些的小组现在战斗都已经进入中盘甚至接近尾声了。

……所以为什么会一上来就迟到？特喵的！你们以为我想这样吗！？

要不是某只发情过度的猫咪把我的衣服给抓得破破烂烂的，还把我全身上下弄得黏黏糊糊的，我也不至于浪费那么长时间在换装和清洁上好不好！

『爆衣状态』什么的只合适出现在死宅的幻想中，绝对不可以直接搬到台面上去的！

「唉，算了。迟都迟了，就先观摩一下其他人的参赛状况吧。」

曾担任过『入学考试·实技部分』会场的4个操场与4个体育馆，现在又各自分别承担了接纳『一组』参赛学生的新任务。

和当时的区别在于，现在那些场地上布置的不再是用于测试学生水平的小号方形结界，而是单独一个的超巨大的半球形结界——不难看出来参加海选的学生们就是在那里头玩『大逃杀』的啦。

说到这里，记忆里优秀的读者是不是察觉到了些许违和？

大小只有『足球场』的程度的操场和体育馆，在那之中划分出的半球形区域，用作给20个人玩『大逃杀』的空间，怎么想好像都不太够诶？

正常来讲，确实是这样没错，但此处是存在『魔法』的异世界。

那个半球形结界的内部，经过了高度的『空间扭曲』改造，使得其中的大小不仅远比外界看上去的大出许多，连环境都变得完全不同了。

「平原，森林，沼泽，洞窟，雪山，火山，城堡，海面……净是些想成为『冒险者』就绝对避不开的场地诶……」

有没有对我刮目相看了？居然能把它的原理和内部构造都说得头头是道～

好吧，其实也没啥大不了的……毕竟都是印在宣传海报背面的东西，我只是把上面的内容原封不动的念出来罢了～哈哈哈哈～

「话说回来，真是厉害啊，连『屏幕』都有……」

内部空间都扭曲了肯定不能指望从外部『看』见里头的情况，所以这个『特殊结界』的设计者便在其内部放置了许多的『摄像点』，又在外部添加了复数的『播放器』——让在外面的人得以『观摩』其中发生的情况。

按照主人大人的说法，创作这种玩意需要的才能简直吓死个人，所以我猜它十有八九是以前某位魔法方面特化的『转生者』的杰作呢。

『最大的难点果然还是远距离画面的传输啊，这可比传输声音难上不止一个档次呢……』——主人大人提到这事的时候少见的陷入了沉思。

对此我只能说「薇薇！我就知道你丫是在装逼！把那么难的事情讲得如此轻描淡写的啦！！！」

咳咳，跑题了，回到海选上吧。

尽管下午太阳挺大的，但大部分的学生仍聚集在了操场上而非体育馆内，我估计大家都觉得能同时观战不同会场的进程更加值得些吧——毕竟如果待在体育馆内部，那就只能看见当前会场的比赛状况了。

我也是这么想的，因此正待在一个『稍微高些的位置』做着侦察。

…………

……

几分钟后。

「嗯哼……没有诶？」

虽然反复确认了好几次，可画面中一个我认识的家伙也没出现。

不知道洛斯她们是在体育馆里头参赛的，还是在别的什么地方『观战』，总之挺可惜的，没能提前知晓她们的战斗方式……

但也还算有收获，比如总结出了——海选都是单打独斗。

「嗯，哪怕组队将其他人通通排除，到最后也只能出线1个，迟早会反目成仇……可以理解。」

除了自己皆是敌人，按照这么个思路来吧。

「可惜好像是收集不到更多有用的情报了，正好其中一场要打完了，是时候下去参赛咯～」

镜头给到的画面上，原本20个人的小组在经历了惨烈的互相厮杀后，现在已经只剩最后2人了，其中一名是魔法师，而另一名则是骑士。

魔法师的一方暂时还没受什么严重的伤，但看得出魔力已经所剩无几，她发射的魔法弹威力实在不敢恭维。

而骑士的一方虽然还留有余力，但身上的伤要比魔法师重上许多，特别是拿着盾牌的手已经举不起来了，武器只剩下一把长剑。

嘛，到了这种地步谁都不可能放弃，所以他们毅然决然的展开了最后的较量。

当我降落到地面上的时候，那名魔法师在被贴身压制，陷入极端不利的状态时仍完成了咏唱，打出了漂亮的逆转一击，轰飞了那名骑士的长剑。

只可惜对方的意志力似乎更胜一筹，在武器尽失双手报废的情况下，硬是站稳了身子奋力的向前一踏，用『头槌』将那名魔法师给击倒了。

「6号赛区，骑士学院3年生出线！」

「「「「唔噢噢噢噢——」」」」

精彩的战斗使得观战者们的欢呼声此起彼伏，连我也被气氛感染情不自禁的鼓起了掌。

「好的！现在6号赛区空出来了！有新的学生要参赛的吗！？再次声明一下，先前再6号赛区被淘汰的学生，需要再等下一场才能重新在这个赛区参赛哦，个人建议是去别的赛区试第二次会比较好呢！！！」

就在这时，负责管理这片区域的老师站到了台上开始用扩音器喊话指挥，只是他的嗓门实在是太大了点，以至于包括我在内的周围的学生纷纷都把耳朵给捂了起来。

「报名处报名处……啊，找到了在那……诶？意外的没什么人排队？」

我看另一侧的出口处还在举行『颁奖仪式』这边就开始催促进行下一场，还以为时间会很紧急呢，结果好像和想象中的不同。

不过也没差，于是我径直走到了写着『报名处』的帐篷内。

「您好，请问是报名参赛的选手吗？」

「啊，是的。」

「请把参赛许可证拿出来让我检查一下。」

「哦，给……」

这位接待员的对白有点太过公式化，以至于让人紧张不起来。

「亚玄知，魔法学院1年生，第一次参赛。」

「没错，是我。」

但太过机械的问答让我开始怀疑起眼前的家伙是不是个机器人或者魔像（哥雷姆）了。

「资料确认完毕，没有问——等下。」

前言撤回，再重新看了眼我的许可证后，他的扑克脸突然就扭曲了。

「1年生第一次参赛？」

「是，是的？……有什么问题吗？有不满足的条件所以不能……之类的？」

「啊不不不不不，我不是这个意思。你的条件完全满足了参赛的要求。」

他一边摇着头，一边将许可证还给了我。

「请拿好你的许可证，之后还有用得到的时候。」

「……」

「抱歉让你紧张了。我刚刚重复问了句是因为自己觉得有点疑惑……跟赛程本身没有任何关系。」

「这样……那为什么疑惑？」

在回答我的问题前，他先朝我身后看了眼，似乎在确认暂时没有其他人进来。

「也算不上疑惑吧，只是相对来说，这个场次来参赛的1年生比较少……」

「呃？」

「一般来说对自己实力特别有自信的会直接去参加第一场，相对没什么自信的会等到第六，七，八场才逼着自己上……直接参加第二场次的并不多。」

「原来如此，我理解了……只是原因没你想象的那么复杂……」

听见我自嘲的干笑了几声，接待员小哥歪了歪脑袋。

「就是出了点事所以迟到了，本来我是打算参加第一场次的。」

「啊啊，果然是对自己实力有自信的类型！祝你好运。」

「谢，谢谢。」

「等下，别急着进去！」

正当我准备顺着箭头进入结界内部时，又被他给叫住了。

「请看下这边！给第一次参赛的学生准备的！」

顺着他手指的方向看去，有一张标题是《护命手镯佩戴指南》的海报帖在了帐篷的一侧。

阅读后发现介绍了有关在比赛用的结界内才能生效的，在参赛者受到致命伤前将其抛出结界的『保命装备』。

「一年生必须要佩戴哦，这是为了安全着想的规定。」

「这样哦。」

「当然，被抛出结界也就意味着被淘汰，毕竟已经受到了致命伤。」

「确实呢……所以我可以不带吗？」

「不行！」

没想到会被义正言辞的拒绝！见鬼！这样不就不能用『原型』来抗伤害了！？

「我能感觉出你对自己的实力很有自信，但规定就是规定，这也是为了保护你的安全！」

「我不想带不是因为这个原因啦，是因为……呃……」

要怎么跟他解释这玩意对我来说不算个『保命装备』而算个『封印装备』啊，我一点都不想带着它上场诶！

可惜直最后也没想到什么好的借口说服他，我不得不在那个死板的家伙的监视下乖乖的带上了『护（封）命（印）手镯』，然后进到了结界的内部。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「当初设计这个手镯的家伙绝对没考虑到，会有人持有这种类型的技能……」——鲁威尔

「我得想个办法把这玩意安全的拆下来，绝对！」——莉莉丝

第三卷48——武斗祭·第一日（下）

莉莉丝视角

「……唔……」

不管体验几次都没法完全习惯的反胃感使我的眉头皱成了一团。

干嘛要用『传送魔法通道』的形式来通过那个特殊的结界啊！？就用普通的『走』过去不是更方便吗！？

……啊，如果大家有朝一日来这边，请务必体验下这种像蹦极似的一飞冲天再自由落体的感觉，最好是吃饱了再来哦，呵呵呵呵呵……

咳咳，黑暗的想法先放到一边，回到正事上。

「哇！这也太……」

宣传海报上的描述已经挺夸张了，可看见实物依旧让人觉得更加离谱呢。

毕竟这个外部直径不到百米的半圆形球体内，出现了光水平面积就起码有好几平方千米的大型空间。

如果不是事先知道有进行『空间扭曲』，我肯定会认为有人张开了『领域』。

「至于随机到的场地……很明显的『草原』啦。」

一望无际的绿油油的草坪，最大的特征应该就是『没有遮蔽物』了吧。

光是想要藏起来都挺困难的了，如果还要发动攻击等同于暴露自己的位置。

感觉比起『打带跑』的战术，『正面较量』更适用于这个场地。

「嗯……还行吧，『索敌』靠『水汽感知』……『隐蔽』，我原本就不擅长所以问题不大？」

唯一要注意的是那该死的『护命手镯』很可能在我的『原型』发动恢复效果前，先给我来个『受到致命伤』的判定，接着将我传送到外头，最后宣告我的『失败』什么的……

一时半会想不出什么有效的解决方案，也许这场比赛我得全程维持住『史莱姆防壁』的张开状态了。

思考对策的过程中，不远处亮起了淡蓝色的光芒，当光芒消失后，有个人影出现在了那里。

「……来了呢，除我之外的参赛者。」

对方很快便发现了我，接着他立刻回头，一溜烟的跑远了……

……嘛，也是啦，接下来是互相厮杀竞争出线名额的环节，友善打招呼的选项从一开始就不存在呢。

刚刚的光就好像开始信号似的，越来越多新的淡蓝色光芒亮起，看来决定在这组参赛的选手们正陆陆续续被传送到了赛场中。

而他们的反应基本也和之前那位相同，纷纷积极的与他人拉开了距离。

「也许我也应该躲起来的……但那样的话我会的那些『中近程』的攻击方式压根就打不到人诶……」

现在就暴露出了没有『远程攻击方式』这一问题的弊端了。

能伸长的『史莱姆触手』其实只算『中程』，毕竟它们的有效杀伤半径还不到20米呢。

至于威力高到『必杀』的『死神镰刀』则是纯粹的『贴身近战用』武器。

「看来只能学学那些骑士学院的家伙们了，还好这组里头也有只拿剑盾参赛的学生，真走运～」

「铛——铛——铛——」

上方突然响起的铃声吸引了我的注意，一抬头才发现不知何时有个个头稍大的『扩音器』漂浮在了半空中。

「音量测试，音量测试——能听得见吗？」

这声音一听就知道是刚刚在外头喊话指挥的大嗓门老师了，吵还是一样的吵所以我不由得捂住了耳朵。

「能听得见就好！接下来开始宣读比赛规则！嗯……虽然我觉得大家都在宣传海报上看过一遍了，但规定就是规定——」

接着他就开始一条又一条的念了起来，不过好像净是些我之前有提到的事。

忘了告诉大家的也就『场地会随时间逐渐缩小』以及『比赛开始前禁止攻击行为』吧……好像也不是特别要紧的事诶？

总之，在那位老师宣读完毕后，『扩音器』翻了个身，变成了像是『指示器』一般的造型，并且能看见上头最左边的红色灯泡已经被点亮。

3——2——1——

比赛开始！

然后我就被传送出来了。

对，伴随着和进去时一样的反胃感的，我被传送出来了。

到底发生了什么呀？真令人完全摸不着头脑呢～

「滚！！！现在才不是装可爱卖萌的时候好不好！我还什么都没做呢怎么就被传送出来啦！？」

手镯上还被打了个大大的『×』标记，什么鬼！？

「嗯……果然呢……」

背后传来的声音打断了我的思考，我这才发现自己是被传送到了先前报名处的那个帐篷内。

「什么果然啊喂！？你知道些啥！？」

面对我的逼问，那位接待员小哥什么都没说，只是用手指向了一块显示着『回放中』的『屏幕』。

画面中的『我』正站在原地，抬头看着『指示器』，等待着比赛的开始。

而当那玩意绿灯亮起的瞬间，『我』脚下的地面便立刻浮现出了一个超大型的魔法阵——随即强光与猛烈的爆炸便将那块区域内的一切给吞噬殆尽了……

「简单来说，你被干掉了。」

直到影片播放完，他才无奈的叹了口气。

「『BOOM——！』的一声，就被干掉了。」

「不用再重复啦！我看得出来！！！」

可是就算看得出来发生了什么，也不代表心情上能淡然接受啊！

「等等等等等等！不对不对不对！」

「怎么？」

「在这组参赛的魔法学院的学生里面，有水平那么高的家伙吗！？」

我还记得主人大人说过的哦——释放魔法的距离远近，时间长短和威力大小都和使用者的水平有关。

能在我察觉不到的位置一瞬间就放出破坏力如此惊人的魔法家伙，都快赶上主人大人啦！？

「啊这，我觉得和你想象中的不太一样诶……」

「什么不一样？？？」

「就那个见面就把你干掉的魔法啊……很明显是提前咏唱完毕，接着设定了与开始信号同步发动的类型……」

「原来如此～怪不得那么有效果——特喵的以为我会这么说吗！？」

宣传海报上可是白纸黑字的写明了『比赛开始前禁止攻击行为』哦！犯规犯得也太明目张胆了吧！？

没想到那名接待员小哥却回答说：

「这不很明显的是在『比赛开始』后才发动的攻击吗？不算犯规哦……」

「提前咏唱都不算！？玩什么文字游戏啦！」

「先别这么生气嘛，你换位思考下……假如你是用弓箭的选手。」

「用弓箭又怎样？」

「比赛开始前看见有个人站在了你的射程内，你会怎么做？」

「当然是拉弓瞄准他啦，等到比赛开始就立即放——唔！」

该死的，有种被绕进去了的感觉！

问题在于仔细想想又会发现，无论拉弓，拔刀还是咏唱魔法似乎都属于『摆架势』，根本无法一口咬定是『攻击行为』，简直就是个『初见杀』般的大坑！

「话又说回来了，我一开始还以为你有什么反制措施呢……」

「反制措施？」

「虽然『草原』地形确实不太适合新手，但暴露了自己的位置后还一直待在原地不动的，实在是很少见……」

「………………」

啊啊啊啊啊我知道的我知道的！这不就是变相的在嘲讽我傻嘛！我特喵哪里想得到那帮逼一上来就给我搞出这种名堂！

早知道就不该等到比赛开始才张开『史莱姆屏障』而是一进到赛场中就立刻张开的啦！！！

「嘛，那个，其实不用这么纠结的，反正还有两次机会嘛。」

「我本来是打算一次性的就通过海选，接着跑去找主——跑去跟舍友们炫耀一番的啦！真的是！」

「呃，就凭刚刚的表现，想让人相信你的话有点难哦？」

「刚刚那是意外！如果不是他们搞偷袭，以及这个垃圾『护命手镯』妨碍了我的发挥，我早就大杀四方了！哪里会沦落到被马上送出来的地步！！！」

想想就来气，海选的时候带着也就算了，等到淘汰赛的时候我一定要把它给丢掉！一定！

「……可要是没有这玩意，刚刚那一下你已经凉了哦？」

「才不会，我有自己的应对措施！只是这玩意把它限制住了而已！」

那家伙一脸认为我在吹牛皮的表情，算了，不跟他一般见识，『原型』在这种时候还是很给力的……

如果没有那个『成长不能』的强力负面效果在，它绝对在『最强技能』的列表中排的上号！

「……规定就是规定。『护命手镯』真的不能取下来……这是院方为了保护学生安全而制作的装备。」

「啊知道了知道了……别再重复了。」

「呃，还有一件事！」

「又怎么了？」

「如果你要参加下一场次，需要到别的赛区，规定上也是不能连续在同一个赛区参加两场比赛的。」

「好好好，换地方就行了是不是？真的是有够麻烦的……」

告别那位好心但很唠叨的接待员小哥后，我转移了阵地，去到了另一个操场上的海选赛区。

然而所选的新地点，正在举行的那轮比赛，在最终的1对1环节陷入了超乎想象的漫长拉锯战，拖得太久以至于我直到那天下午活动的暂时闭幕，也没能参加上第二轮的海选……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「其实我也希望姐姐大人到时候能把那玩意摘下来。」——洛斯

「不用你说我也会这么做的，限制太严重啦！」——莉莉丝

第三卷52——好像这才是该做的事

莉莉丝视角

“是，是什么事啊，主人大人……？”

一听主人大人『是为了我的事』来的，我就忍不住开始去回忆自己是不是又犯了什么错……

不，应该是没有的吧？薇薇的事已经跟主人大人说过了……然后从回到学院开始参加武斗祭海选到现在，印象中我是没有惹出什么事来的。

但心里就是没底啊！万，万一又给『选择性遗忘』了可咋办呢？

“得了得了别抱着头了，我又不是为了责备你而来的。”

“真，真的吗？主人大人？”

“对自己有信心一些，我相信你只要想就能做得好。”

呜呜，主人大人居然那么信任我，太令人感动了！

毕竟回顾过往，关于『表现如何』我也是有自知之明的，看来为了不辜负主人大人的期待，以后得更加努力才行！

“有这份心才有做到的可能性，加油哦。”

“我，我会的，主人大人！我保证！”

“嗯。其实除了来观察下莉莉丝你的学院生活外，我还带了个这样的东西。”

主人大人边说着边从包里取出了个白色的长方形袋子，递到了我的手中。

依照主人大人的指示将它打开，取出内容物。

“T恤？衬衫？呃？”

一看就知道是件衣服了，然而扯了半天都还没全部扯出来，这比预想中的还要长是什么鬼？

继续维持享受『膝枕』的姿势是没法好好看了，我有些不爽的坐起身来。

“原来系着裤子嘛？怪不得……”

好像是一件黑色的连体紧身衣，不过码数似乎比我用的小了些，穿上应该会很凸显曲线的那种类型。

“……啊！”

然后我一不小心就把它给扯变形了，彻底的。

不，不是？这，这是本能反应在作怪啊！就好像看见按钮不由自主的想按下去，看见这种有弹性的紧身衣就忍不住想要把它拉伸下试试的！

我哪里知道自己这弱到连街上小屁孩都比不过的垃圾臂力，居然能把这玩意给扯到差不多烂掉的程度啊！？

“主，主人大人！我，我不是有意的！真的！请相信我！”

“呃？没事没事，别着急。你把手松开，它就会慢慢变回去的，不用担心。”

听了主人大人的话，我慌忙松开了手，结果那感觉已经失去弹性的布料，真的开始收缩起来，并变回了原样。

“……主，主人大人，恕我冒昧……”

“？”

“这不是什么『整蛊道具』吧？”

“当然不是，你把我想成什么样了？”

“……”

才被主人大人欺负过，立马这么问让我很难回答啊……

估计是不想让我保持沉默，主人大人拍了拍大腿。

“诺，还要接着躺吗？”

主人大人对莉莉丝使用了『膝枕诱惑』，效果不一般！莉莉丝被俘虏了！

“主人大人～爱你～～～”

“……这爱是不是太廉价了？”

“一点都不好吗！主人大人的『膝枕』可是无上的瑰宝！”

“行吧行吧，你开心就好。”

我就是超级开心啊，有什么问题吗？这种幸福的感觉可是连主人大人都无法体会到的呢～不对，仔细想想主人大人怎么可能体会到自己的『膝枕』呢？

也许下次应该由我来给主人大人『膝枕』？感觉应该是要这么做一次！

“你就先别想那些乱七八糟的事情了……”

“这可不是乱七八糟的事，是很重要的事啊主人大人！”

“哎哟，先听我说啦！”

虽然不知道主人大人打算说些什么，但似乎很重要的样子，于是我停止了自己脑袋里那些情色的妄想。

从我这把『紧身衣』拿回去了后，主人大人指着它说。

“咳咳，如你所见，这是一件衣服。”

“……我看出来了，主人大人。”

“然后这件衣服最大的特点在于……”

“在于？”

“它的防御力高达『0』点！”

“噢噢！……嗯？？？”

正准备鼓掌呢，突然意识到听见的数字好像有点不对劲。

“没错！它的防御力达到了惊人的『0』！”

“……原来不是我的耳朵出了问题啊，主人大人……？”

“当然不是，莉莉丝你各个方面应该都很正常。”

“可，可是……”

我实在是想不通，防御力『0』有什么值得高兴的诶？主人大人要是不给出个合理的解释，我大概会困扰好一阵子。

主人大人肯定也知道这一点，只见他清了清嗓子说道。

“实际演示一下你应该更容易理解，诺，看好了。”

说着主人大人便又从包里取出了块布料，一只手抓着，另一只手开始比划。

“『火苗』”

从指尖窜出的，不算大的球状火焰打在了那块布料上，将之点着了。

“『水花』”

紧接着，主人大人又用同样的方式射出了水流，将布料上的火焰熄灭。

“……烧了个洞……”

“对，如果再用剪刀这样剪一下。”

『啪嚓』

“就变成两块布料了……”

“没错，就是这样～”

……虽然这么说有点不尊敬主人大人的感觉，但他在得意洋洋的讲的事，别说现在了，我来到这边的世界前也知道啊？

“根据基础用料的不同，还有制作方式的差异，到最后的特殊加工镶嵌等等等等一系列过程，最终能做出各式各样防御力不同的防具……嘛，攻击力不同的武器差不多也是这样的～”

“可是这跟防御力『0』有什么关系？”

“嘿嘿，现在就让你见识见识～”

主人大人将剩余的布料放下，并将那件『紧身衣』拿到了手中，如此得意的模样着实少见，使我不由得好奇起来将会发生什么。

“『火苗』”

“……！！！”

光第一下就可以说『演示』得十分成功了，因为与之前的区别实在过于明显。

主人大人发射的球状火焰在接触『紧身衣』的瞬间，可以说没受到任何『阻挡』的就穿了过去。

“『水花』”

“喔噢——”

正常来说起码应该浇湿布料的水流，同样从刚刚火球经过的位置穿了过去。

“主，主人大人！剪，剪刀借我一下！”

“诺，拿去。”

忍不住想要自己尝试一下了，我抛开顾虑直接对准了那玩意的中心部位直接狠狠的剪了一刀。

“……！”

说出来你们可能不信，完全没有剪了东西的手感啊，明明刀口已经合并了，那件『紧身衣』却没有断成两截，然后上下两个部分还能用手摸得到！

“是我的眼睛还是手还是脑袋出了问题吗？？？”

“都说了莉莉丝你完全正常啊……”

“所，所以说这就是防御力『0』的特点！？”

“没错，一切对它的『攻击』都不会被『阻挡』，而是会完全的『穿透』过去，因此也就不会被『破坏』了。”

“噢噢！！！”

这回发自内心的鼓掌了，见识到了超级牛逼的东西诶！

然而，我的兴奋似乎没能感染主人大人，他的脸色反而变得阴沉了不少。

“厉害是挺厉害的，可惜这只是个副产品啊……”

“……副产品？”

“对啊，前几天你不是跟我说了那只阿娜温的事情？”

“薇薇她怎么了吗？”

“你提到了她在用的那个『远距离画面传输』的技能还是魔法之类的东西。”

“噢噢，是的。”

她把一看就很复杂的事说得有够轻描淡写的……好像主人大人听完之后燃起了想要将其『复刻』出来的『研究魂』（我自己取名的，哈哈～）。

“然而不顺利，各种失败，唉……”

“唔——”

“最大的问题还是要传输的『信息量』实在是太大了！跟『通讯戒指』只传声音相比，根本就是两个境界……如果按照原来的设计思路，那起码得房间那么大的装置，外加高得吓死人的魔力消耗……”

“啊这……”

确实诶，看来就算有『魔法』这种便利的存在，该受各种法则制约的部分还是会受到制约的。

“所以我就觉得『无线传输』暂时不太现实，转而研究『有线传输』……不过『有线传输』就要涉及『魔力传导率』的问题，制作这件『紧身衣』的材料就是我在尽可能追求『魔力传导率』高的材料时无意中搞出来的……可是这种材料你也看见了，软趴趴过头，塑形极其困难，压扁成衣服还好说，想要固定做成『缆线』我实在想不到什么办——啊！”

总算是发现了双眼已经变成旋涡，头上开始冒热气的我，无法完全跟上主人大人的思路真抱歉……

“嘛，该不好意思的是我。太久没人听我讲这些了所以有点收不住。”

“……没，没关系啦主人大人，其实我也很在意这件衣服的事，所以还想多听主人大人说一些……”

“……真的？不会觉得无聊？”

“不会哦，主人大人。而且我从刚刚开始就在想一个问题……”

可能就是因为思考这个的关系，所以才没能跟上主人大人的节奏。

“什么问题？”

“关于『穿透』的这件事，主人大人觉得『插入』和『射精』算不算『攻击』的一种？算的话……是不是可以尝试下穿着这件『紧身衣』……这样在外头也不担心被看见……”

“……你，你这家伙想的是这种问题哦！我做出来这件衣服可不是为了让你干这种事用的好吗！喂！停下！”

“主人大人刚刚绝对犹豫了一瞬间！有在想象的对不对！我穿上这件衣服的模样！这种时候就别再管那么多啦！”

不打算放过这稍纵即逝的机会，我就像个发现猎物的魅魔那样扑了上去！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说起来，主人大人给我这件衣服是想干嘛来着？”——莉莉丝

“你到现在才问是不是有点太迟了！？”——鲁威尔

第三卷59——武斗祭·淘汰赛·VS蕾蒂娅（3）

莉莉丝视角

「锵————！」

刺耳的碰撞声响起，意料之外的反冲将我震得一屁股摔坐在了地上。

「嗷哦哦哦痛痛痛痛！」

手臂整个麻了一直在抖，更见鬼的是尾椎骨好像还裂了疼得要死。

砍到了木头，不，是砍到石头了吧才会出现这种情况……

也不对啊，我压根就没像可儿那样使用『跨界干涉』将『死神镰刀』实体化，怎么可能和其他东西碰在一起呢？

「到底，发生什么了……？」

『水汽感知』只扫描到蕾蒂娅似乎也因为刚刚的那一下摔倒在了地上，为了能快点确认情况我用力的揉了揉眼睛。

可当我总算摆脱了『闪光』带来的暂时性失明，却立刻被吓了一大跳。

「唔——」

只见那位『圣女』还捂着自己的屁股呢……不，重点不在于她的姿势，而在于她身上的某个部位产生了堪称『变异』的变化。

双手，准确来说是她手掌往上包括手指的部分，已经不能再说是『手』了，根本就是一对闪着漆黑光芒的利爪。

「怎么……可能……？」

哪怕是摆在眼前的事实，我也无法相信。

「为什么……为什么蕾蒂娅你也能用『死神镰刀』！？」

因为那分明是『另一边世界』的象征，只有『死神』才能使用的存在啊！

然而，面对我的质问，她也只是毫不在意的笑了笑。

「诶……原来就叫『死神镰刀』吗？我还以为名字会稍微帅气一些呢～」

「蕾蒂娅！」

「嘛，别那么着急嘛，『想知道的话就用实力逼我说呗～』虽然想这么帅气一回……但没想到光是召唤它就如此费劲诶……」

她说着便尝试站起身来，可惜发抖的手脚似乎不听使唤，最终她只得重新坐回了地上。

「……先中场休息如何？正好你也有许多想知道的事吧？」

见我点了点头，蕾蒂娅接着说道。

「不过在把一切全盘托出前，请先让我最后确认一下。这个东西，真的就是和你手中那把『外挂武器』一样的『死神镰刀』吗？」

「……『外挂武器』只是我自己觉得这么叫比较帅……别重复好不好……嗯。是的没错，尽管造型有区别，但它确实是『死神镰刀』。」

她举起来方便我观察的双手——不，是双爪，所散发出的阴森恐怖的『死』之气息，哪怕我希望自己认错了，也不存在认错的可能性。

「这样啊……」

蕾蒂娅听完若有所思的点了点头。

「该从哪里开始讲起呢？嗯，首先，你知道多少有关我的事呢？」

不像是在扯开话题，于是我在仔细思考后得出了结论。

「我知道你是个会对罗雯先生玩高难度PLAY——」

「才不是这个！！！我没让你往那个方面想！！！」

突然就被她吼了，明明就这件事我印象最深诶？

「我是问你知不知道我是最近才成为『真正的圣女』的，你妹妹洛斯有没有跟你提过这件事！」

「好像有的吧，不过这件事很重要吗？最近才成为『圣女』什么的……」

「很重要！而且不是最近才成为了『圣女』，而是最近才成为了『真正』的『圣女』！」

「……」

何必要在那强调『真正的』……我倒是觉得冒牌的也没差呀？反正我还是冒牌的『哈利塔克斯领主』呢。

「别觉得无所谓！这事关圣女的选拔呢！」

「呃……」

不瞒你们说，看见蕾蒂娅急了后，我反而冷静了下来，好神奇。

「圣女的选拔可是十分严格的，除了必须是年轻女性外，还必须有极高的『神圣属性』魔法适性。」

「……」

「所谓的适性是——」

「我知道知道，就是一个人是否容易习得某种类型的魔法的数值，主人大人有跟我讲过的。」

刚才没做反应不是因为没听懂，而是认为也没什么大不了的……当然拆台的话我现在不会说的啦。

「那你知不知道，最开始我的『神圣属性』魔法适性是『负值』的这件事？我好像都没和洛斯说过呢。」

「……什么！？这，这怎么可能！？」

按照主人大人的说法，『负值』也就意味着这辈子也学不会该种类型的魔法才对，然而蕾蒂娅刚才可是拿着『圣光箭』射我射得超开心，还三番五次的用『圣光障壁』把我往场外推诶！

哎哟，想起来就火大，要不干脆趁她站不起来再一镰刀砍过去得了……

「杀气收一收收一收，别突然就要动手好不好。所以一开始就说了呀，我是最近才成为『真正的圣女』的，在获得了『神圣属性』魔法的适性后呢。」

「天，天上掉馅饼？给我也整一个呗？」

「在这点上你们两姐妹的反应真是如出一辙……关键是在于我获得那个『适性』的时间点，是在被我的白马王子和你给救了的那会儿！对此你能想到些什么吗？」

按照她的引导，我再次思考了起来。

首先想到的就是罗雯干的好事……不过我记得他因为什么原因有『女性恐惧症』来着？大概是不会主动这样做的吧……

那就再往前推一点？在救助的过程中与那个大主教决战的时候，有发生过什么令人在意，却迫于形势顾不上的事情吗？

答案是有的。

「在那货（大主教）彻底变成焦炭前喊了什么来着？『适——交——』啥的，不行，当时就没听清楚诶……」

「是『适性交换』哦。成为『真正的圣女』后我的地位也提升了许多，权限也变高了不少呢……虽然调查大主教仍然花费了我不少的力气就是。」

「适性……交换……啊！」

按照字面意思去理解，是将『适性』互换的话，就能解释得了为什么压根没有『神圣属性』适性的蕾蒂娅能把那类魔法用得那么溜了！

「可，可是，这并不能说明你为什么能用『死神镰刀』啊！」

「施加在我身上的『仪式魔法』既不是『抢夺』也不是『给与』，而是『交换』哦。提问，大主教是看上了我的哪一点才把我推举为『圣女』的？」

「哪一点……等下，如果一种适性是负值，那么与之相对的适性通常都会高得离谱……主人大人是这么说的来着……那与『神圣』相对的是……？」

「『死灵』，多少能明白了吧？嘛，知道这件事的时候可把我吓了一跳呢，当时我才明白为什么自己从小就能看见那些奇奇怪怪的东西～」

虽然她边说着还边自嘲的笑了笑，但我这边可完全笑不出来啊。

「那，那也不对吧！『死神镰刀』可不是有了『死灵属性』适性就能——」

「接下来的内容就全都是我的推测了。」

大概是看穿了我的焦急，蕾蒂娅用手势打断了我的话，然后继续说道。

「就结论而言，所有的一切都是『意外』呢。」

「意……外……？」

「对哦，意外。那个大主教在『适性交换』的途中断气了，于是让我留下了部分『死灵属性』适性，这是第一个『意外』。当『化身死神』仪式进行时，因为我还在场而且符合条件，所以也被授予了力量，这是第二个『意外』。」

稍作停顿，她用手指了指我。

「而在这里，直接观察到『死神镰刀』的使用方法，现学现卖的进行尝试，结果一次性成功，这就是第三个『意外』哦。」

「……」

怎么可能会有如此巧合的事——虽然我想这么吐槽回去，但回想起自己也经历过那些由数不清的『意外』组成的事件，话就说不出来了。

「该解释的都解释完咯，你还有什么要问的吗？」

我摇了摇头。

「那么中场休息结束，让我们准备开始第三回合吧？」

「……嗯啊，说起来现在还在『武斗祭』的中途呢。」

对于外头的观众来说，这大概是看得最莫名其妙的一场比赛了吧，感觉稍微有点对不起他们。

想到这里，我用力拍了拍自己的脸蛋，强迫自己重新打起精神站了起来。

然而蕾蒂娅却没和我一起站起来，只见她仍坐在地上。

「哈，哈哈……居然还有力气哦？真是败给你了呀……」

「……蕾蒂娅？」

「原本我还想着你说不定已经撑不住了，能就这样直接投降了呢……看来先撑不住的是我啊……」

「嗯？……啊！快把『死神镰刀』解除掉！那玩意不是一般的消耗魔力的啊！而且一旦消耗完魔力了就该消耗你的生命力了！」

我甚至不清楚她召唤镰刀的方式，说不定在召唤的瞬间就已经对肉体产生了巨大损伤呢！

「果然吗……离谱的效果也会带来离谱的消耗……我本来对自己的魔力总量还有点自信的……」

「还在那说什么呢！赶紧听我的话把那玩意给解除了！！！」

然而，她却把我的话当做了耳边风，同时脸上的血色正以肉眼可见的速度消退着，气息也越来越微弱。

「本来还想试试和你再互殴一轮的……现在看来没那个机会咯……」

发现情况不对头的我慌忙三步并作两步冲向了她，但终究还是迟了一步。

「……无论如何，恭喜你了……」

抛下这句话，蕾蒂娅的身体消失在了光芒之中。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「其实只是传送到场外去治疗了，睡了几个小时后就恢复了。」——蕾蒂娅

「喂喂喂别马上戳破啊！难得我表现得悲情些的……」——莉莉丝

第三卷60——武斗祭·淘汰赛·相遇

莉莉丝视角

夜空中星光璀璨，阳台上凉风习习，身穿晚礼服少女此时正倚靠在栏杆边，品味着高脚杯里的佳酿。

是不是诗情画意感满满？可惜这是只存在于想象中的情景。

而真实的情况是，我正如同块破布似的挂走廊边窗沿上，朝下方倾泻着彩虹……

「……可恶！有朝一日我一定会让它（想象）变为现实的！到时候主人大人就能手到擒来了……！呕——」

真见鬼，虽然我已经很努力的在克制自己了，但参加武斗祭时不得不和陌生人接触，或者往人堆里头挤的行为，仍旧使我积累了过高的压力……所以现在真的很需要『主人大人能量』来恢复精神。

「结果越想越难受……明明如果主人大人现在把我抱在怀里，温柔的抚摸我全身上上下下里里外外的话，我马上就能唔呕——」

不是能呕吐啦！哎哟，花力气吐槽使得身体更加不舒服了。

「我说怎么班上和等候室都没见着你人呢，原来跑到这种地——呜哇？莉莉丝你不要紧吧？」

身后传来了有谁说话的声音……还好是认识的家伙，不然可能会在各种意义上都完蛋呢。

「不要紧不要紧……调整下状态而已……呕呕呕——」

「我还是头一次见到有人把胃都快呕出来叫调整状态的……」

「这蕾蒂娅你就不懂了吧，是魔族的特性哦。」

「信你个鬼！真当我是傻子吗？」

「……切！」

这点玩笑都开不起，所以才说『圣女』啊。

「别突然就黑我……话说你真的不回去？班上同学还打算庆祝下你晋级呢。」

「我就是因为受不了那种气氛才溜的，怎么可能还回去」

「也是啦，我就猜到你大概会这么说。」

那家伙干脆的摊了摊手。

「那我就这样转告其他人咯，相信他们能理解的。」

但就在蕾蒂娅伸了个懒腰，转身准备离开时，我叫住了她。

「稍等一下。」

「怎么？突然又想参加了吗？」

「不，只是想问下。为什么你最后要放水？」

除开不愿意和不熟的同学打交道外，这是我不想参加的另一个原因。

不知道大家注意到了没，蕾蒂娅在比赛的最后阶段，召唤出属于自己的『死神镰刀』后，明明还有充足的时间来决一胜负的，但却没有这么做。

反而说什么『身体不适』一直持续着所谓的『中场休息』，任由召唤状态下的『死神镰刀』迅速消耗着自己的魔力。

这也才使得她没过多久就魔力枯竭，最终生命垂危而输掉了比赛。

一开始我以为她可能不懂得怎么取消召唤，但从她现在并没拿着『死神镰刀』来看，这种可能性也被排除了。

「所以我很好奇，你是不是从一开始就不打算赢？」

面对这个问题，『圣女』陷入了沉默，半响她才开口道。

「……莉莉丝，你参加『武斗祭』的目的是什么？」

「哈？怎么突然反过来问我了？」

「别在意那么多，回答我就是了！」

「唔……」

被她的气势所压制，我最终决定老实交代了。

「一个是不想挤在看台上的人堆里头，还有就是想在主人大人面前好好表现下自己……」

蕾蒂娅点了点头。

「那如果现在有机会让你去跟……跟鲁威尔先生约会，可以不用再参加什么『武斗祭』了，你要去吗？」

「这有得选？不肯定百分之百要去跟主人大人约会啊！！！」

我又不是洛斯那种战斗狂，怎么可能去选继续参加这种给自己找不自在的活动呢？

「所以说啊～本来我也打算在『白马王子』（罗雯）面前表现下自己的，结果昨晚你教给我的手段要直接得多～那我何必还要继续努力嘛？应付一下不就完事了？」

「呃——」

「再说了，晋级的轮次越多，不就意味着比赛的时间会越久？那样能对我的『白马王子』发动攻势的时间也会变少哦……我才不要这样！」

「……」

这，这还真是个无懈可击的理由！

「所以说……你加油～！我就先溜了～～～」

「……！」

「就算进展速度被反超了也要抱着真挚的心态祝福我们哦～」

「祝福你妹啊！没诅咒你赶紧失败灰头土脸的回来就不错了好不好！？」

那家伙跑掉的时候居然还边溜边回头『略略略』的吐舌！？这真是把我气到直跺脚了，可惜追又追不上，就只能在原地怄气……

结果怄着怄着肚子还饿了……正当我思考着是要熬到午餐时间，还是先回宿舍补充一波零食的时候……

「姐～姐～大～人～」

身后又响起了谁来打扰的声音。

「洛斯啊，没看见我身后挂着『闲人免近』的牌子吗，看见了的话就——」

「姐～姐～大～人～」

一回头我就愣住了，听着『姐姐大人』的叫法还下意识的以为是黑发黑眼的猫耳幼女呢，可来访者并非那种模样。

那是一个撑着把纯白的阳伞，扎着金色的双马尾辫，身穿以红色为基调黑色为蕾丝边的极具洛丽塔风的哥特式服装的少……好吧还是幼女。

然而，真正让我感到惊讶的是她那鲜红的双眼与樱唇下露出的尖牙，以及长在背后的灰黑色蝠翼。

如果不是兴趣使然的在玩角色扮演（cosplay）的话，那就是会让普通人见到就立刻尖叫逃跑的『魔族』了。

「姐姐大人～觉得人家这身打扮如何呀？好不好看？」

「……那个，不好意思，『姐姐大人』是在指我吗？」

「姆～～～姐姐大人真是的，总是这样装作忘记人家！」

「……」

糟糕，我原以为她在叫的可能是某种我看不见的存在呢，但实际上好像真的是在叫我的样子！

「所以说，姐姐大人～觉得人家这身打扮好看吗？人家特意穿出来见姐姐大人的呢～」

「不是……在回答好不好看之前我得先问一下，你真的没有认错人吗？我的印象里没有像你这样的妹妹哦？」

别以为我真的又去偷偷收了只幼女回来！一个洛斯就够我受的了，还再多找一个插进我和主人大人的二人世界中？脑子得坏到什么程度才会这么做！？

「姆～～～姐姐大人就是喜欢这样装作忘记人家，玩『打击play』什么的……虽然也挺爽的啦，不过现在还是先让姐姐大人吓一跳吧～」

眼前这位金发萝莉压根就没把我的话给听进去啊，也忒我行我素了吧！

这种完全沉浸在自己世界中的类型我也应付不过来……她当然也没管我在想什么，直接『啪——』的打了个响指。

顷刻间，那家伙的身体就融化……不，是『汽化』了，完全四散变成了一团红黑色的雾。

紧接着，那团雾又重新凝聚在了一起，但这次变成的是另一个人的模样。

「姐姐大人姐姐大人～愿不愿意接受下我的采访？会给姐姐大人安排到头版头条哦！」

「……玛，玛利亚……你居然还是魔族哦……？」

「姆……别用『魔族』那么难听的统称啦，姐姐大人明明知道我讨厌被和那些粗鲁的家伙归为一谈的。」

「那，吸血鬼……？」

特征还是比较鲜明的，所以我往那个方向猜了。

「哇哈哈～姐姐大人总算愿意听我的话了～爱你哟姐姐大人！啊，顺便一提，那些粗鲁的家伙里绝不包括姐姐大人哦～姐姐大人可是魔族中最闪耀的，如同恒星那般的存在呢！」

「……」

有种不该中奖时反而就中奖的感觉……话说为什么会被一个完全没多少交集的家伙夸成这样呢？

她是认错人了，还是脑子指定是有点问题？我觉得后者的可能性大一些……于是在思考着怎么才能把她赶走的时候，脑海中猛然闪过一个念头。

玛利亚认识的该不会是这个身体原来的主人，『莉莉丝』吧？

内心猛地『咯噔』了一下，毕竟『莉莉丝』已经……

那么是该欺瞒还是该坦白，稍作思考后我便做出了决定。

「抱歉……你真的认错人了，我不是『莉莉丝』。」

「……姐～姐～大～人～哪有像姐姐大人这样边吸血边说自己不是吸血鬼的撒谎方式啦～～～我本来还想着指出姐姐大人的名字呢，结果姐姐大人就先自己承认了是想干嘛～～～」

「请冷静下来听我说……虽然我也叫莉莉丝没错，但我不是『莉莉丝』。」

十分幸运，这次她有把我的话给听进去，虽然立刻就露出了疑惑的表情。

「文字游戏？姐姐大人……我不擅长这个诶……」

「……不是文字游戏，就是事实。你称呼为『姐姐大人』的『莉莉丝』已经不在了。」

随着我的解释说明，玛利亚的表情变得越来越阴暗，这也难怪，就刚刚那几分钟的接触我就能看出她有多么喜欢『莉莉丝』了。

「你是说，姐姐大人她……已经……死了？然后，你还占据了姐姐大人的身体吗？」

我点了点头，完全不打算做任何的辩解。

『莉莉丝』杀了过来，而我为了能和主人大人继续安稳度过每一天，将『莉莉丝』反杀，这就是全部事实。

没有谁对谁错，大家只是为了自己的利益拼了个你死我活罢了。

「要恨我就恨吧，但我不会轻易的就把这条命交出去的。」

然而，玛利亚的反应完全出乎了我的意料，只见她瞬间便扫空了脸上的阴霾，笑着对我说道。

「那，你继续来做我的姐姐大人不就好啦～～～」

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「……不对劲，太不对劲了……」——莉莉丝

「姐～姐～大～人～～～」——玛利亚

第四卷03——手淫

莉莉丝视角

「姐～姐～大～人～～～」

在长达数小时的『按摩』结束后，终于心满意足的洛斯站起身来给了我一个大大的拥抱。

可惜我没什么心力去回应她的谢意，哪怕看见她临走前还顺便从门那头伸手比了个大拇指也一样。

「呼——哈——呼——哈——呼——哈——」

因为和那只容光焕发的猫耳幼女相反，此刻我已经瘫坐在凳子上，大口大口的喘粗气了。

倒不是『直不起腰』，『手指抽筋』之类的肉体上的疲惫，而是因为精神方面差不多到极限了。

毕竟一直都在操纵『史莱姆触手』嘛，而且……刚刚和洛斯的『肌肤之亲』中

完全没有在『玩弄』她的感觉！

明明以往只要用『魅惑光环』和变成莉莉丝后突然就学会了的那一点『招式』，就完全足够让这只猫耳幼女浪叫连连了……现在怎么看她都已经『习惯』我的『攻击手段』了。

说好的『玩弄』全变成了『让洛斯舒服』，我不就等于打白工了吗？

「重复开发使敏感度上升什么的，果然只是本子胡编乱造的剧情啊……」

实际情况是对象会像那只猫耳幼女一样产生『抗性』诶，只会变得越来越游刃有余的啦！

嗯？那我为什么还每次一被主人大人插入就立马露出阿黑颜潮吹个不停？……滚蛋，人与人之间不能一概而论的好嘛！

首先请明白一点，我的小穴属于那种对快感毫无抵抗力的『杂鱼小穴』，而主人大人的肉棒则属于能给与秒杀程度的快感的『究极强力肉棒』，两者间的等级差距大如一座山，没在『比试』前就宣布投降我已经值得夸赞了！

而且更要命的是，每次跟主人大人爱爱的时候，主人大人都会进一步洞悉我的弱点，并且对其施加愈发有效的精确打击……反观我这边则受制于『成长不能』一点抵抗力都不会增加，结果一来一回使得我的胜算还越变越渺茫咯……

嘛，不过仔细想想，继续这么持续败北下去，身体变得更加离不开主人大人什么的好像也不错？啊，这种想法也不是第一次出现了，何况好像也早就变得离不开了呢……

「咳咳，不对不对！不是感叹这个的时候！」

要发情晚点再发，现在应该思考的是怎么让洛斯重新认识到我身为魅魔的厉害之处，最好是略带『敬畏』的那种……这样她应该就不会整天有事没事就想着让我『玩弄』她了……

嗯，问题的核心在于那只猫耳幼女『习惯』了我原来的『招式』上，那么让她变得『不习惯』应该就是最直接有效的手段吧。

所以说我该去学习些『新的招式』咯？

值得庆幸的是，这件事对我来说还挺简单的，因为只需要稍稍『回忆』一番就能学到必要的知识了呢。

诶哟，不是『回忆杀』啦，关于这件事我有特别研究过哦，为什么自己变成莉莉丝后突然就学会了一些用来爱爱的招式——其实是所谓的『肌肉记忆』啦。

以前『莉莉丝』反复使用的那些『招式』，在换成我之后虽然基本不知道该怎么去用，但身体还是能记得个大概哦。

所以只要认真仔细的回想，然后交给本能去反应，大概是可以将她的那些『招式』进一步再现出来的……大概！

然而，这种方法最大的问题并非成功率呢……

「……不是为了主人大人，而是为了洛斯去学这些东西……总觉得各种方面似乎都说不过去……很不合适吧……」

别再问我为什么没为主人大人去学习那些『招式』啦！都说了等级差距太大，用出招式『抵抗』前就被肏得翻白眼了还有什么意义嘛！别老揪着这种问题不放行不行！？

把脑海中讨厌的声音给驱散掉，我决定换个方向继续去想。

然而过了一阵子后我发现，自己是一个新点子都没能想出来。

「唔……看来在状况不佳的情况下已经不合适继续思考了，得找个法子恢复下才行……」

而让我恢复的最快最有效的方法大家早就明白了吧？没错，就是『补充主人大人能量』哦！

事不宜迟，我立刻往戴在左手无名指上的『通讯之戒』注入了魔力。

什么时候这个戒指才能升格成为——

正当我想入非非的时候，『叮』的提示音响起，联络接通了。

「主～人～大～人～～～～～」

「诶，是莉莉丝吗？这种时候？」

「是的哦，主人大人，是我！」

「呃……学院现在不应该还在举办武斗祭？你居然有空联络？」

「我的话，上午已经又顺利通过一轮了～暂时轮不到了哦～而且下午的比赛好像又被延期了，所以～」

「好吧，那你有什么事吗？」

「没有哦，主人大人～只是想听听主人大人的声音～」

光是能和主人大人聊天，我就觉得身心都在被填满了，非常的幸福。

「哦这样啊，但我还在忙，现在没空陪你，晚点再打来吧。」

说着，主人大人连等我回一句『好的～』的时间都不给，直接在另一头『啪嗒』的把联络给中断掉了……！

「……诶？……诶！？」

只留下我一个人呆呆的盯着『嘟——嘟——』响的戒指……

呜哇！主，主人大人！我，我还没补充够『主人大人能量』啦！

半吊子的补充反而使得内心愈发的寂寞起来，甚至还有种被主人大人给抛弃了的感觉……心情可能变得都要比跟主人大人联络前更差了！

「早，早知道这样我还不如随便编个理由——不！不能这么欺骗主人大人，主人大人肯定是因为真的有急事要忙所以才结束通讯的，我不能因为一己的私欲就打扰主人大人工作！」

可惜高尚的情操并不能满足内心的空虚，再继续下去别说思考问题了，可能都得哭成个傻子……呜呜呜……

「没，没办法……虽然可能时间上不太合适，但也只好用那招了！」

所谓的『那招』其实就是……就是……就是『自慰』！

对，自慰！

……我怎么感觉好像听见了一片嘘声啊？什么？这么有气势的说出来结果却是整天都在做的事？

好吧……平时确实也没少自慰……但那都是在『主人大人能量』充裕的时候才做的诶！

那种时候我可以很容易的幻想出主人大人在我身边一边温柔的说着话，一边指挥我的手摸这摸那开发自己身体的感觉……不仅身心都很容易得到满足，还能在高潮时想着看着我的模样而笑出来的主人大人，补充比消耗的部分更多的『主人大人能量』——总之就是会形成良性循环。

但现在不同，『主人大人能量』严重不足，再采取原来的方式十有八九会在中途就『断档』，会变成『寸止』这种要命的状态，所以不行！

「结果就只能普通的自慰了，对，普通的自慰……」

想到这，我便将连衣裙的裙摆提起，用牙齿咬住，接着熟练脱掉了内裤。

左手抓着一边的胸部开始揉捏，右手则伸到下腹部，将中指指和无名指插进准备充分的小穴里剐蹭，然后用大拇指和食指逗弄起阴蒂来。

是不是看着就特别『老油条』？我也这么觉得。

但所谓『缓慢的靠近』，『轻轻的触碰』之类的，要么就是『初学者做法』，要么就是在『作秀』，现在我可顾不上那些。

然而……

「……唔……」

出问题了，而且是早有预感可能会出现的问题。

「哪怕提前猜到了会这样，发现真这样了也依旧很打击人啊……居然基本没有『快感』什么的……」

明明触碰的都是『敏感部位』，但就和随便的拍拍手，摸摸肚子那样，完全不觉得有多舒服。

本子里那种对『主人肉棒』中毒的肉便器，对其他肉棒的感觉顶多也就是『不够』的程度，我这倒好，直接『毫无感觉』了！

「……还是做不到吗？『喜欢自己』什么的……」

应该是只有『这个世界』的『魅魔』才有这种特性吧：『身体感受快感的程度会随着对对象的喜恶而发生改变』，知道这点后是不是特别佩服『莉莉丝』？她是真的有够『博爱』的诶。

但我的话，喜欢的只有主人大人和『被主人大人喜欢的那个自己』……『现在的自己』并不在范围内。

如果不想着主人大人来自慰的话，就会想起刚来到这边时，遭遇的种种不讲理，残酷又过分的对待——这一切的起因都是『现在的自己』的这个身体。

诚然，没有这个身体，大概也不会和主人大人相遇吧，不过那也只是『功过相抵』，我并不会因为感激就和它冰释前嫌。

「……好吧，多少有一丁点感觉了……可惜光一丁点完全不够……」

要不干脆就用最终手段，『魔化』后拿尾巴直接插进去如何？可那样估计会变成『无限制高潮循环』……也很糟糕诶……

就在我边用手在身上摸来摸去边苦苦思索的时候，只听见『吱呀』的一声，宿舍的房门就被推开了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「照这么说的话，姐姐大人喜欢『原来的自己』还胜过我？？？」——洛斯

「话不能这么说，至少以前的我没什么值得『自我厌恶』的。」——莉莉丝

第四卷04——重视

莉莉丝视角

「呜哇啊！」

被吓了一跳的我慌忙转身背对大门，应该没有被进来的家伙看个精光吧？

幸好因为没啥感觉所以没沉迷自慰啊，虽然好像这不值得庆幸。

『……咦？没听见开门者的招呼声？难不成还是被……』

为了不使气氛变得太尴尬，我慢慢的回过头去，结果发现站在宿舍门口的是一只白毛萝莉。

「什么嘛，是玲菲啊。吓我一跳……」

那没事了呀，又不是外人，我舍友早就习惯了～顶多就是会调侃我两句而已。

「……」

「……嗯？」

然而那只妖狐既没有当面吐槽我的行为，也没有直接走到房间里头，只是一动不动的站在门口。

我定睛一瞧才发现，这家伙的脸色不是一般的苍白，面无血色到快赶上她的头发了！

「情，情况是不是有点不太——」

「咻——咚！」

没等我问完，玲菲就径直倒在了地上。

原来真有人能像漫画里那样笔直且脸朝下的……啊！不对！现在才不应该感叹这个吧！

「玲，玲菲！？」

慌忙下床跑到了她跟前并将之抱起，还好……检查了下鼻息发现尽管很微弱但还是留了一口气。

应该是不会马上有生命危险的……但问题是什么东西能把这家伙弄成这样呢？

他人偷袭？诅咒？还是精神侵蚀之类的？

「……呃！」

就算知道了玲菲被做了什么又能怎样？我压根就不会『治疗』相关的技能啊，一点忙都帮不上……！

如果主人大人……或者罗雯……再不济蕾蒂娅在场，兴许还能用『治愈』缓解她的痛苦呢，可惜上述三位都不在啊？

「不对不对不对不对……差点忘了这家伙是魔族来着，人类的『治愈』只会让情况变得更糟……咦？那不就没辙了？」

「唔……」

正当我开动脑筋努力思考的时候，怀中的白毛萝莉仍在难受的呻吟……怎么想都觉得继续拖下去好像也只会徒增她的痛苦……

那要不干脆……

想到这，我决定唤出『史莱姆触手』，并令之化作长枪，好给她个痛快。

「虽然相处时日尚短，但我不会忘记你给我带来的快——」

说到一半就发现不对头了，玲菲这家伙真的有给我带来过哪怕一丁点快乐的回忆吗？？？

好像我们之间除了互殴就是互喷，要么就是在互婊或者互掐来着……？

「……刚刚想救这货的我脑子绝对被门夹了！这不赶紧趁其病要其命！？去吧，莱姆——」

「嘎巴！」

「呜喔喔喔喔嗷嗷嗷嗷嗷！！！」

猛然传来的剧痛迫使我发出了惨叫声，低头一看才发现这死狐狸居然抬起头对着我的手狠狠的来了一口。

「……啊呸，味道一点都不好呐。」

「艸你丫这是咬完人后该说的话吗！？亏我刚刚还想过要帮你呢！」

「吓——！别以为妾身没听见呐！汝这厮分明想是干掉妾身呐！」

刚刚那虚弱的模样绝对是装出来的！她现在居然就蹦起来三步并作两步的窜回了门口那边，甚至摆出了准备互殴的姿势。

「还以为汝会好心帮忙的，真是看错——」

「咕噜噜噜噜——」

……结果原来只是回光返照嘛……在空腹声响起的同时，玲菲眼中的高光也黯淡了下去，接着就和个断线的木偶似的再次倒在了地上。

…………

……

「唔……」

「你醒啦？」

之前没少在主人大人和洛斯的看护下醒来，看着其他人苏醒我好像还是第一次吧？感觉还挺新鲜的。

「……妾身这是……咦？妾身什么时候上到床上的？」

「还不是我把你搬上去的。」

虽然主要靠史莱姆触手，不过既然指挥的人是我，那功劳自然也是我的啦～

「……奇怪，妾身明明记得刚刚汝一脸奸邪的笑容，准备趁妾身身体不适时下手干掉妾身的说……」

「那，那是因为你饿得太厉害所以产生了错觉……像我这么善良的家伙是绝对不会那么做的。」

说话的时候眼睛请看着对方？呃，那个……窗外的风景那么好现在正合适欣赏一下呢！

「饿……啊对，妾身就是因为……咦？妾身现在居然不饿了？」

「哈～哈～哈～那当然！我可是把自己珍藏的，特别富含营养的乳白色液体拿出来分享了一些诶，要是还饿的话我不就白干了嘛！」

不过至于是怎么给一个接近昏迷的家伙『分享』食物的，还是别让她知道比较好，毕竟是用了『一步到胃』的方法……

「是，是这样哦！没想到汝居然是此等良善之人呐！这份恩情妾身改日必定会加倍报答的呐！」

这，这么真挚的谢意还真是意料之外……这里不应该先吐槽我用拐弯抹角的方式来形容牛奶吗？别两眼放光啊玲菲小姐。

终究还是受不了这种气氛，我擦了擦额头上的汗珠说道。

「呃——这，这只不过是举手之劳……舍友之间的互帮互助很正常吧……」

「话虽如此，但妾身认为另外两位可未必会做到汝等这般尽善尽美，属实让妾身刮目相看了呐！」

「这，这样嘛……谢，谢谢哦……」

今，今天天气真是不错，风和日丽的，窗外景色也是……

「那个，妾身突然有点好奇，当时妾身不是晕倒了吗？汝是怎么——」

「对对对对对就是那个，你为什么会饿晕？？？」

虽然显得很生硬，但强行打断加转移话题是必须的，否则等着我的就不是『谢意』而是暴怒的玲菲举起『狐火』往这烧了。

「饿晕……咕奴奴奴奴！妾身不服啊啊啊啊啊啊啊！！！」

没想到她却还是像被刺激到了似的，大声的吼了出来。

「妾身明明花了那么，那么，那么多的时间！守着那个摊位！才买回来想要的油炸豆腐的呐！」

「……」

「明明付出了如此大的心血！甚至差点连海选都错过了呐！」

「再怎么说为了油炸豆腐错过海选也——」

「武斗祭哪里有油炸豆腐重要！！！」

「对，对不起，请继续……」

被玲菲的气势压倒，我决定保持沉默。

「结果现在倒好呐！居然别的没干，先把妾身的油炸豆腐给吃光了呐！！！呜哇啊啊啊啊啊啊！！！」

物理意义上的『气炸了』真的很少见，我指的是她的狐狸耳朵和三条尾巴上的毛发全都立起来的情况。

「……诶？可是不对啊？别人来吃你的炸豆腐你居然还乖乖让她吃吗？再怎么说这也……」

「妾身也不想呐！可妾身拿那个吃妾身油炸豆腐的一点办法也没呐！」

「会让玲菲都毫无办法的……虽然觉得京*1分之一的可能性都不到，但应该不是我的主人大人吧……？」

怀疑主人大人什么的简直罪大恶极，之后要请主人大人好好调教我一番才行了呢，是可怕的调教哦……！

「……是……」

「不是吧！？还真是！？」

「……是妾身的母上呐……」

「…………诶…………？」

「……是妾身的母上啦！」

估计是担心我没听见，她又重复了一遍，尽管大抵上这种剧情无论重复多少次其实听的一方都是很清楚的啦。

「……不是，但是……」

「除了母上谁会动妾身买的油炸豆腐的歪脑筋嘛！」

「………………」

我能说什么呢？我什么都说不出，所以只能继续保持沉默了。

「早知道妾身就不拿出来跟母上分享了呐！哇啊啊啊啊啊——」

「……」

「摸着妾身的头说着什么『真厉害，是从哪里搞来这么美味的油炸豆腐的，能搞到的话就多搞点啊』，接着就给了妾身一笔钱让妾身再去买些回来……妾身还真就傻乎乎的听信了母上的话呐！完全忘记了在妾身去找那家摊位的过程中母上还在那大快朵颐属于妾身的那些油炸豆腐呐！大快朵颐也就算了，等妾身没找到那家摊档回去时才发现，母上居然一丁点油炸豆腐都没给妾身留下呐！明明妾身还打算慢慢吃上几天的呐！！！」

「唔……」

这，这还真是隔着对话框都能感受到的强烈怨念，但是我记得玲菲当时不是买了几百串回来吗？还特意跟我炫耀了一番……

几百串原来不是吃一个月，是吃几天的……啊，当然这位的母亲更加离谱，几分钟就把那些油炸豆腐消灭了个精光。

「说什么等你买回来大家一起吃，根本一丁点都没给妾身留下嘛！！！夺走妾身油炸豆腐的这份恨意，妾身绝对不会忘记的呐！！！」

「那，你现在打算怎么办？」

「……妾身也知道再继续请求汝的帮助很不合适，但仅凭妾身一人之力实在不足以和母上对抗……所以拜托了！请和妾身一起趁着母上酒足饭饱之际去偷袭，一口气把她干掉呐！」

「…………诶！？」

这对母女是不是太极端了点……？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「啊，完蛋，错过告诉玲菲我在她头上写『肉』字的时机了……」——莉莉丝

「……我就说为什么姐姐大人居然会对被咬的事既往不咎……」——洛斯

*1：京=一万兆

第四卷12——本心

莉莉丝视角

没能克制住欲望。

在学院里头做时被发现了。

那成为了把柄，之后便是胁迫……

「……唔噢！！！」

被惊醒的感觉可真不怎么地，但多亏如此才没梦见更加糟糕的内容。

这绝对是因为薇薇的那番话呀，梦中的自己成为小黄本里的女主什么的……

真的很令人火大诶……可转念一想，如果没有这个梦给我敲警钟，我可能下次还会做出同样的事——到那时说不定真的就会发生那（N）方（T）面（R）的剧情了……

那可要比做噩梦讨厌得多，所以我非但不该怪罪她，反而应该感谢她……！

就在我的感性和理性相互碰撞的时候。

「哟～你醒得还挺早的嘛！如何，不要紧了吧？」

「唔噢噢噢噢！！！」

正上方突然冒出的一张脸把我吓了一跳，仔细一看才发现就是刚刚提到的那只阿娜温。

「你这反应大得让咱都有点受伤了啊……」

「谁叫你这么跟人搭话呢！？」

冷不丁的探出个头谁遭得住哦！

……嗯？等下？探出个头？

「诶！？薇，薇薇！？」

「咋了，咱在的呀。」

「不，不是！你，我记得你……」

几分钟前见到她的时候，明明还是一朵花的造型的（她的分身），怎么现在就变回了阿娜温的姿态了？

注意到自己在被盯着后，薇薇哈哈大笑了起来。

「很在意这个吗？嘻嘻～其实和之前的『远距离操控的个体』是同一个啦，只是咱花了点力气放大了她而已。」

她边炫耀还边指了指头顶，我这才发现那里也长着一朵花。

「如何，这『木人偶』像不像咱？」

「……唔……」

好家伙，突然就抛了个难题过来。

「别不说话呀～大胆发表下自己的见解嘛～」

「……那，那你能保证听完了别生气不？」

「……诶？做，做得那么差啊！？呜哇——虽然有点赶，但咱觉得自己的水平明明还可以的诶……」

「不，倒不是说造型方面有问题……只是我感觉……」

「感觉什么！？」

其实我不想说的，但迫于薇薇那惊人的气势，最终不得不坦白了。

「就，就是感觉这个『分身』，比你更像一个『阿娜温』……」

大家还记得吗？这位『阿娜温』初登场时的模样。

没错，当时我的形容是：那是一位坐在由植物构成的托盘上的全裸少女。

这并不是我敷衍了事，而是压根就细致不了。

她当时如果一动不动的坐在上面也就算了，那我说不定还会称其为『如同植物般的静谧』，但偏偏那个自来熟的家伙在聊了几句后很干脆的从托盘上跳了下来！

这怎么看都是有着超棒的运动神经的诶，可把我对『阿娜温』的印象全毁咯。

「姆………………」

很显然，我的回答令薇薇五味陈杂，她盯了我好一会，最终又把视线移回到了自己的『分身』上。

让我来说明的话，『那玩意』的前臂与手掌上残留着粗糙的枝干纹路，脚的部位则是纯粹的树桩造型，头顶上还长了一朵花。

……是比某个『全裸少女』正统得多。

「呜噢噢噢噢噢噢噢！」

大概也察觉到了这一事实吧，薇薇疯狂的咆哮了起来。

「……说了你可能会生气的呀……」

「不，不不……咱不是生气……咱是想起了自己很长时间都没去做一个阿娜温该做的事情了……正因如此咱身上的『阿娜温的要素』才会淡化……」

「可你最近不是一直都在操纵植物吗？」

甚至技巧方面还挺高超的哦。

「哎哟！那个是咱的能力，不是阿娜温该做的事啦！」

「所以阿娜温该做的事是什么呢？」

「是『扎根』……一种把根部插进土壤里，以此获取养分的行为……」

「……这你都能忘的？？？」

翻译过来就是，她忘记去吃饭忘了很久了，你们说离谱不离谱。

「这，这也不能怪咱啊……咱的种族特性就是这样的啦……」

「我可不知道哪个种族的特性是会忘记吃饭，就算是阿娜温也一样吧！？」

「……普通的阿娜温肯定不会，但咱是不同的……作为『薇甘菊』种的阿娜温，忘记这种事才合适……」*1

「薇甘菊……？」

这词好像在哪里见到过，没记错的话是地球上的一种植物吧？

「不同种的阿娜温分别具备着对应植物的特殊能力，而咱的特殊能力，便是可以无条件的从其他植物，以及同胞身上……夺取养分呢……」

「夺取养分……啊！」

想起来了，还在地球上时我确实见过有关这种植物的介绍——在『最有害入侵物种排行榜』上！

「喂喂喂！你也别偷偷挪着步子远离咱啊！这么做真的会伤咱心的！」

「可，可是……」

「有什么必要害怕嘛？咱可是有好好控制自己那种能力诶！要不然这附近的土地早就寸草不生了！」

「好，好像确实是这样……对不起！」

才发现刚刚的自己是多么的『先入为主』，真诚的表达了歉意后，薇薇总算没有那么生气了。

「……唉……要是咱的同胞也能像你一样，直接改变对咱看法就好咯……」

「呃？」

「无论怎么跟她们解释，她们都还是会害怕咱。甚至想把咱推为一族的女王——因为如果成为了女王，咱就没什么机会能和她们接触了……」

「原，原来是这样……」

怪不得她要离开同胞跑到外头……但这样做好像也没法和同胞们继续接触了吧？感觉情况并没有好转啊？

本来是想这么吐槽的，但在听见她在那『咱又不是希望才成为薇甘菊种的！咱也想成为像铃兰，郁金香那种特别受欢迎的类型啊！』的碎碎念后，我把到了嘴边的话又给憋了回去。

幸好薇薇转换心情的速度特别快，不一会她就从消沉中恢复了过来。

「仔细想了想，果然哪怕不像个阿娜温了，咱也不该去『扎根』。」

「咦？不扎吗？」

「是的，不扎。咱虽然能控制自己，但那些长出去的『根』咱可不容易控制，而放任它们生长则会使得周围方圆几十平方公里的土地都变得寸草不生哦。」

「哇……这就有点……」

「咱也不想那样，所以不像阿娜温就不像阿娜温呗～咱都不在乎的话还会有谁在乎嘛？」

我看不见薇薇本人此时的表情到底是什么样，也不知道她是不是真有那么豁达——但说实话现在的她，不是一般帅气。

「好了好了不谈咱的种族问题了，话说有件事我早就想问你了哦。」

「什么事啊？」

「就你刚刚，为啥听完咱的话就晕倒了？当时可把咱吓了一跳啊，以为自己干嘛了呢……」

「唔——！」

这家伙各方面都挺好的，就是喜欢抛难题给人！

还没想好该如何解释，她就接着说道。

「啊，咱懂了！一定是因为那个浑身黑不溜秋的家伙——」

「！！」

「是莉莉丝你认识的人对不对？想起来觉得太尴尬了所以就晕倒了！」

「………………」

「想想也是啦，发现自己认识的人是喜欢打野战的『变态』，甚至浪叫到隔着老远都能听得见，果然哪怕是魅魔也受不了这种成天『发情』的家伙吧？之后想以平常心去面对也难——咦？你怎么在地上打滚？哪里不舒服了？」

『也不想想是谁害的』这种吐槽憋在心里可真难受。

决定了，先暂时封印『野战』吧，至少不能太大声……

「整，整天都是你问我，能不能让我也问你件事啊？」

好不容易从地上爬起来，为了扳回一城我盯着薇薇说道。

「问呗？什么事啊？」

「也不能算问……就是我记得你说过那些『分身』可以覆盖整个王都来着？」

「所以说它们不是分身……唉算了，随你吧。对，是的，怎么了？」

「那能不能帮我找个人啊？」

问（划掉），找件事让她忙使得她没空考虑野战问题（打钩）。

「诶……？可以是可以啦，但咱也说过一次只能观察一个地点哦，这要找人得花多久……」

「没，没事！你在寻找自己喜欢的对象时顺便看看能不能找到就行。而且他应该用不了多久就会回来，所以找不到也没关系。」

「……那好吧，要找的人长什么样？」

「就，就是你之前看见的那个，和黑不溜秋的家伙做羞羞的事的男性……」

这肯定不方便说出他是主人大人啊，只能祈祷薇薇别看出来了。

「……行吧，看你确实有些难言之隐所以咱不追问了，不过可能会花挺多时间的所以别太期待哦。」

说完，那个『分身』便直接停止了动作，像颗树一样的矗立在了那里——她本人似乎和其他地方的东西同步了。

那我也该回宿舍睡觉了——刚转过身就听见背后传来的说话声。

「那个人已经回来了呀，就在前面的学生食堂。」

薇薇你的效率能再高点吗！？

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「主人大人已经回来了吗！？」——莉莉丝

「姐姐大人一下子就精神了……」——洛斯

*1：薇甘菊（（学名：Mikania micrantha Kunth），也称小花蔓泽兰或小花假泽兰。原产于南美洲和中美洲，现已广泛传播到亚洲热带地区，现已列入世界上最有害的100种外来入侵物种之一。

第四卷16——理由

莉莉丝视角

「主人大人～～～不要无视我嘛～～～」

「…………我没无视你哦……」

「姆～～～！明明就有……不然主人大人怎么会在搭理我之前沉默那么久……明明平时都不会这样的说……呜呜——」

本以为那个电（薇）灯（薇）泡离开了我就可以开始和主人大人享受美妙的『二人世界』的……现在倒好，别说二人世界了，没形同陌路就该庆幸了。

「不要不要不要！我不要主人大人变得冷淡啦！」

「停停停，我并没有变得冷淡，只是……」

「只是？」

「只是对莉莉丝挺失望的，所以有点懒得理你而已。」

「呜哇啊啊啊啊啊——这比我说得还糟啊！？」

虽然没到要被抛弃的程度，但感觉也差不多啦，我不要那样嘛！！！

「那你想我怎么办？对一个把我的话当做耳边风的家伙，我该说些什么好？」

「我，我才没有把主人大人的话当成耳边风……！主人大人说的东西我全都有一字一句的牢记在心里的！！」

「牢记的结果就是刚刚直接把薇薇小姐往地上丢吗？唉……」

「咕——！主，主人大人～～～我都说了！那，那是她这么要求的啦……」

「……你倒是告诉我……哪个正常人会想要别人把自己丢到地上的？？」

「薇薇她就不正——唔奴奴……！」

差点脱口而出骂人了……仔细想想那只阿娜温其实人还可以啦，也就有点太自来熟，喜欢整蛊人，还随随便便就看上了有妇之夫之类的……

嗯？？？这么一列举怎么感觉她问题还挺大的……？

「不对不对不对……这，这其中有很深刻的原因……」

「……嗯，好吧。我相信莉莉丝你肯定是有什么理由才这么做的，所以你现在能不能把那个理由告诉我？否则我要怎么去理解你这态度突然来了个180°的转变呢？」

主人大人说得没错，想要说服主人大人，那确实得拿出个充分的理由出来。

但，但是……『薇薇因为待在主人大人身边所以发情了』——这种话我要是说得出口才有鬼了好不好！！！

「对，对不起……主人大人，对不起……我，我不能说……」

「……」

「真，真的很抱歉！哪怕主人大人是个鬼畜抖S萝莉控……为了主人大人的名誉，我也不能把那个理由说出来……呜呜……」

「喂喂喂！！你刚刚的发言里真的有一丁点为我的名誉着想的成分吗！？」

有的呀，明明全都是——虽然想这么回答，但看在主人大人似乎比之前还要生气的样子所以算了，我暂时还受不了太粗暴的玩法的……

「……唉，莉莉丝你啊……」

「主，主人大人……」

「好了好了，别再眼泪汪汪的拽着我的袖口了，我还不至于因为这点事就把你抛下自个走掉的。」

「可，可是，主人大人……」

「该怎么说呢，能让你坚持到这种地步都不肯讲出来的，应该真的是些很特殊的理由吧？」

虽然主人大人表示了理解，但能看得出来目光中还是混杂着些许失望，我的心好痛！呜——

「对，对不起……」

「不用道歉啦，如果真的不想说的话就不用说了。」

「可，可是……」

「我还是相信莉莉丝你有把我的话往心里去的……所以你现在只需要告诉我一件事就好。你不是因为看着薇薇小姐跟我说话就火冒三丈，想要报复她才这么做的，对不对？」

「不是！…………啊，可，可能有那么一丁点？看她不爽的感觉……但是主人大人我保证，那种感觉只有一丁点而已！」

真的哦，大家要为我作证，尽管我巴不得所有靠近主人大人的『害虫』死光光，但硬要说的话，主动坦白外加有自制力的薇薇应该算『益虫』才对，所以我是不会因此就对她下狠手的！

「嗯，你这么说我就放心了。」

「主，主人大人～～～」

啊，明明刚刚一直绷紧着神经克制着让自己不要嚎啕大哭的，结果现在心情一放松下来眼泪反而止不住的流了。

「诶呀，怎么感觉这哭声有点假？我突然又不想相信莉莉丝了～」

「主，主人大人！？！？！？」

「哇……我就开个玩笑啦，不至于表现得跟世界末日似的吧……」

「……主，主人大人啊啊啊——！！！」

玩笑也分能开，和不能开的好不好！做出这种事，就算是主人大人我也会生气的哦！

「啊哈哈哈……」

虽然主人大人在那边挠头边笑，但我可开心不起来哦，吃我的拳头吧！看招看招看招看招看招看招看招看招看招看招！！！

可惜这种羸弱的攻击造不成什么伤害……但倒是把一个什么东西给从主人大人的衣服口袋里弄出来了。

「……？」

把它捡起来拿到手里看了看，发现是个带着按钮的小立方体。

「诶？莉莉丝你拿的那个——」

「这玩意怎么了吗？」

「停下来！别碰上面的那个按钮哦！千万别碰哦！」

「……什么嘛，主人大人难道觉得我是那种会被这种一眼就能看穿的机关给诱惑的人？也太小瞧我——」

『啪叽——』

……顺着那个不妙的声响看了过去……

「诶诶诶诶诶！？手，手它为什么会！？」

这难道就是传说中的『不可抗力』吗？我居然真的按下去了啊啊啊！

「你这家伙！」

「对，对不——哇啊！？」

道歉都没来得及，只听只听『嘭——』的一声，大量的白烟便从那个小立方体中冒了出来。

「咳咳咳！咳咳！」

这气味有够刺鼻的，可千万别附加什么乱七八糟的的效果啊！

但如果，我是说如果……是那种能和主人大人互换身份，或者自己从萝莉变成美少女，又或者是主人大人变成正太等级的美少年的效果，我好像也不是不能接受？

于是等到烟散去，我立刻开始检查……然后就发现了这刺鼻的烟除了刺鼻还真是屁用都没有……！

「……啧……？嗯？不对，好像还是有点用的……」

主要是能让我出现幻觉的部分……因为我现在看见主人大人的身边站了位半裸的白发女性诶……

颜值还挺高的嘛，哪怕让我来评价都会给出『优秀』的等级哦……

不过这个『幻觉』就不能出现在个正常点的地方吗？站在那会让我很不爽的哦，所以赶紧揉揉眼睛让它消失掉吧～

「……？……？？？？？」

没，没消失！？也就是说其实不是『幻觉』，而是真的有人在那！？

不对，才不是『人』，而是接近主人大人的『害虫』……『害虫』就必须要『灭杀干净』……！

「死神镰——」

「砰！」

「啊呜——！？」

额头突然就被弹了，好痛哦～～～

「主，主人大人？为，为什么要打断我的召唤……」

「别一见面就想着动手好不好！说到底她会出来还不是因为你随便乱按那个按钮的……还有玲伊，你也别光在那杵着了，赶紧跟莉莉丝解释一下。」

不，不仅包庇那只『害虫』，甚至还直呼其名……难，难不成他们真的是那样的关系吗！？

「诶呀，吾可是你的主……啊？怎么就哭成这样了？吾还什么都没说呢！哎哟喂，冷静下冷静下，事情不是汝所想的那样的……」

「什么不是嘛！明明就把主人大人从我身边抢走了！反，反正主人大人不要我了之后我什么都不是啦——呜哇啊啊啊——」

身材那么好，脸也不差，难怪主人大人宁可把她带在身边也不愿意和我待在一起了……因为我压根就没有能比过她的地方嘛……呜哇！

「呃……这家伙真有那么极端？……汝还真是辛苦啊……」

「那你还搁那煽风点火！？赶紧把事情跟她说清楚啦！」

「怎，怎么说得好像都是吾的错似的……行行行，汝这小不点看仔细了。」

「……？」

似乎，是叫我看什么的样子……干嘛啦，还想继续在那跟主人大人秀恩爱，往我已经伤透了的心上淋点辣椒水嘛！？

不过她并没有理会我的怨念，只是『啪』的打了个响指——随即，白色的烟雾再次出现，而当其散去之时，在那的是……是……？

「什……什么……？」

好，好大！啊，我指的不是胸部，而是个头……在我眼前威风凛凛的站着的是一只巨大的白毛狐狸。

「吾的女儿受汝照顾了啊～」

「……诶？」

『玲』字开头的名称，白毛，狐狸，女儿……加在一起的话？

「难，难道是玲菲的母亲？」

「才发现啊？看来她在别人面前很少谈论吾啊……」

「……」

不其实就在几十分钟前她才有对您高谈阔论过……不过关于这件事我还是先别告诉她好了……

啊，心情突然轻松了好多，是因为知道了她跟主人大人不是『那种关系』的缘故吗？

……可，可是，她在这的话，我不还是没法和主人大人享受『二人世界』？这情况压根就没有好转诶！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「话说我才想起来，如果不是『那种关系』，那为什么她会和主人大人待在一起呢……？」——莉莉丝

「这个嘛，有各种各样的原因哦。」——鲁威尔

第四卷29——前奏

莉莉丝视角

确实，那枚『符咒』应该有阻止玲菲变身的功能，可在那之前她首先得被爱薇儿亲抓个正着吧？

这家伙会允许爱薇儿亲轻易接近，然后随便玩弄自己？打死我都不信啊，绝对有猫腻！

然而听完我的提问，玲菲立刻就把头扭到了一边，甚至嘟起了嘴。

「不关汝的事呐！」

「……诶？」

「别刨根问底！妾身不想同汝分享呐！」

「诶～～～」

她这一隐瞒，反倒使我更加好奇了，于是便用『拜托～』的眼神去请求，却没想到她直接甩了张鬼脸过来。

「～～～火大！我才帮过你忙诶！你不答应也就算了，干嘛还在那嘲讽我啊！」

「谁叫汝一直纠缠不休呐！而且这是这，那是那，根本不能混为一谈呐！」

「！！！这，这可是你说的啊！那就别怪我不客气了！」

早知道会这样还不如把她丢在爱薇儿亲那呢……不过现在丢过去好像也不迟，所以我直接召唤出史莱姆触手，让它们朝着玲菲的位置伸了过去。

「……汝，汝想做什么呐？」

「看了还不知道吗？我要把你送还给爱薇儿亲，然后让她解释发生的一切！」

「……！汝，汝居然会有如此恶毒的念头吗！？妾身真是看错汝了呐！不过就凭汝的触手可是抓不住妾身的……呐？」

话说到一半就戛然而止的妖狐少女，大概是发现了自己身上的异变了吧，只见她又反复尝试了数次，却始终做不到本能轻易完成的事。

「怎，怎么会呐？妾身怎么会——」

「『无法变身』，对不？被你小瞧的触手其实能做的事情意外的挺多的哟～」

比如说先在地面上匍匐前进，绕到玲菲的背后后再向上伸长把『符咒』帖回去什么的。

当然，我也没想到那玩意居然真能重复利用啦，一般来说不都是一次性的吗？

但正当我准备好好嘲笑一番眼前这位因为『被阴了』而气得满脸通红的妖狐少女时，她突然『哇——』的就开始哭了起来。

「……诶？」

这下轮到我慌了，毕竟平时的玲菲肯定还会跟我多斗两句嘴的……现在直接开哭不就显得好像我在欺负她一样吗？

要是被其他人发现了引起骚乱什么的绝对少不了主人大人一顿念，不得已我只得边道歉边命令史莱姆触手把才贴上去的『符咒』给撕了下来，接着递到了她的面前。

这妖狐少女也不含糊，一把就将那玩意夺到手中，接着『唰』的用火烧了个一干二净。

「……呵～」

顺便，还又朝我摆了个『就这？』的鬼脸。

「……想让人生气就先把泪痕擦干净啊……」

「咕奴！汝，汝这厮！既然中招了就不能乖乖承认吗！？」

「你不也一样掉进我的陷阱了！？」

「那是因为汝搞偷袭！……可恶！把汝当朋友真是妾身最大的错误呐！」

「咱们彼此彼此！」

「「哼！！！」」

这就是所谓的『关系好到吵架』吗？我怎么完全不觉得是这样呢……

不对，现在那是管这个的时候，我的主要目的：『弄清玲菲为何会放任爱薇儿亲侵犯自己』不还没达成吗？

但她确实又是半个字都不肯说，搞得我都无从下手了……

……等下，这只狐狸之所以会这么抗拒，难不成是因为理由本身就很羞耻？

「如果是那样的话……该不会……玲菲你在野外露出自慰时被爱薇儿亲给发现——哇啊！？」

话还没说完呢，一颗火球就迎面飞了过来，还好我躲得快，否则就要变成烤小鸟了……

「喂喂喂！？突然这样很危险的啊！」

「妾身才想问呐！汝凭什么做出如此诋毁妾身，淫乱又愚蠢的猜测呐！？」

「淫，淫乱又愚蠢！？才，才没有啊！我只不过是——！」

「……只不过是什么呐？」

「什，什么都没有……什么都没有啦！！！」

差点就把见不得人的事给曝光了……这家伙应该没注意到吧，应该吧！？

无论如何我又尝试了几次，结果说不定是被我的热情所打动（当然估计更高概率应该是不希望我在那胡乱猜测），玲菲最终还是松口了。

只见她先叹了口气，又把头低了下去，半响才吐出一个字。

「……输……」

「？」

「……输了……」

「哈？」

「哈什么哈！妾身……妾身输给那个家伙了呐！！！」

尽管喊得有点像是自暴自弃了，可我却完全没听懂她在说些什么，无奈之下只得问道。

「那个……是什么东西输了？」

「还能有什么！当然是『武斗祭』啊！妾身……输给爱薇儿了啦！」

「……诶？……诶！？」

比起她输掉之类的，我更惊讶于『哪里还有比赛』。

因为我在上周五跟蕾蒂娅打的应该是当天的『最后一场』啊，再那之后就是周末了诶，应该没有——

「啊……！」

想到这里突然记起来了，洛斯当时特意转告我的那件事。

说什么『由于赛程进度比预定的要慢，所以准备追加额外的比赛场次』什么的，还问我要不要参加。

然而那会我还在『自闭』呢，所以根本就没理她啦……

「所，所以说就是在昨天的追加场次里，玲菲你输给了爱薇儿亲咯？」

「……」

不需要回答，她那不甘心的表情已经说明了一切。

「嘛，胜，胜败乃兵家常事～别在意别在——等下，不对……你只是在『武斗祭』里输给了爱薇儿亲，跟放任她玩弄你有什么关系……？」

「……还，还不是因为妾身当时太自信了呐！」

「自信？」

「是呐！以为自己稳赢的，就接下了那家伙的赌注呐！」

「赌注啊……赌了什么……呃，不用说了，我大概也能猜得出来……」

十有八九，一边赌的是『再也不玩弄』，一边赌的是『玩弄到爽』吧。

「这你也敢答应她哦……」

我是爱薇儿亲的话可是会不择手段的去取得胜利的哦。

「所·以·说·！妾身现在也很后悔呐！当时自信过头了呐！谁知道她会用那样的阴招呐！」

「……阴招？什么样的阴招啊？」

之后说不定会碰上，正好现在拿来当参考也不错？

然而玲菲又把头给扭开了。

「……不清楚呐……」

「……？」

「妾身，直到现在都不清楚她到底用了什么招式呐！」

「……诶诶？这怎么可能？」

要知道爱薇儿亲可是和我们一样就读于『魔法学院』的哦，哪怕再怎么特别，顶多也就是类似于『多重咏唱』啊或者『无咏唱』之类的吧，可无论如何只要使用了『魔法』，那总会有『效果』才对，不至于看不出来啊……

「可别跟我说她只是普通的走到你面前，然后一拳头把你放倒的哦？」

真是那样我也不知道该说什么了。

「才不是呐！妾身只知道，比赛开始时她举起了手，然后妾身就开始头晕，甚至差点把吃进去的东西都吐出来了……」

「……什么鬼？这与其说是什么招式，不如说在给人下毒好不好……」

「妾身可没夸大其词呐！而且这还不算完呐！更加无耻的还在后头呐！」

「呜哇……」

居然还有比『下毒』更加那个的……？怎么感觉不像是爱薇儿亲会做的事……

「知道不？爱薇儿她……不，那家伙……她居然在那用『假名』呐！！！」

「……呃？」

「汝没听见吗？爱……不，那个执拗的接近妾身的家伙，她的真名根本就不是『爱薇儿』呐！」

「……稍，稍微等下！你，你的意思是说，爱薇儿亲用的是『假名』的这件事，很无耻……吗？」

难得看见玲菲这么用力的点头，反倒让我不知道该说什么好了。

「妾身，在最后关头，试图用『言灵』来控制她呐！没想到她只是愣了下神，然后就再没其他反应了呐！」

「……我怎么感觉只是你的招式发动失败了呢……」

「才不可能呐！如果名字真是正确的，哪怕要挣脱束缚也是需要时间的呐！」

「这，这样哦……」

只能说，我是迫于她的气势才随口附和两句的，真要问，我还是觉得没什么大不了的。

毕竟『用假名』这种事我也在做啊，尤其是知道了玲菲会使用『言灵』后就更加不想坦白自己叫莉莉丝了……

「总，总而言之！我想了解的都已经了解了，那就这样咯？」

正当我在内心深处感叹着比赛意外的无聊，并准备转身离开之际，她在背后叫住了我。

「……要赢呐！」

「？」

「汝可是从妾身这里获取了情报呐！绝对不能再输给那个卑鄙的家伙呐！」

「呃……」

『可有用的东西不多啊……』这种话还是别说了，因为玲菲的眼神超认真的。

想来想去，我最终点了点头，因为本来也是决定了要尽量赢下去的啦～

可才答应她后没多久，我就感觉自己很可能要『食言』了。

因为：

「姐姐大人，我等您很久咯～」

眼前这道坎怎么看都超难跨过去的……！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「多亏了姐姐大人周日没去参赛，我才更加方便狙击姐姐大人呢～」——洛斯

「呃……」——莉莉丝

第四卷38——揭露

莉莉丝视角

下定决心不再去理某只『坏猫猫』后，接着要做的自然就是赶回学院参加『武斗祭』啦。

可惜即使我一路冲刺也还是迟到了不少……多亏裁判老师给面子，才没直接失去资格……

然后现在——

「你终于来啦？真是让我好等诶。」

我的同学兼好友的爱薇儿亲，正站在擂台的另一边朝着这打招呼。

「抱，抱歉！我不是有意的……！」

「还以为你要弃权了呢……嘛，赶上了就好。」

大家应该也猜到了吧？她便是我在这次『8强赛』中的对手。

嘛，有了蕾蒂娅和洛斯的『前车之鉴』，事到如今我也不会再去吐槽『怎么又是自己认识的人啊』了。

但我同样不会因此而小瞧爱薇儿亲哦，毕竟连玲菲都被她三下五除二KO了呢。

不过，在正式开打前，我还是想和她再聊上两句的啦～没别的理由，只是觉得到底是同学一场，直接大打出手实在不太好。

可还没等我开口问她最近有什么趣事，爱薇儿亲就抢先一步道。

「那个，亚玄知，从刚才我就在好奇了。」

「？」

「……你的脑袋，没问题吗？」

「呃……」

上来就喷人我是没想到……不，还是能想到（她指的是什么）的，但就算能想到，这种说法也有点……

恐怕她也察觉到了自己的口误，所以慌忙改口了。

「咳咳——对，对不起……我的意思是你，你的头顶啦……」

「……」

「不要紧吗？肿了那么大个包，我看着都疼哦？」

「唔……」

要说不疼那肯定是假话，但抱怨『超疼！』感觉又很做作诶。

「所以，到底发生什么了？」

「这个嘛……这就说来话长了……」

「一般你这么说的时候有99%可能和跟那个什么『主人大人』有关哦？」

「喂！」

有些话哪怕知道了也不该那么直白的说出来啊，不然让我的面子往哪搁呢？

可惜，今天的『大小姐』明显跟『高情商』沾不上边，只见她『啪』的一拍手又接着说道。

「……我懂了，难怪你昨晚没回宿舍啊。」

「咕……」

「刚刚之所以迟到……肯定是因为赖在家里不想走的关系吧？」

「～～～！」

「依我看，那脑袋肯定也是因为跟那个什么『主人大人』撒娇过了头，所以才会被敲的咯？」

「嘎啊！？」

预料之外的精确打击使我眼前一黑，要不是朦胧中又听见了爱薇儿亲在那『诶？你怎么突然摔倒了』的补刀给气得一激灵爬了起来，估计已经被判负了……

……才不会感谢那家伙好不好，本来就都是她害的啊！

讲真，怎么就猜得那么准？感觉连内裤都被看穿了诶……不，说起来我今天有穿内裤上学吗……？

不对不对不对！在说什么呢？现在才不是在意这些的时候吧？得赶紧想办法扳回一城免得气势上一败再败啦～～～

幸运的是，这回我灵光一闪得还挺快的。

「一，一半哦！你只说对了一半！」

「……呃？」

「主，主人大人敲我的脑袋，不单是因为我在那撒娇啦！」

「……」

「还有一部分原因，是终究没忍住，最后发情了！！」

要怪就怪主人大人的定力实在是太强了吧！面对一只小穴已经湿漉漉了，甚至还倒贴上来的魅魔居然能维持理智！我都要丧失自信了诶！

「………………」

却不料听完这段话的爱薇儿亲直接露出了不知该说什么好的表情，而当我揉揉眼睛再看过去时，她已经把头扭到了一边。

哇！？那，那种『你开心就好』的反应是什么啦！这不就搞得又自爆了的我像个傻瓜一样了嘛！？

「呵～」

「！！」

不是错觉！绝对不是错觉！我看见了！刚刚那家伙的嘴角稍稍上扬了一些！

嘲笑！这是赤果果的嘲笑啊！！见我掉进圈套后她就开始嘚瑟起来了！！

我还是太天真了呀，以为同学一场就能好好聊聊，结果就着了她的道了……

好在现在是『武斗祭』，嘴上丢了的场子可以通过拳头找回来，于是乎——

「不聊了不聊了！给我干掉她！」

二话不说直接就召唤出数根『史莱姆触手』，指挥它们朝着爱薇儿亲站着的位置刺了过去。

「……这就气急败坏了吗？行吧。」

很明显那家伙也不是盏省油的灯，只见她不紧不慢的开始了咏唱，然后在自己面前张开了3个翠绿色的魔法阵。

「咣咣咣——！」

伴随着清脆的碰撞声响起，从我这伸出去的触手全都被看不见的『什么东西』给拦截住了。

「切——」

慢了一步啊，本来还想打个措手不及的说……不过没关系，反正我的『史莱姆触手』要多少有多少～

就是不知道爱薇儿亲到底是用什么手段防下我刚刚的攻击的……打上去的手感似乎和普通的『魔法屏障』或者『结界』不太一样哦？

「……管他的，『莱姆大千枪』！」

仔细想想，我这招式名起得确实有点夸张的啊，因为我根本没办法一口气召唤出数以『千』计的『史莱姆触手』嘛……

不过上百条的话还是轻轻松松的哦，已经足够把一个班的女孩子都玩弄得欲仙欲死了呢。

「呜哇好多～可惜过不来的话就毫无意义啦～！」

正如爱薇儿亲所说，新增的『史莱姆触手』们，同样遭受了那层透明障壁的阻挡，始终无法靠近她的身边。

我当然也知道，想突破对手的防御，使用增加『质量』而非增加『数量』的攻击要更合适——可谁说我是为了突破那家伙的防御才反反复复召唤的？

打从一开始我的目的就是『解析』（她的防御手段）啊！而这也已经通过前赴后继的触手们完成了！

嗯……就先夸夸爱薇儿亲好了，这种年纪的便能使出『风墙』着实不简单诶。

毕竟就连主人大人给我的书中都提到过，想使用这种『利用风属性魔法压缩空气，进而凝聚成墙壁』的招式，起码得有『宫廷魔法师』的等级哦。

然而，也只是『不简单』而已啦～如果对手不是我的话应该还是很有希望的，可惜对手是我呢……

没错，『风属性魔法』最大的特点——隐蔽性强（透明），在这种时候反而会使得其使用者完全暴露在我的『视线』之下哦！

再加上之前伸出去的那些触手已经将爱薇儿亲的可活动范围大大削减……

「将军咯～『指向性魅惑』！」

原以为她多少会做出点反应，可实际上却连动都没动就被我的双眼捕捉到了。

「……是我期待太高了吗？」

但如果那家伙和某圣女一样趁隙放『闪光』也很烦，所以还是赶紧把她丢出场以免夜长梦多吧！

但就在我采取行动前，留守身边的剩下几根触手突然窜起，并将我团团围在了正中间——随即『咔嚓』声响起，代替我的，它们齐刷刷的被切成了两截。

「啧，有『自动防御』在，想靠偷袭得手还真是难诶～」

「……什么！？」

我这才发现，刚刚『解决』掉的爱薇儿亲，不知何时已经消失在了触手构成的封锁网中，重新出现在了外头。

「不可能……这是怎么做到的？幻觉吗？还是说精神攻击？」

也许是嫌我的猜测错得离谱，只见她嘟起嘴来摇了摇头。

「不不不，才不是那么高深的东西啦。只是单纯的『海市蜃楼』而已哦。」

「呃……海市蜃楼？哈啊！？『海市蜃楼』！？」

我会如此惊讶，不光是因为爱薇儿亲像早有准备那般，毫不犹豫的亮出了自己的底牌，更是因为她清清楚楚的说出了一个『专有名词』。

要知道，在这边这个『魔法』比『科技』更发达的『异世界』，有关这类『自然现象』的研究根本寥寥无几。

退一万步来讲，哪怕爱薇儿亲真的只靠自己就成功摸索出了『海市蜃楼』的形成原理*1，甚至想到了将其与『魔法』融合，并熟练的在战斗中使用出来……她也不应该知道这个现象在地球上的称呼才对！

「……这实在不像是为了干扰我的判断才撒的谎……也就是说，有某个『异世界人』教给了你这些知识咯？」

她脸上露出的，那种老师看见学生正确回答问题时的笑容，使我更加坚定了自己的猜测。

「那，方便告诉我，对方是谁吗？」

感觉有必要的话可以去稍微接触一下诶——正当我这么想呢，爱薇儿亲却径直抬起了手，指向了这边。

「就是你呀。」

简直像是一切都是理所当然般的平淡语气，却让我再次愣住了。

「……诶？」

「『我不是，我没有！』……唉，亚玄知你会这么想也很正常啦……毕竟这些其实都是『上辈子』发生的事情嘛。」

「……？？？」

「还是用一个『以前的你』告诉过我的词语来说明吧。现在的我呢，已经算是『转生者』了哦！」

我一时间楞在了原地。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「不知道该做什么表情。」——莉莉丝

「只要微笑就好了哦。」——爱薇儿*2

*1：海市蜃楼的形成原理是光的折射，而光具有在『不同密度的介质』中传播速度不同，进而出现『拐弯』现象的特点，也就是说控制气压的差别，是可以人为实现『海市蜃楼』的。

*2：neta自《新世纪福音战士（EVA）》